1		  [她] /r 就是/d 生长/v 在/p 海河/ns 之/u 滨/n 的/u 天津/ns 姑娘/n 王惠莹/nh 。/w 
2		 王惠莹/nh 今年/nt １６/m 岁/nt ，/w  [她] /r 的/u 父亲/n 王春生/nh 是/vl 一/m 位/q 老资格/n 的/u 技巧/n 运动员/n 。/w "/w 
3		 特别/d 是/vl  [她] /r 在/p 每次/r 训练/v 后/nd 爱/v 动脑筋/v ，/w 使/v  [她] /r 的/u 训练/v 和/c 比赛/v 质量/n 提高/v 得/u 很快/a 。/w 
4		 同年/nt ，/w 我国/n 著名/a 的/u 体操/n 教练员/n 石茂/nh 、/w 林萱/nh 夫妇/n 来/vd 津/j 探亲/v 时/nt 发现/v 了/u 王惠莹/nh 、/w 戚务丽/nh 等/u 好/a 苗子/n ，/w 并/c 把/p  [她] 们/r 带到/v 了/u 中国/ns 体操队/n ，/w 为/p 王惠莹/nh 在/p 广阔/a 的/u 体操/n 天地/n 里/nd 驰骋/v 创造/v 了/u 良好/a 的/u 条件/n 。/w 
5		 １９８５/m 年/nt 秋/nt ，/w 在/p 首届/n 全国/n 青少年/j 运动/n 会上/nl ，/w 王惠莹/nh 终于/d 露出/v 锋芒/n ，/w  [她] /r 在/p 跳/v 马/n 上/nd 的/u 新/a 动作/n 令人/n 耳目一新/i 。/w 
6		 此外/c ，/w  [她] /r 还/d 不/d 象/p 其他/r 运动员/n 那样/r 过于/d 偏/v 项/n ，/w  [她] /r 的/u 平衡木/n 和/c 高低杠/n 也是/vl 十分/d 出色/a 的/u 。/w 
10		 他/r 希望/v 在/p 上海/ns 找到/v 党/n ，/w 找到/v 失散/v 的/u 战友/n ，/w 而/c 陈文英/nh 却/d 误/v 以为/v 表弟/n 内心/n 秘密/n 的/u 是/vl 爱上/v 了/u  [她] /r 。/w 
11		 一/m 名/n 意大利/ns 女/n 骑警/n 在/p 热那亚/ns 球场/n 外/nd 巡逻/v 时/nt ，/w  [她] /r 的/u 坐骑/n 突然/d 被/p 一/m 支/q 苏格兰/ns 皇家/n 风笛/n 队/n 的/u 演奏/v 所/u 惊吓/v 而/c 发狂/v ，/w 马蹄/n 踏/v 坏/a 了/u 一/m 辆/q 停/v 在/p 路边/nl 的/u 轻便/a 摩托车/n 。/w 
12		 爱笑/v ，/w 是/vl  [她] /r 给/p 我/r 的/u 第一印象/n 。/w 
13		 透过/v  [她] /r 的/u 笑/v ，/w 我/r 似乎/d 看到/v 了/u 看准/v 了/u  [她] /r 的/u 善良/a 、/w 朴实/a 与/c 真诚/a 。/w 
14		 小/h 辛/nhf 爱笑/v ，/w 也/d 爱哭/v ，/w 和/c 每/r 一/m 个/q 人/n 一样/a ，/w  [她] /r 也/d 有/v 苦恼/a ，/w 有时/d 因此/c 而/c 落泪/v 。/w 
15		 每当/p 这时/r ，/w 我/r 很/d 象/p 个/q 姐姐/n 似的/u 给/p  [她] /r 大讲/v 「/w 经/n 伦/n 」/w ，/w 这/r 方面/n 我/r 可以/vu 不/d 谦虚/a 地/u 说/v ，/w 我/r 比/p  [她] /r 强/a 。/w 
16		 小/h 辛/nhf 很/d 辛苦/a ，/w 可能/vu 是/vl 这个/r 姓/n 给/p  [她] /r 带来/v 的/u 命运/n ，/w 什么/r 都会/vu 干/v ，/w 又/d 什么/r 都/d 肯干/v ，/w 爱人/n 工作/n 忙/a 而且/c 单位/n 距/v 家/n 远/a ，/w 家中/nl 的/u 采买/v 、/w 洗/v 做/v 、/w 带/v 孩子/n 都/d 基本/d 由/p  [她] /r 一/m 人/n 承担/v 。/w 
17		  [她] /r 实在/d 太/d 累/v 了/u ，/w 太/d 辛苦/a 了/u ，/w 平常/a  [她] /r 又/d 非常/d 乐于/v 助人/v 。/w 
18		  [她] /r 问到/v 我/r ，/w 我/r 告诉/v  [她] /r 我/r 家/n 有/v ，/w 你/r 先/d 拿去/v 用/v 。/w 
19		 东西/n 放/v 在/p 很/d 高/a 的/u 地方/n ，/w 我/r 象/p 小孩子/n 似的/u 激动/v 地/u 为/p  [她] /r 取/v 物/n 时/nt ，/w 一/m 脚/n 踩空/v ，/w 肋骨/n 被/p 撞/v 在/p 床栏/n 上/nd 后/nd 又/d 全身/n 蹲坐/v 在/p 地上/nl ，/w 身上/nl 顿时/d 出现/v 斑斑/a 血痕/n 。/w 
20		 医生/n 给/p 我/r 开/v 了/u 两/m 周/nt 假/n ，/w 小/h 辛/nhf 对/p 此/r 很/d 不安/a ，/w 认为/v 是/vl  [她] /r 给/p 我/r 带来/v 的/u 痛苦/a 。/w 
21		 我/r 只/d 怨/v 自己/r 太/d 笨/a 了/u ，/w 同时/c 也/d 感到/v 不安/a ，/w 在/p 给/p 朋友/n 解决/v 了/u 一个/mq 困难/n 的/u 同时/n ，/w 又/d 给/p  [她] /r 造成/v 了/u 一个/mq 思想/n 负担/v ，/w 这/r 多/a 让/p 小/h 辛/nhf 不快/a 。/w 
22		 我/r 尽量/d 在/p  [她] /r 面前/nd 忍住/v 疼痛/v ，/w 装做/v 无所谓/v 的/u 样子/n ，/w 而/c 心里/nl 却/d 好笑/a ：/w 这/r 真/d 有点/d 为/p 朋友/n 两肋插刀/i 的/u 江湖/n 义气/n 了/u 。/w 
23		 我/r 惦记/v 着/u 小/h 辛/nhf ：/w 「/w 寒冬/nt 来临/v ，/w  [她] /r 上班/v 路/n 远/a ，/w 一定/d 要/vu 多/a 穿/v 衣服/n 呀/u ！/w 
24		 厂/n 党委/n 对/p 此/r 专门/d 作/v 了/u 研究/v ，/w 一致/a 的/u 看法/n 是/vl ：/w 对/p 群众/n 的/u 实际/a 生活/n 问题/n 一定/d 要/vu 关心/v ，/w 切切实实/a 帮助/v  [她] 们/r 去/v 解决/v 。/w 
25		  [她] /r 的/u 队友/n 邱洁明/nh 则/c 夺走/v 男子/n １００/m 米/n 仰泳/n 的/u 第一/m ，/w 成绩/n 为/vl ５６/m 秒/q ４２/m ，/w 上海力达队/ni 还/d 获/v 男子/n ４/m ×/w ５０/m 米/n 混合泳/n 接力/v 。/w 
26		  [她] /r 的/u 队友/n 杨爱华/nh 也/d 以/p ２/m 分/q ０２/m 秒/q 获得/v 女子/n ２００/m 米/n 自由泳/n 第一/m ，/w 使/v 上海凤翎队/ni 金牌/n 数/n 达/v ３/m 枚/q 。/w 
27		 ２２/m 岁/nt 的/u 中国/ns 女子/n 举重/n 名将/n 邢芬/nh ，/w 今天/nt 将/p 三/m 项/q 世界/n 纪录/v 永久/a 地/u 载入/v 国际/n 举/v 坛/n 史册/n －/w  [她] /r 在/p 这里/r 举行/v 的/u 第/h 五/m 届/q 亚洲/ns 女子/n 举重/n 锦标赛/n 上/nd ，/w ６/m 次/q 试/v 举/v ，/w ６/m 次/q 成功/a ，/w ６/m 次/q 刷新/v ４４/m 公斤/q 级/n 抓举/n 、/w 挺举/v 和/c 总成绩/n 的/u 世界/n 纪录/v 。/w 
28		 这个/r 重量/n 相当于/v  [她] /r 自身/n 体重/n 的/u 四/m 倍/n 以上/nd ，/w 可以说/v 这/r 也是/vl 一/m 项/q 世界之最/i 。/w 
29		  [她] /r 在/p 谈到/v 各级/n 人民政协/j 应/vu 重视/v 对/p 政协/j 委员/n 的/u 政策/n 落实/v 工作/n 时/nt 指出/v ，/w 这/r 是/vl 一/m 项/q 影响/v 重大/a 、/w 意义/n 深远/a 的/u 事情/n 。/w 
30		 作家/n 黄宗英/nh 即席/v 朗诵/v 了/u  [她] /r 创作/v 的/u 新诗/n 《/w 应该/vu 是/vl  [她] /r 》/w ，/w 深情/a 地/u 歌颂/v 了/u 在/p 平凡/a 岗位/n 上/nd 作出/v 成绩/n 的/u 姐妹/n 们/k 。/w 
31		 "/w 邓颖超/nh 同志/n 生前/nt 写给/v 中共中央/j 的/u 信/n 是/vl  [她] /r 光辉/a 思想/n 和/c 品质/n 的/u 生动/a 写照/n ，/w 是/vl 留给/v 我们/r 的/u 巨大/a 精神/n 财富/n "/w ─/w ─/w 连日来/nt ，/w 首都/n 各界/n 人士/n 含/v 着/u 悲痛/a ，/w 读/v 着/u 邓颖超/nh 同志/n 的/u "/w 遗嘱/n "/w ，/w 缅怀/v  [她] /r 的/u 革命/n 业绩/n ，/w 表示/v 要/vu 继承/v  [她] /r 的/u 遗志/n ，/w 不断/d 推进/v 改革开放/i 和/c 社会主义/n 现代化/v 建设/n 事业/n 。/w 
32		  [她] /r 不仅/c 是/vl 弘扬/v 党/n 的/u 优良/a 传统/n 和/c 作风/n 的/u 积极/a 倡导者/n ，/w 而且/c 身体力行/i ，/w 是/vl 严守/v 党/n 的/u 纪律/n 、/w 端正/v 党风/n 的/u 楷模/n 。/w 
33		  [她] /r 生前/nt 写给/v 党中央/n 的/u 信/n ，/w 正是/vl 一个/mq 伟大/a 的/u 无产阶级/n 革命家/n 、/w 政治家/n ，/w 坚定/a 的/u 马克思主义者/n 高风亮节/i 的/u 感人/v 写照/n 。/w 
34		  [她] /r 在/p １９３８/m 年/nt ５/m 月/nt 召开/v 的/u 庐山/ns 妇女/n 座谈会/n 上/nd 就/d 认识/v 了/u 邓/nhf 大姐/n 。/w 
35		 谈起/v 和/p 邓/nhf 大姐/n 在/p 全国妇联/j 、/w 全国政协/j 一起/d 工作/v 的/u 日子/nt ，/w 雷洁琼/nh 说/v ：/w "/w 邓/nhf 大姐/n 对/p 我/r ，/w 对/p 民主党派/n ，/w 都/d 给/v 过/u 很多/a 关心/v 和/c 帮助/v ，/w 我/r 由衷/a 感谢/v  [她] /r ，/w 敬佩/v  [她] /r 。/w 
36		  [她] /r 和/c 周/nhf 总理/n 没有/v 子女/n ，/w 但是/c 抚养/v 了/u 很多/a 烈士/n 的/u 子女/n 。/w 
37		 北京市西城区/ns 区长/n 李炳华/nh 说/v ：/w 邓/nhf 大姐/n 没有/d 留下/v 什么/r 遗产/n ，/w 但/c  [她] /r 的/u 精神/n 却是/vl 一/m 座/q 矗立/v 在/p 人民/n 心中/nl 的/u 丰碑/n 。/w 
38		  [她] 们/r 谈到/v ：/w  [她] /r 的/u "/w 遗嘱/n "/w 代表/v 了/u 中国共产党/ni 优良/a 传统/n 的/u 精髓/n ，/w  [她] /r 这/r 种/q 奉献/v 精神/n 是/vl 无价之宝/i 。/w 
39		 刘荣达/nh 说/v ，/w  [她] /r 生前/nt 廉洁奉公/i ，/w 一心/d 为/p 人民/n 服务/v ，/w 在/p "/w 遗嘱/n "/w 中/nd 又/d 提出/v 交出/v 住房/n ，/w 不/d 留/v 骨灰/n ，/w 不/d 照顾/v 亲属/n 。/w 
40		  [她] /r 用/p 行动/n 证明/v 自己/r 是/vl 个/q 名副其实/i 的/u 共产党员/n ，/w 是/vl 一个/mq 脱离/v 了/u 低级趣味/i 的/u 人/n 。/w 
41		 现在/nt ，/w 邓/nhf 大姐/n 虽然/c 离开/v 了/u 我们/r ，/w 但/c  [她] /r 留下/v 的/u 巨大/a 精神/n 财富/n ，/w 将/d 永远/d 激励/v 广大/a 党员/n 在/p 改革开放/i 和/c 社会主义/n 现代化/v 建设/n 中/nd ，/w 为/p 人民/n 建功立业/i ，/w 开拓/v 进取/v 。/w "/w 
42		 澳门/ns 报纸/n 发表/v 评论/v ，/w 深切/a 悼念/v 邓颖超/nh 同志/n 逝世/v ，/w 赞颂/v  [她] /r 为/p 国家/n 为/p 人民/n 鞠躬尽瘁/i 的/u 高风亮节/i 。/w 
43		 评论/v 说/v ，/w "/w  [她] /r 有功/v 于/p 人民/n ，/w 有功/v 于/p 历史/n ，/w 人民/n 永远/d 思念/v  [她] /r ，/w 历史/n 将/d 记载/v  [她] /r 。/w 
44		  [她] /r 的/u 丰碑/n 是/vl 无形/a 的/u ，/w 是/vl 在/p 人们/n 对/p  [她] /r 的/u 怀念/v 中/nd 。/w "/w 
45		 评论/v 指出/v ，/w "/w 邓颖超/nh 没有/v 子女/n ，/w 没有/v 遗产/n ，/w  [她] /r 留给/v 后人/n 的/u 是/vl 无价/v 的/u 精神/n 瑰宝/n ，/w 为/p 亿万/m 人/n 所/u 受用/a ，/w 永/d 放/v 耀目/a 的/u 光芒/n 。/w "/w 
46		 《/w 华侨报/ni 》/w １３/m 日/nt 的/u 评论/v 说/v ，/w "/w 中华民族/n 优秀/a 女儿/n 邓颖超/nh 走完/v 了/u  [她] /r 光辉/a 的/u 战斗/v 的/u 历程/n 。/w 
47		  [她] /r 那/r 清廉/a 奉公/v 洁白/a 无瑕/v 的/u 一生/nt ，/w  [她] /r 那/r 光明磊落/i 一无/v 所/u 求/v 的/u 遗愿/n ，/w 唤起/v 人们/n 无尽/v 的/u 哀思/n ，/w 受到/v 人们/n 深深/a 的/u 敬仰/v 。/w "/w 
48		  [她] /r 又/d 连夜/nt 把/p 弄脏/v 了/u 的/u 东西/n 洗刷/v 干净/a ，/w 以/p 备/v 婆婆/n 随时/d 要/vu 用/v 。/w 
49		 许多/a 女/f 职工/n 举一反三/i 地/u 向/p  [她] /r 学习/v ，/w 使/v 新人新事/i 不断/d 出现/v 。/w 
50		  [她] /r 的/u 脸上/nl ，/w 有/v 大/a 草原/n 赋予/v 的/u 宽厚/a ，/w 也/d 有/v 燕赵风/nh 培育/v 的/u 豪爽/a 。/w 
51		  [她] 们/r 认真/a 执行/v 投/v 交/v 制度/n ，/w 做到/v 捻/v 一/m 捻/v ，/w 翻/v 一/m 翻/v ，/w 喊/v 一/m 声/n 。/w 
52		  [她] 们/r 人人/n 备有/v 两/m 个/q 本子/n 。/w 
53		  [她] 们/r 还/d 多次/mq 利用/v 休息/v 时间/n 替/v 用户/n "/w 刷/v 门牌/n "/w 。/w 
54		 有的/r 用户/n 对/p  [她] 们/r 说/v ：/w 你们/r 是/vl 邮递员/n 又/d 不是/vl 房管/j 员/n ，/w 何苦/d 呢/u ？/w 
55		  [她] 们/r 笑/v 着/u 回答/v ：/w "/w 只要/vu 群众/n 欢迎/v ，/w 谁/r 干/v 还不是/v 一样/a 嘛/u ！/w "/w 
56		 现在/nt ，/w  [她] /r 已/d 能/vu 一口气/d 用/p 外语/n 讲出/v １０/m 个/q 电话号码/n 。/w 
57		 去年/nt ８/m 月/nt ，/w  [她] /r 参加/v "/w 突/v 百/m 秒/q "/w 竞赛/v 活动/n ，/w 一瞬间/nt 能/vu 同时/n 做/v ３/m 项/q 交叉/v 动作/n ，/w 即/v 一边/d 理/v 电话/n ，/w 一边/d 拨叫/v 号码/n ，/w 一边/d 记录/v 文字/n ，/w 而且/c 每个/r 电话/n 语言/n 规范/n ，/w 由/p 原来/d 每/r 接/v 一/m 只/q 电话/n 平均/a 花费/v １２○/m 秒/q 缩短/v 到/v ９１/m 秒/q ，/w 夺得/v 第一/m 。/w 
58		 去年/nt ，/w  [她] /r 为/p 国家/n 创/v 营业额/n ４７万/m 多/m 元/q 。/w 
59		  [她] /r 为/p 解决/v 职工/n 住房/n 积极/a 奔走/v ，/w 自己/r 尽管/c 家里/nl 三代/n 同堂/v ，/w 但/c 仍/d 住/v 在/p 每逢/v 发大水/v 就/d 会/vu 受淹/v 的/u 条件/n 较/d 差/a 的/u 住房/n 内/nd 。/w 
60		 这/r 是/vl 年/nt 近/v 古稀/nt 的/u 孤老/n 张/nhf 老太/n 在/p 昨天/nt 闸北/ns 区/n 人民法院/n 依法/v 支持/v 了/u  [她] /r 的/u 诉讼/n 请求/v 后/nd 说/v 的/u 一句话/n 。/w 
61		 八/m 年/nt 前/nd ，/w 与/p  [她] /r 关系/n 密切/a 的/u 一/m 位/q 老工人/n 的/u 儿子/n ，/w 趁/p 来/vd 沪/ns 顶替/v 之际/nd ，/w 将/p 户口/n 迁入/v  [她] /r 的/u 户/n 内/nd 。/w 
62		 去年/nt 下半年/nt ，/w 张/nhf 老太/n 所/u 在/v 里弄/n 开展/v 普法/j 教育/v 后/nd ，/w  [她] /r 心中/nl 顿觉/v 明亮/a 起来/vd 。/w 
63		 同年/nt 十一月/nt ，/w 张/nhf 老太/n 正式/a 向/p 法院/n 递交/v 了/u 民事诉讼/i 状/n ，/w 请求/v 法院/n 依法/v 保护/v  [她] /r 晚年/nt 住房/n 居住/v 权/n 不/d 受/v 侵犯/v 。/w 
64		 天亮/v 时分/nt ，/w 当/p 参加/v 抢救/v 的/u 女/f 社员/n 王美英/nh 、/w 钱金囡/nh 各自/r 拖/v 着/u 疲惫/a 的/u 身躯/n 回到/v 家/n 时/nt ，/w  [她] 们/r 都/d 大吃一惊/i ：/w 自己/r 家/n 的/u 屋顶/nl 瓦片/n 也/d 被/p 掀出/v 了/u 个/q 大/a 窟窿/n 。/w 
65		 试看/v 那个/r 《/w 北极光/n 》/w 中/nd 的/u 芩芩/nhs 吧/u ，/w 有人/r 说/v  [她] /r 对/p 爱情/n 朝三暮四/i ，/w 喜新厌旧/i ，/w 对/p 社会/n 对/p 他人/r 不负/v 责任/n 。/w 
66		 可是/c 只要/vu 稍加/v 分析/v ，/w 人们/n 难道/d 不/d 应该/vu 从/p  [她] /r 身上/nl 感觉到/v 一点/mq 别的/r 什么/r 吗/u ？/w 
67		 在/p 作品/n 中/nd ，/w  [她] /r 从/p "/w 文化大革命/n "/w 的/u 那/r 堆/q 泥沼/n 中/nd 出来/vd ，/w 呈现/v 在/p  [她] /r 面前/nd 的/u 是/vl 一个/mq 充满/v 生机/n 的/u 、/w 新旧/n 交替/v 的/u 世界/n ，/w 生活/n 的/u 本身/n 给/v 了/u  [她] /r 寻求/v 理想/n 、/w 探索/v 人生/n 积极/a 意义/n 的/u 勇气/n 和/c 力量/n 。/w 
68		 当/p 现实/n 生活/n 将/p  [她] /r 推到/v 了/u 选择/v 自身/n 命运/n 的/u 一个/mq 重要/a 关口/n 时/nt ，/w  [她] /r 完全/d 有/v 能力/n 也/d 有/v 理由/n 为/p 自己/r 在/p 美好/a 与/c 丑恶/a 、/w 进化/v 与/c 倒退/v 、/w 沉沦/v 与/c 发展/v 的/u 比较/v 中/nd 作出/v 抉择/v ，/w 从而/c 寻求/v 到/v 一/m 条/q 通向/v 理想/n 世界/n 的/u 路/n 。/w 
69		  [她] /r 从事/v 外交/n 工作/n 长达/v 三十/m 多/m 年/nt ，/w 是/vl 周恩来/nh 同志/n 外交/n 工作/n 方面/n 的/u 一个/mq 得力/a 助手/n 。/w 
70		 抗日战争/i 时期/nt ，/w 龚澎/nh 是/vl 重庆/ns 中共/j 代表团/n 的/u 外事/n 组/n 成员/n ，/w 当时/nt  [她] /r 担任/v 周恩来/nh 同志/n 的/u 秘书/n 兼/v 翻译/n ，/w 每天/nt 要/vu 和/p 云集/v 在/p 山城/n 的/u 一/m 大/a 帮/q 外国/n 记者/n 打交道/v 。/w 
71		 当年/nt 重庆/ns 美国/ns 新闻/n 处/n 的/u 费正清/nh 在/p 后来/nt 写/v 的/u 《/w 自传/n 》/w 中/nd 说/v ：/w "/w  [她] /r （/w 指/v 龚澎/nh ）/w 的/u 性格/n 和/c 为人/n ，/w  [她] /r 的/u 青春/n 活力/n ，/w  [她] /r 对/p 中国共产党/ni 事业/n 的/u 坚贞/a 忠诚/a ，/w 再/d 加上/v  [她] /r 对/p 战时/nt 记者/n 的/u 了如指掌/i 和/c  [她] /r 具有/v 幽默感/n ，/w 在/p 一九四三/m 年/nt 重庆/ns 那/r 种/q 枯燥/a 乏味/a 而/c 又/d 令/v 人/n 沮丧/a 的/u 气氛/n 下/nd ，/w  [她] /r 的/u 这/r 种/q 活力/n 使/v 人/n 就/d 象/p 呼吸/v 到了/v 一/m 股/q 清秀/a 的/u 新鲜/a 空气/n 。/w "/w 
72		 爱泼斯坦/nh 说/v ：/w "/w 龚澎/nh 善于/v 利用/v 一切/r 机会/n 来/vd 做工作/v ，/w  [她] /r 往往/d 实际上/nl 是/vl 在/p 给/p 舆论/n 以/p 正确/a 的/u 引导/v ，/w 但/c 并不/d 使/v 人/n 感到/v 你/r 是/vl 在/d 被/p 人/n 引导/v 。/w "/w 
73		  [她] /r 在/p 文中/nl 写道/v ：/w "/w 我/r 爱/v 龚澎/nh 太/d 深/a 了/u ，/w 我/r 不愿/vu 在/p 中国/ns 以外/nd 的/u 地方/n 表露/v 我/r 内心/n 的/u 沉痛/a 和/c 悲伤/a 。/w "/w 
74		 "/w  [她] /r 不/d 舒服/a 。/w "/w 
75		 当/p  [她] /r 听到/v 尹生辉/nh 报出/v 姓名/n 后/nd ，/w 忙/a 说/v ：/w "/w 呵/e ，/w 是/vl 尹/nhf 先生/n ，/w 请/v 客堂/n 里/nd 坐/v ，/w 我/r 上楼/v 去/v 告诉/v 白/nhf 小姐/n 一/m 声/n 。/w "/w 
76		 当/p  [她] /r 在/p 楼梯/n 转弯/v 的/u 地方/n 看到/v 尹生辉/nh 时/nt ，/w 眼光/n 闪亮/v 了/u ，/w 身子/n 也/d 轻盈/a 了/u ，/w 象/p 一/m 朵/q 白云/n 飘/v 了/u 过来/vd 。/w 
77		 尹生辉/nh 摘下/v 别针/n ，/w 递给/v 了/u  [她] /r 。/w 
78		 白洁如/nh 接过/v 别针/n ，/w 看/v 了/u 又/d 看/v ，/w 爱不释手/i ，/w  [她] /r 快活/a 地/u 说/v ：/w "/w 咦/e ，/w 这/r 别针/n 真/d 不错/a ，/w 送给/v 我/r 做/v 个/q 纪念/v 吧/u 。/w "/w 
79		  [她] /r 一反常态/i ，/w 竟/d 要/vu 留下/v 那/r 只/q 天竺/ns 别针/n 。/w 
80		 突然/d ，/w  [她] /r 扑向/v 了/u 尹生辉/nh ，/w 搂住/v 了/u 他/r 的/u 脖颈/n 。/w 
81		 尹生辉/nh 并/c 没有/d 失去/v 理智/n ，/w 他/r 站/v 了/u 起来/vd ，/w 掰开/v 白洁如/nh 搂/v 着/u 他/r 脖颈/n 的/u 双手/n ，/w 扶/v 着/u  [她] /r 坐下/v ，/w 他/r 自己/r 却/d 站/v 着/u ，/w 对/p  [她] /r 说/v ：/w "/w 洁如/nhs ，/w 你/r 并不/d 了解/v 我/r ，/w 你/r 把/p 自己/r 爱情/n 的/u 心扉/n 向/p 一个/mq 并不/d 真正/d 了解/v 的/u 人/n 敞开/v ，/w 未免/d 有点/d 轻率/a 了/u 吧/u ！/w "/w 
82		  [她] /r 那/r 漆黑/a 的/u 大/a 眼睛/n ，/w 迸射/v 出/vd 生气勃勃/i 的/u 光辉/n ，/w 使/v  [她] /r 秀美/a 的/u 脸孔/n 更加/d 妩媚/a ，/w "/w 我/r 早就/d 知道/v 你/r 是/vl 怎么/r 一/m 个/q 人/n ，/w 只是/d 不/d 说穿/v 而已/u ，/w 我们/r 有着/v 同样/a 为/p 之/r 奋斗/v 的/u 伟大/a 的/u 事业/n ，/w 有着/v 同样/a 的/u 激情/n …/w …/w "/w 
83		 尹生辉/nh 一时/d 忘记/v 抽回/v 手/n 来/vd ，/w 出神/v 地/u 呆呆/a 地/u 望/v 着/u  [她] /r ，/w 心里/nl 颇为/d 纳闷/v ，/w 怪不得/v 见面/v 不久/nt ，/w  [她] /r 就/d 对/p 我/r 钟情/v 了/u ，/w 原来/d  [她] /r 早就/d 知道/v 我/r 的/u 身份/n 啦/u ，/w 那么/r ，/w 我/r 究竟/d 在/p 哪些/r 方面/n 不/d 谨慎/a ，/w 让/p  [她] /r 看透/v 了/u 呢/u ？/w 
84		 难道/d 是/vl 领导/n 上/nd 向/p  [她] /r 作/v 了/u 个别/a 交代/n ，/w 由/p  [她] /r 单线/n 同/p 我/r 联系/v 吗/u ？/w 
85		 要是/c 组织上/nl 已/d 有/v 交代/n ，/w  [她] /r 就/d 应该/vu 亮出/v 接头/v 暗号/n 来/vd ；/w 新/a 特委/j 也/d 不会/vu 为了/p 寻找/v 我/r ，/w 而/c 象/p 只/q 无头苍蝇/n 那样/r 到处/nl 乱闯/v 了/u ；/w 再说/c ，/w  [她] /r 要是/c 知道/v 我/r 的/u 真正/a 身份/n ，/w 在/p 我/r 面前/nd 便/d 不会/vu 如此/r 失却/v 理智/n ，/w 感情/n 放肆/a 到/v 如此/r 地步/n 了/u 。/w 
86		 "/w 生辉/nhs ，/w "/w 白洁如/nh 紧握/v 着/u  [她] /r 的/u 手/n ，/w 好/a 那/r 布满/v 了/u 红晕/n 的/u 脸/n 对着/v 尹生辉/nh 的/u 脸/n ，/w 激动/a 地/u 说/v ：/w "/w 有生以来/i ，/w 我/r 还是/d 第一次/mq 向/p 一个/mq 异性/n 敞开/v 自己/r 的/u 心扉/n ，/w 表达/v 自己/r 的/u 爱情/n 。/w 
87		 尹生辉/nh 正/d 预备/v 婉转/a 地/u 批评/v  [她] /r 一/m 顿/q ，/w 突然/d 客堂/n 间/nd 的/u 门/n "/w 嗵/o "/w 地/u 响/v 了/u 一/m 声/n ，/w 白洁如/nh 受/v 了/u 一惊/v ，/w 连忙/d 放下/v 他/r 的/u 手/n ，/w 坐/v 了/u 下去/vd ，/w 一霎间/nt ，/w 又/d 变/v 得/u 端庄/a 、/w 文雅/a 、/w 高贵/a 起来/vd ，/w 与/p 刚才/d 判若两人/i 。/w 
88		 会上/nl ，/w 胡耀邦/nh 同志/n 亲自/d 邀请/v 天津市/ns 劳动模范/n 、/w 曲艺/n 表演艺术家/n 骆玉笙/nh 发言/v ，/w 并且/c 介绍/v 说/v ：/w "/w  [她] /r 是/vl 在/p 旧社会/n 被/p 人/n 看不起/v 的/u 老艺人/n 。/w "/w 
89		 胡耀邦/nh 同志/n 叮嘱/v  [她] /r ：/w "/w 可/d 不要/vu 太/d 累/a 了/u 。/w "/w 
90		  [她] 们/r 虽/c 已/d 挂/v 拍/v 多年/nt ，/w 但/c 雄姿/n 犹在/v ，/w 身手不凡/i 。/w 
91		 赛后/nt  [她] 们/r 又/d 围/v 在/p 一起/n 摄影/v 留念/v 。/w 
92		 酒会/n 上/nd ，/w 丘钟惠/nh 拉/v 着/u 日本/ns 的/u 松崎君代/nh 向/p 记者/n 介绍/v 说/v ，/w  [她] /r 就是/vl 一九六三/m 年/nt 第/h 二十七/m 届/q 世界/n 冠军/n 。/w 
93		 第二/m 年/nt  [她] /r 到/v 中国/ns 参加/v 邀请赛/n ，/w 战胜/v 了/u 所有/a 中国/ns 运动员/n ，/w 周/nhf 总理/n 亲自/d 为/p  [她] /r 发/v 了/u 奖/n 。/w 
94		 在/p  [她] /r 家里/nl 一直/d 挂/v 着/u 周/nhf 总理/n 给/p  [她] /r 发奖/v 的/u 照片/n 。/w 
95		  [她] /r 说/v ，/w 每当/p  [她] /r 看到/v 这/r 张/q 照片/n 时/nt ，/w 就/d 想到/v 了/u 周/nhf 总理/n 对/p  [她] /r 的/u 关心/v 和/c 中国/ns 人民/n 对/p  [她] /r 的/u 情谊/n 。/w 
96		  [她] /r 想/v ：/w 送/v 煤/n 工/n 虽然/c 工作/n 条件/n 艰苦/a ，/w 浑身/n 沾满/v 煤/n 污/n ，/w 他们/r 的/u 工作/n 却/d 与/p 千家万户/i 密切/a 相关/v 。/w 
97		 经过/p 反复/d 考虑/v ，/w  [她] /r 给/p 保定市煤炭运输队/ni 领导/n 写/v 了/u 一/m 封/q 信/n ，/w 表露/v 了/u 自己/r 愿/vu 与/p 送/v 煤/n 工/n 结成/v 伴侣/n 的/u 心愿/n 。/w 
98		 尔后/nt ，/w 按照/p 燕珠/nhs 来信/n 的/u 要求/n 帮/v  [她] /r 选择/v 对象/n 。/w 
99		 七月/nt 八/m 日/nt 考/v 数学/n 时/nt ，/w 邓金玉/nh 的/u 女儿/n 回头/v 向/p  [她] /r 的/u 哥哥/n 要/vu 答案/n ，/w  [她] /r 哥哥/n 把/p 一个/mq 纸卷/n 扔/v 过来/vd ，/w 邓金玉/nh 的/u 女儿/n 随即/d 拿走/v 。/w 
100		 妇联/j 、/w 工会/n 的/u 各级/n 组织/n 要/vu 与/p 有关/v 部门/n 配合/v ，/w 抓好/v 保/v 教/v 队伍/n 培训/v ，/w 提高/v  [她] 们/r 的/u 政治/n 思想/n 和/c 业务/n 水平/n 。/w 
101		 本/r 报/n 讯/n 宣化工程机械厂/ni 机修/v 车间/n 女/f 磨工/n 史秀斌/nh ，/w 以/p 企业/n 主人翁/n 姿态/n 从事/v 工作/n ，/w 精心/a 维护/v 保养/v 设备/n ，/w  [她] /r 使用/v 的/u 磨/v 床/n 二十三/m 年/nt 无/v 大修/v ，/w 为/p 国家/n 节约/v 维修/v 费用/n 上/v 万/m 元/q ，/w 多次/mq 被/p 评为/v 省市/n 维护/v 设备/n 标兵/n 。/w 
102		 多年来/nt ，/w  [她] /r 养成/v 了/u 良好/a 的/u 工作/n 习惯/n ，/w 无论/c 工作/n 多/d 忙/a ，/w  [她] /r 也/d 坚持/v 班/n 前/nd 认真/a 检查/v ，/w 班/n 后/nd 精心/a 擦拭/v ，/w 爱护/v 设备/n 如同/v 爱护/v 自己/r 的/u 眼睛/n 。/w 
103		 为/p 保证/v 设备/n 精度/n ，/w 提高/v 加工/v 质量/n ，/w  [她] /r 给/p 自己/r 订/v 了/u 三/m 条/q 规矩/n ：/w 一/m 是/vl 精心/a 操作/v 设备/n ，/w 定期/v 检查/v 、/w 换/v 油/n 。/w 
104		  [她] /r 使用/v 的/u 磨/v 床/n 二十三/m 年/nt 无/v 大修/v ，/w 连续/v 九/m 年/nt 无/v 废品/n ，/w 月/nt 月/nt 超额/v 完成/v 生产/v 任务/n 。/w 
105		 一九八四/m 年/nt ，/w  [她] /r 操作/v 的/u 磨/v 床/n 被/p 省/n 机械/n 电子/n 厅/n 评为/v 红旗/n 设备/n ，/w  [她] /r 还/d 五/m 次/q 被/p 评为/v 优秀/a 党员/n 。/w 
106		 去年/nt ，/w  [她] /r 光荣/a 当选/v 为/vl 市/n 劳动模范/n 。/w 
107		 去年/nt 十一月/nt ，/w 小/h 郝/nhf 得知/v 这/r 件/q 事后/nt ，/w 主动/a 与/p 有关/v 部门/n 联系/v ，/w 经/v 多方/n 奔走/v ，/w 终于/d 将/p  [她] /r 的/u 丈夫/n 调来/v 石市/ns ，/w 使/v 他们/r 夫妻/n 得到/v 了/u 团聚/v 。/w 
108		  [她] /r 在/p 同行/n 老前辈/n 的/u 指导/v 下/nd ，/w 刻苦/a 自学/v ，/w 绘画/n 技艺/n 不断/d 提高/v 。/w 
109		 有一天/v ，/w 他/r 颤巍巍/a 地/u 来到/v 储蓄所/n ，/w 找到/v 平日/nt 态度/n 和蔼/a 的/u 姑娘/n 庞秀清/nh 说/v ：/w "/w 大爷/n 在/p 这/r 存/v 的/u 钱/n ，/w 是/vl 专/d 留给/v 你/r 大娘/n 过/v 晚年/nt 的/u ，/w 如/v 我/r 先/d 死/v 了/u ，/w 别人/r 来/vd 取款/v 你/r 千万/d 别/d 支给/v ；/w 你/r 大娘/n 若/c 过多/a 的/u 支/v 款/n ，/w 你/r 也/d 要/vu 做/v  [她] /r 的/u 工作/n ，/w 让/p  [她] /r 细水长流/i 。/w "/w 
110		  [她] /r 向/p 储蓄所/n 主任/n 李淑/nh 文汇报/n 后/nd ，/w 二/m 人/n 来到/v 韩/nhf 氏/k 大娘/n 的/u 家里/nl ，/w 一/d 进门/v ，/w 见到/v 老人/n 患/v 了/u 重病/n ，/w 卧床不起/v ，/w 屋里/nl 狼藉/a 不堪/v 。/w 
111		 事后/nt ，/w 知情/v 的/u 人/n 都/d 夸奖/v 说/v ：/w "/w 庞秀清/nh 不仅/c 给/p 大娘/n 存/v 了/u 款/n ，/w 也/d 给/p 大娘/n 解/v 了/u 忧/n 送/v 了/u 暖/a ，/w 为了/p 一个/mq 储户/n 的/u 嘱托/v ，/w  [她] /r 真/d 是/vl 尽职/v 又/d 尽心/v 哪/r ！/w "/w 
112		 那么/r ，/w  [她] /r 为何/d 要/vu 轻生/v 呢/u ？/w 
113		  [她] /r 长期/nt 与/c 邻居/n 石长林/nh 姘/v 靠/v ，/w  [她] /r 曾/d 两/m 次/q 怀孕/v ，/w 两/m 次/q 打胎/v 。/w 
114		  [她] /r 希望/v 各级/n 党委/n 和/c 政府/n 把/p 清理/v 党政/n 干部/n 建/v 私房/n 问题/n 作为/v 惩治/v 腐败现象/n 的/u 重要/a 内容/n 列入/v 议事日程/n ，/w 采取/v 措施/n 坚决/a 刹住/v \/w par/ws 这/r 股/q 歪风/n 。/w 
115		 县委/j 书记/n 乔满/nh 在/p 馒头营乡/ns 发现/v 军属/n 董录/nh 的/u 妻子/n 因/c 患/v 类风湿/n 关节炎/n 不能/vu 下地/v ，/w 当即/d 对/p 乡/n 干部/n 说/v ：/w "/w 眼下/nt 春播/v 即将/d 开始/v ，/w  [她] /r 家里/nl 腾/v 不出/v 人手/n ，/w 你们/r 要/vu 责成/v 专人/n 尽快/d 与/p 石家庄类风湿医院/ni 联系/v ，/w 抓紧/v 时间/n 给/p  [她] /r 治疗/v ，/w 解除/v 病人/n 的/u 痛苦/a 。/w "/w 
116		 谈起/v １０/m 多/m 年/nt 的/u 售票/v 生涯/n  [她] /r 这样/r 说/v 。/w 
117		 去年/nt ９/m 月/nt 的/u 一天/nt ，/w 两/m 个/q 外地/nl 农民/n 上/v 了/u  [她] /r 这/r 趟/q 车/n ，/w 可/d 就是/d 不肯/vu 买票/v ，/w 劝/v 了/u 半天/nt ，/w 才/d 不/d 情愿/vu 地/u 买/v 了/u 。/w 
118		 一路上/nl ，/w 他们/r 冷嘲热讽/i 地/u 与/p  [她] /r 过不去/v 。/w 
119		 齐霞/nh 全/d 不在乎/v 他们/r 曾/d 对/p  [她] /r 的/u 刁难/v ，/w 下车/v 后/nd 和/p 司机/n 一起/d 给/p 他/r 找/v 医院/n ，/w 用/p 自己/r 的/u 钱/n 为/p 他/r 挂号/v 买/v 药/n ，/w 帮/v 着/u 找/v 旅馆/n ，/w 又/d 回/v 宿舍/n 做/v 了/u 热/a 饭/n 给/p 他们/r 端/v 去/vd 。/w 
120		 他们/r 终于/d 理解/v 了/u  [她] /r 。/w 
121		 马寿芬/nh 的/u 丈夫/n 一直/d 在/p 外地/nl 工作/v ，/w 而/c  [她] /r 天/nt 天/nt 早出晚归/i 跟/v 车/n 在外/v 。/w 
122		 孩子/n 虽然/c 跟着/v 妈妈/n 住/v ，/w 却/d 难得/v 见/v  [她] /r 一面/n ，/w 吃不上/v 妈妈/n 煮/v 的/u 热/a 饭/n ，/w 穿/v 不/d 上/vd 妈妈/n 做/v 的/u 新/a 衣/n …/w …/w 十几/m 年/nt 过去/vd 了/u ，/w 从小/d 就/d 吃/v 食堂/n 的/u 女儿/n 长大/v 了/u ，/w 马寿芬/nh 也/d 下车/v 了/u …/w …/w 
123		  [她] /r 和/c 他/r 工作/n 上/nd 配合/v 得/u 严丝合缝/i ，/w 感情/n 上/nd 有点/d 儿/k 暧昧/a ，/w 可/d 又/d 怕/v 日后/nt 能/vu 碰上/v 更/d 好/a 的/u 。/w "/w 
124		 编辑部/n 为/p  [她] /r 打/v 抱/v 不平/a ，/w 还给/v  [她] /r 找/v 了/u 一个/mq 好人家/v 。/w 
125		 结果/n ，/w  [她] /r 又/d 反客为主/i ，/w 成/v 了/u 太上皇/n 。/w 
126		 有/v 位/q 编辑/n 贸然/d 捧红/v 了/u 一/m 位/q 歌星/n ，/w 后来/nt 才/d 发现/v  [她] /r 是/vl 一个/mq 哑巴/n ，/w 唱歌/v 的/u 是/vl 另/r 一/m 位/q 瘸腿/n 姑娘/n 。/w 
127		 原来/d  [她] 们/r 演/v 的/u 是/vl '/w 双簧/n '/w ，/w 写/v 残疾人/n 自强不息/i 。/w "/w 
128		 我/r 自然/d 不会/vu 出卖/v  [她] /r ，/w 自己/r 也/d 吃/v 得/u 满口/n 溢/v 香/n 。/w 
129		 我/r 一/d 听/v 大喜/v ，/w 征得/v 奶奶/n 同意/v ，/w 拿/v 了/u 锄地/v 勺/n 和/c 一个/mq 大/a 篮子/n 便/d 跟/p  [她] /r 去/v 了/u 。/w 
130		 我/r 学/v  [她] /r 的/u 样子/n ，/w 把/p 锄地/v 勺/n 甩/v 得/u 也/d 很/d 热闹/a 。/w 
131		 也/d 不知/v  [她] /r 是否/d 记/v 着/u 我/r 曾/d 和/p  [她] /r 一起/d 拾/v 过/u 花生/n 。/w 
132		  [她] /r 是/vl 一/m 个/q 开始/v 受/v 虐待/v ，/w 后来/nt 得到/v 好运/n 的/u 诚实/a 善良/a 的/u 姑娘/n 。/w 
133		  [她] /r 的/u 母亲/n 死/v 后/nd ，/w 父亲/n 娶/v 来/vd 了/u 继母/n 。/w 
134		 继母/n 和/c 带来/v 的/u 两/m 个/q 姐姐/n 狠心/a 地/u 虐待/v  [她] /r ，/w 夺去/v 了/u  [她] /r 的/u 漂亮/a 衣服/n 。/w 
135		 后来/nt 小/a 白鸟/n 按照/p “/w 灰姑娘/n ”/w 的/u 心愿/n ，/w 给/v 了/u  [她] /r 金银/n 制成/v 的/u 衣服/n 和/c 漂亮/a 的/u 金/f 鞋/n ，/w  [她] /r 穿戴/v 起来/vd 参加/v 了/u 国王/n 举行/v 的/u 舞会/n ，/w 不久/nt 同/p 王子/n 举行/v 了/u 婚礼/n ，/w 王子/n 继承/v 王位/n 后/nd ，/w  [她] /r 当/v 上/vd 了/u 王后/n 。/w 
136		  [她] /r 说/v ：/w 「/w 这样/r ，/w 我们/r 将/d 在/p 意大利/ns 担任/v 共同体/n 理事会/n 主席/n 期间/nt ，/w 完成/v 一/m 件/n 重要/a 工作/n 。/w 
137		 高位/n 截瘫/v 的/u 残疾/n 姑娘/n 沈蔚青/nh 在/p ２５/m 岁/q 时/nt ，/w 受到/v 一/m 位/q 小伙子/n 的/u 钟爱/v ，/w 可是/d 当/p  [她] /r 想起/v 身上/nl 患有/v 久/a 治/v 不愈/v 的/u 褥疮/n 时/nt ，/w 便/d 强忍/v 着/u 内心/n 的/u 痛苦/a ，/w 回避/v 这/r 不/d 容易/a 得/v 来/vd 的/u 爱情/n 。/w 
138		 小/h 沈/nhf 结婚/v 了/u ，/w 今年/nt ３/m 月/nt ，/w 当/p  [她] /r 抱/v 着/u 出生/v 不久/nt 的/u 婴儿/n 在/p 丈夫/n 的/u 陪同/v 下/nd 来访/v 时/nt ，/w  [她] /r 含/v 着/u 泪花/n 激动/a 地/u 说/v ：/w "/w 我/r 永远/d 不会/vu 忘记/v 助残/v 者/k 协会/n 、/w 解放军/n 给/p 我/r 带来/v 了/u 幸福/n 。/w "/w 
139		 １５/m 岁/q 的/u 丁漪/nh 是/vl 协会/n 中/nd 最/d 年轻/a 的/u 会员/n ，/w  [她] /r 既是/c 制作/v 盲人/n 有声/v 读物/n 的/u "/w 播音员/n "/w ，/w 又是/vl 肢残/v 人/n 坐/v 地/n 排球队/n 拣/v 球/n 、/w 送/v 茶/n 、/w 递/v 手巾/n 的/u "/w 服务员/n "/w 。/w 
140		 去年/nt ，/w  [她] /r 荣获/v 上海市/ns 中学生/n 作文/n 比赛/v 第一/m 名/n ，/w 得了/v ２０/m 元/q 奖金/n ，/w 自己/r 什么/r 也/d 没/d 买/v ，/w 全部/n 送给/v 了/u 急需/v 医疗/v 费用/n 的/u 残疾人/n 。/w 
141		 人们/n 向/p 年轻/a 的/u 女/f 采/v 油工/n 徐美银/nh 提出/v 了/u 一百零一/m 个/q 问题/n ，/w  [她] /r 一/m 一/m 作/v 了/u 准确/a 的/u 回答/v ，/w 做到/v 了/u “/w 百/m 问/v 不/d 倒/v ”/w 。/w 
142		  [她] /r 回答/v 完毕/v ，/w 全场/n 掌声雷动/i 。/w 
143		 在/p “/w 四人帮/n ”/w “/w 白专/j ”/w 帽子/n 满天飞/v 、/w 棍子/n 到处/nl 打/v 的/u 时候/n ，/w  [她] /r 坚决/a 响应/v 大庆/ns 党委/n 的/u 号召/v ，/w 不/d 听/v “/w 四人帮/n ”/w 那/r 一套/mq ，/w 始终/d 坚持/v 为/p 革命/n 学/v 政治/n 、/w 学/v 文化/n 、/w 学/v 技术/n ，/w 勤学苦练/i ，/w 精益求精/i 。/w 
144		 四/m 年/nt 来/vd ，/w  [她] /r 认真/a 执行/v 岗位责任制度/n ，/w 没有/v 迟到/v 一/m 次/q ，/w 没有/v 误过/v 一/m 次/q 巡回/v 检查/v 。/w 
145		  [她] /r 取/v 的/u 十万三千/m 个/q 资料/n 数据/n 全部/n 准确/a 、/w 无/v 一/m 差错/n 。/w 
146		 不久前/nt  [她] /r 调到/v 一个/mq 新/a 的/u 井/n 组/n 工作/n ，/w 发现/v 有/v 一/m 口/q 油井/n 地层/n 压力/n 和/c 原油/n 产量/n 逐渐/d 下降/v ，/w 长/a 时间/n 得/v 不到/v 解决/v 。/w 
147		  [她] /r 一连/d 几/m 天/nt 不/d 休息/v ，/w 找/v 资料/n ，/w 搞/v 调查/v ，/w 提出/v 了/u 调整/v 方案/n 。/w 
148		  [她] /r 的/u 方案/n 被/p 采用/v 后/nd ，/w 这/r 口/q 油井/n 很快/a 恢复/v 了/u 青春/n ，/w 被/p 评为/v 全/a 油田/n 的/u 样板/n 井/n 。/w 
149		  [她] /r 说/v ：/w 「/w 医生/n ，/w 我/r 也/d 知道/v 子女/n 多/a ，/w 棵/q 食/v 难/a ，/w 但/c 如果/c 开刀/v 结扎/v 出/vd 了/u 问题/n ，/w 一/m 堆/n 子女/n 谁/r 来/vd 养活/v ，/w 我/r 就是/d 『/w 怕/v 』/w …/w …/w 」/w 
150		 农村/n 妇女/n 有/v  [她] 们/r 的/u 难处/n 啊/e ！/w 
151		  [她] /r 对/p 自己/r 的/u 要求/n 是/vl 「/w 稳/a 、/w 准/a 、/w 轻/a 」/w 。/w 
152		  [她] /r 做/v 的/u 女/f 结扎/v 手术/n ，/w 切口/n 又/d 准/a 又/d 小/a ，/w 一般/a 只/d 缝/v 一/m 至/v 两/m 针/n 。/w 
153		 由于/c  [她] /r 手术/n 精良/a ，/w 连续/v 在/p 大井公社/ns 做/v 了/u 五六十/m 例/n ，/w 全部/n 安全/a 可靠/a ，/w 许多/a 社员/n 相约/v 前来/v 。/w 
154		 每到/v 一/m 地/n ，/w  [她] /r 都/d 注意/v 「/w 安全/a 第一/m 」/w ，/w 从不/d 贪/v 快/a 「/w 赶/a 」/w 任务/n 。/w 
155		 对/p 每/r 一个/mq 手术/n 对象/n ，/w  [她] /r 都/d 首先/d 查问/v 病史/n ，/w 检查/v 身体/n 。/w 
156		 由于/c  [她] /r 认真/a 负责/v ，/w 不仅/c 确保/v 了/u 手术/n 对象/n 安全/a ，/w 同时/c 还/d 发现/v 和/c 医治/v 了/u 一些/m 社员/n 的/u 隐/v 病/v 旧疾/n 。/w 
157		 一/m 次/q ，/w  [她] /r 在/p 东岸公社/ns 做/v 结扎/v 手术/n ，/w 发现/v 一/m 名/q 农妇/n 腹中/nl 有/v 异物/n ，/w  [她] /r 结合/v 结扎/v 手术/n ，/w 成功/a 地/u 从/p 这个/r 农妇/n 腹中/nl 取出/v 了/u 一个/mq 有/v 手/n 有/v 足/n 的/u 「/w 花/n 石/n 胎/n 」/w 。/w 
158		 前年/nt ，/w  [她] /r 被/p 提升/v 为/vl 县人民医院/ni 妇产科/n 主治医生/n 、/w 科主任/n ，/w 去年/nt 又/d 当选/v 为/vl 县/n 政协/j 委员/n 。/w 
159		 不久前/nt ，/w  [她] /r 出席/v 了/u 省/n 计划生育/i 工作/n 先进/a 代表大会/n ，/w 受到/v 省/n 人民政府/n 嘉奖/v 。/w 
160		 中国人民大学/ni 哲学系/n 一/m 位/q 老师/n 告诉/v 记者/n ，/w  [她] /r 讲课/v 时/nt ，/w 学生/n 从/p 最后/n 一/m 排/q 坐起/v ，/w 问/v 原因/n ，/w 答曰/v ：/w “/w 溜/v 起来/vd 方便/a 。/w ”/w 
161		  [她] /r 的/u 阴谋/n 未能/vu 得逞/v ，/w 于是/c 就/d 到/v 上海/ns 找/v 了/u 张春桥/nh 、/w 姚文元/nh ，/w 共同/a 策划/v 。/w 
162		 一九六七/m 年/nt 四月/nt 十二/m 日/nt ，/w 江青/nh 在/p 军委/j 扩大会议/n 上/nd 就/d 曾/d 毫不/d 掩饰/v 地/u 自供/v 了/u  [她] /r 同/p 张春桥/nh 、/w 姚文元/nh 合谋/v 策划/v 这/r 篇/q 黑/a 文/n 的/u 内情/n 。/w 
163		  [她] /r 说/v ，/w 张春桥/nh 每/r 来/vd 北京/ns 一/m 次/q ，/w 都/d “/w 在/p 暗中/d 藏/v 着/u 评/v 《/w 海瑞/nh 罢官/v 》/w 这/r 篇/q 文章/n ”/w ，/w 张春桥/nh 、/w 姚文元/nh “/w 为了/p 这个/r 担/n 了/u 很/d 大/a 的/u 风险/n 啊/e ，/w 还/d 搞/v 了/u 保密/v 。/w ”/w 
164		  [她] /r 还/d 说/v ：/w “/w 对外/d 保密/v ，/w 保密/v 了/u 七/m 、/w 八/m 个/q 月/nt ，/w 改/v 了/u 不知/v 多少/r 次/q 。/w ”/w 
165		 经过/v 一个/mq 多/m 月/nt 的/u 努力/v ，/w  [她] /r 第一/m 个/q 创造/v 了/u 千/m 条/n 床单/n 无/v 次品/n 的/u 好/a 成绩/n 。/w 
166		  [她] /r 随手/d 将/p 一/m 张/q 名片/n 连同/c 收录机/n 放/v 在/p 这位/r 战士/n 面前/nd ，/w 然后/c 匆匆/a 离去/v 。/w 
167		 齐齐哈尔/ns 女将/n 王秀兰/nh 以/p ４８/m 秒/q ５２/m 的/u 成绩/n 夺得/v 金牌/n ，/w 这/r 是/vl  [她] /r 在/p 冬运/v 会上/nl 获得/v 的/u 第二/m 枚/q 金牌/n 。/w 
168		 北国/nl 姑娘/n 在/p 这/r 项/q 激烈/a 碰撞/v 的/u 运动/n 中/nd ，/w 显示/v 了/u  [她] 们/r 豪爽/a 的/u 性格/n 和/c 充沛/a 的/u 体力/n 。/w 
169		 哈尔滨/ns 姑娘/n 得球/v 三/m 传/v 两/m 递/v 推进/v 到/v 对手/n 门前/nl ，/w  [她] 们/r 的/u 滑行/v 速度/n 和/c 战术/n 配合/v 并不/d 比/p 男儿/n 逊色/a 多少/r 。/w 
170		 哈尔滨/ns 队/n 前锋/n ３/m 号/n 刘红梅/nh 引人注目/i ，/w  [她] /r 个人/n 技术/n 精湛/a ，/w 最后/n ，/w 哈尔滨/ns 队/n 以/p １４/m ∶/w ２/m 大胜/v 牡丹江/ns 队/n 。/w 
171		 中国/ns 选手/n 叶乔波/nh 列/v 个人/n 全能/a 第/h １５/m 位/q ，/w 总成绩/n 是/vl １９０．６９２/m 分/q ，/w ２/m 日/nt  [她] /r 曾/d 夺得/v ５００/m 米/q 速滑/n 赛/v 的/u 冠军/n 。/w 
172		 过/vd 了/u 几/m 天/nt ，/w 小/h 李/nhf 高高兴兴/i 地/u 返/v 了/u 回来/vd ，/w 激动/a 地/u 说/v ：/w "/w 这回/r 成/v 了/u ，/w 我/r 有/v 对象/n 了/u ，/w 女朋友/n 腿/n 有点/v 小/a 毛病/n ，/w 可是/c  [她] /r 的/u 父母/n 对/p 我/r 特别/d 好/a ！/w "/w 
173		 几/m 年前/nt ，/w 爸爸/n 和/c 妈妈/n 离/v 了/u 婚/n ，/w 丢下/v  [她] /r 走/v 了/u 。/w 
174		  [她] /r 常常/d 觉得/v 很/d 孤独/a ，/w 一/d 有空/v 就/d 给/p 知心/a 姐姐/n 打电话/v 。/w 
175		 于是/c ，/w 知心/a 姐姐/n 请/v  [她] /r 来/vd 参加/v 今天/nt 这个/r 活动/n 。/w 
176		 刚/d 一/d 坐下/v ，/w  [她] /r 就/d 发现/v 妈妈/n 的/u 身影/n 在/p 门口/nl 一/m 闪/v 就/d 不/d 见/v 了/u 。/w 
177		  [她] /r 正/d 伤心/v ，/w 忽然/d 又/d 看见/v 了/u 久别/v 的/u 爸爸/n ─/x ─/x 我/r 要/vu 对/p 爸爸/n 说/v 句/n 话/n ，/w 我/r 一定/d 要/vu 说/v ！/w 
178		 知心/a 姐姐/n 好象/d 知道/v  [她] /r 在/d 想/v 什么/r ，/w 马上/d 就/d 叫/v 了/u  [她] /r 的/u 名字/n 。/w 
179		 宇佳/nhs 一/d 站起来/v ，/w 就/d 觉得/v 自己/r 想/v 哭/v ，/w 但/c  [她] /r 还是/d 努力/v 说出/v 了/u 憋/v 在/p 心里/nl 的/u 话/n ：/w 
180		 某/r 报/n 周末/nt 版/n 在/p 名人/n 专访/n 一/m 栏里/nl ，/w 记述/v 了/u 一/m 位/q 当今/nt 歌坛/n 大红大紫/i 日/n 进/v 斗/v 金/n 的/u 女/n 歌星/n ，/w 极/d 翔实/a 地/u 描绘/v 了/u  [她] /r 出生/v 时/nt 的/u "/w 盛况/n "/w 。/w 
181		  [她] /r 说/v ：/w "/w 你/r 不要/vu 老/d 纠缠/v 过去/nt ，/w 另/d 搭/v 台子/n 另/d 唱戏/v ，/w 用/p 行动/n 挽回/v 不好/a 影响/v 。/w "/w 
182		 近日/nt ，/w  [她] /r 的/u 家人/n 向/p 杭州市/ns 中医院/n 挂/v 了/u 电话/n ，/w 很快/a ，/w 就/d 有/v 一/m 位/q 医生/n 上门/v 为/p  [她] /r 诊治/v 。/w 
183		 要/vu 在/p 过去/nt ，/w  [她] /r 得/vu 由/p 儿子/n 踏/v 一个/mq 多/a 小时/nt 的/u 三轮车/n 才能/c 到/v 医院/n 看病/v 。/w "/w 
184		 比如/c ，/w 前些天/nt 我/r 去/v 看/v 了/u 位/q 生病/v 的/u 师傅/n ，/w 到/v  [她] /r 家/n 后/nd ，/w 问/v 了/u 一下/mq  [她] /r 病情/n 恢复/v 得/u 怎么样/r ，/w 就/d 再也/d 找/v 不到/v 话/n 可/vu 说/v 了/u 。/w 
185		  [她] /r 的/u 丈夫/n 给/p 我/r 倒/v 水/n 、/w 端/v 瓜子/n ，/w 他们俩/r 一个劲/d 儿/k 地/u 叫/v 我/r 喝水/v 、/w 吃/v 瓜子/n ，/w 我/r 只是/d 呆呆/a 地/u 点/v 着/u 头/n ，/w 尴尬/a 了/u 足/d 有/v １５/m 分钟/q ，/w 我/r 实在/d 是/vl 坐/v 不住/v 了/u ，/w 只好/d 告退/v 。/w 
186		 小叶/nhs 一面/d 陪/v 这位/r 亲戚/n 到/v 各地/nl 旅游/v 观光/v ，/w 一面/d 耐心/a 地/u 向/p  [她] /r 解释/v 说/v ：/w 我/r 工作/n 条件/n 差/a 、/w 工资/n 低/a 、/w 生活/n 苦/a 都/d 是/vl 事实/n ，/w 但/c 大家/n 都/d 是/vl 这样/r ，/w 这/r 是/vl 党/n 的/u 侨务/n 政策/n 受到/v 破坏/v 的/u 结果/n ，/w 我们/r 的/u 处境/n 不会/vu 永远/d 这样/r 下去/v 的/u 。/w 
187		 还/d 可以/vu 告诉/v 你/r ，/w 手绢/n 是/vl 十/m 月/nt 十四/m 日/nt 晚上/nt 八/m 、/w 九/m 点/nt 钟/n ，/w 跟/p  [她] /r 的/u 母亲/n 在/v 一起/n 的/u 一个/mq '/w 叔叔/n '/w 也就是/d 你/r 送/v 的/u 。/w "/w 
188		 你/r 掏出/v 这/r 块/q 手绢/n 给/p  [她] /r 擦/v 眼泪/n 。/w 
189		 为了/p 去掉/v 羞怯/a 心/n 和/c 紧张/a 状态/n ，/w 你/r 不妨/d 如此/r 鼓励/v 自己/r ：/w 不论/c 对方/n 是/vl 长者/n 还是/vl 同僚/n ，/w 是/vl 同性/n 还是/vl 异性/n ，/w 我/r 与/c 他/r （/w  [她] /r ）/w 在/p 人格/n 上/nd 都/d 是/vl 平等/a 的/u ，/w 不/d 分/v 高低/n 贵贱/n ，/w 说话/v 办事/v ，/w 要/vu 互相/d 尊重/v ，/w 以诚相待/i 。/w 
190		 比如/c ，/w 你/r 去/v 看望/v 生病/v 的/u 师傅/n ，/w 在/p 问/v 了/u  [她] /r 目前/nt 的/u 病情/n 后/nd ，/w 还/d 可/vu 再/d 了解/v 一下/mq 病/n 的/u 起因/n 、/w 怎样/r 预防/v 等等/u 。/w 
191		  [她] /r 大方/a 地/u 和/p 他俩/r 握手/v ，/w 热情/a 地/u 说/v ：/w "/w 同志/n ，/w 欢迎/v 你们/r ！/w 
192		  [她] /r 却/d 轻松/a 地/u 和/p 我/r 谈/v 着/u ：/w "/w 人家/r 都/d 说/v 百慕大/ns 可怕/a ，/w 我/r 去过/v 几/m 次/q 都/d 挺/d 好/a 。/w 
193		  [她] /r 几乎/d 有点/d 陶醉/v 了/u 。/w 
194		 我/r 实在/d 难以/d 想象/v ，/w 王颖/nh 这位/r 四十/m 多/m 岁/q 的/u 妇女/n ，/w 怎么/r 可能/vu 经受/v 住/v 百慕大/ns 的/u 风暴/n ，/w 难道/d  [她] /r 身上/nl 有/v 什么/r 特殊/a 的/u 素质/n ？/w 
195		 开始/v 出海/v ，/w  [她] /r 也/d 晕船/v 呕吐/v 。/w 
196		  [她] /r 对/p 我/r 说/v ：/w "/w 到/v 远洋/n 考察/v 的/u 机会/n 是/vl 很/d 难得/a 的/u ，/w 名额/n 很少/a 。/w 
197		  [她] /r 发现/v ，/w 是/vl 因为/c 胃/n 不好/a ，/w 便/d 喝/v 些/q 啤酒/n ，/w 再/d 吃/v 对/p  [她] /r 最/d 灵/a 的/u 药/n 。/w 
198		 有/v 了/u 两/m 次/q 不/d 晕/v 的/u 经验/n ，/w  [她] /r 就/d 有/v 信心/n 了/u 。/w 
199		  [她] /r 说/v ：/w "/w 这样/r ，/w 当时/nt 周围/nd 许多/a 人/n 躺倒/v 了/u ，/w 我/r 还/d 能/vu 坚持/v 。/w 
200		 深潜/v 器/n 里/nd 既/c 不能/vu 坐/v 更/d 不能/vu 站/v ，/w  [她] /r 整整/d 伏/v 在/p 里面/nd 工作/v 了/u 两/m 小时/nt 。/w 
201		 上岸/v 后/nd ，/w  [她] /r 的/u 嘴唇/n 稍稍/d 变/v 深色/n 了/u 。/w 
202		 他们/r 著文/v 称/v  [她] /r 是/vl "/w 中国/ns 第一/m 个/q 用/p 深潜/v 器/n 从事/v 海底/nl 地质/n 调查/v 的/u 科学家/n "/w 。/w 
203		 王颖/nh 曾/d 七/m 次/q 参加/v 国际/n 海洋/n 地质/n 的/u 学术/n 会议/n ，/w 在/p 会议/n 上/nd 报告/v 或/c 展示/v 了/u  [她] /r 的/u 学术/n 论文/n 。/w 
204		  [她] /r 的/u 报告/n 被/p 评为/v "/w 精彩/a 的/u 报告/n "/w ，/w 论文/n 被/p 收入/v 会议/n 论文集/n 出版/v 。/w 
205		 这样/r 的/u 人/n ，/w 我/r 愿/vu 在/p 科学/n 上/nd 和/p  [她] /r 交往/v 、/w 合作/v 。/w "/w 
206		 这/r 是/vl 王颖/nh 离开/v 加拿大/ns 时/nt ，/w 贝德福德海洋研究所/ni 赠送/v 给/p  [她] /r 的/u 。/w 
207		 版画/n 上/nd 刻/v 着/u 王颖/nh 工作/v 过/u 的/u 考察船/n ，/w 写/v 着/u ：/w "/w 送给/v 王颖/nh ，/w 为了/p 纪念/v  [她] /r 在/p 中加/j 海洋/n 地质/n 合作/v 中/nd 开拓性/n 的/u 工作/n 。/w "/w 
208		 那/r 次/q ，/w 我/r 不是/vl 作为/v 记者/n ，/w 而是/vl 作为/v 一/m 名/n "/w 三八/j "/w 红旗手/n ，/w 和/p  [她] /r 在/p 一起/n 开会/v 。/w 
209		  [她] /r 认真/a 地/u 问/v 我/r ：/w "/w 你/r 说/v ，/w 我们/r 这些/r 人/n 是/vl 为什么/r ，/w 都/d 是/vl 那么/r 拼命/v ，/w 那么/r 傻/a ？/w "/w 
210		  [她] /r 的/u 性格/n 是/vl 那样/r 热情/a 、/w 开朗/a 、/w 豪爽/a ，/w 有时/d 简直/d 象/p 孩子/n 一样/a 纯真/a 。/w 
211		  [她] /r 太/d 爱/v 大海/n 了/u 。/w 
212		  [她] /r 的/u 双脚/n 踏遍/v 了/u 祖国/n 的/u 海岸/n 。/w 
213		  [她] /r 先后/d 参加/v 了/u 二十/m 多/m 个/q 港口/n 的/u 选址/v ，/w 对/p 渤海湾/ns 、/w 山东半岛/ns 、/w 北海半岛/ns 、/w 海南岛/ns 进行/v 了/u 实地/d 考察/v ；/w 在/p 加拿大/ns 进修/v 期间/nt ，/w  [她] /r 六/m 次/q 出/vd 远洋/n 考察/v ，/w 对/p 海底/nl 地质/n 进行/v 了/u 多方面/n 的/u 研究/v 和/c 观测/v 。/w 
214		 大西洋/ns 三/m 分之/u 一/m 的/u 海域/n 里/nd 洒下/v 了/u  [她] /r 辛勤/a 的/u 汗水/n ，/w  [她] /r 的/u 全部/n 身心/n 都/d 献给/v 大海/n 了/u 。/w 
215		  [她] /r 要求/v 团干部/n 们/k 要/vu 充满/v 激情/n ，/w 认真/a 研究/v 当代/nt 青年/n 的/u 具体/a 实践/v ，/w 针对/p 新/a 对象/n 、/w 新/a 特点/n 创造性/n 地/u 开展/v 工作/n ，/w 让/p 理想/n 的/u 风帆/n 引导/v 青年/n 一代/nt 在/p 改革/v 的/u 事业/n 中/nd 前进/v 。/w 
216		 就/d 连/p 副/h 社长/n 张占英/nh 也/d 在/d 作/v 最后/n 的/u 选择/v ：/w 一方面/c ，/w 崇文区/ns 工商/j 管理局/n 愿意/vu 要/vu  [她] /r ，/w  [她] /r 可以/vu 进/v 机关/n 大楼/n ，/w 捧起/v "/w 铁饭碗/n "/w ；/w 另一方面/c ，/w 留/v 在/p 茶点/n 社/n ，/w 说不定/v 将来/nt 政策/n 一/m 变/v ，/w 还/d 得/vu 留/v 在/p 家里/nl 。/w 
217		  [她] /r 苦思/v 苦想/v 一/m 夜/nt ，/w 一/m 狠心/a ，/w 走/v 了/u 。/w 
218		  [她] /r 究竟/d 图/v 个/q 啥/r ？/w 
219		 但/c 真/d 要/vu 离开/v ，/w  [她] /r 又/d 恋恋不舍/i 。/w 
220		 几个/mq 月/nt 来/u ，/w  [她] /r 起/v 清早/nt 打/v 黄昏/nt ，/w 虽然/c 尝到/v 了/u 创业/v 的/u 艰难/a ，/w 但/c 也/d 感到/v 集体/n 的/u 温暖/a 。/w 
221		 一天/nt ，/w 茶点/n 社/n 副/h 社长/n 齐/nhf 大爷/n 问/v  [她] /r ：/w "/w 玉萍/nhs ，/w 你/r 为啥/d 不/d 走/v ？/w "/w 
222		  [她] /r 噙/v 着/u 泪/n 说/v ：/w "/w 我们/r 办/v 这/r 份/q 家业/n 不/d 容易/a 。/w 
223		  [她] /r 看到/v 在/p 风雨/n 中/nd 叫卖/v 的/u 伙伴/n ，/w 看到/v 一/m 滴/q 滴/q 汗水/n 操持/v 起来/vd 的/u 货摊/n ，/w 仿佛/d 听到/v 伙伴/n 们/k 诚心诚意/i 的/u 呼喊/v ：/w "/w 占英/nhs ，/w 你/r 回来/vd 吧/u ！/w "/w 
224		 几/m 星期/nt 过去/vd 了/u ，/w  [她] /r 坐/v 不/d 稳/a ，/w 立/v 不安/a ，/w 主动/a 找到/v 区委/j ，/w 要求/v 回/v 茶点/n 社/n 。/w 
225		 区委/j 领导/n 立刻/d 答应/v  [她] /r 的/u 请求/v ，/w 说/v ：/w "/w 你们/r 的/u 事业/n 虽/c 小/a ，/w 但是/c 群众/n 需要/v ，/w 就/d 有/v 生命力/n 。/w 
226		 同志们/n 的/u 期待/v ，/w 党/n 的/u 支持/v ，/w 给/p 张占英/nh 莫大/a 力量/n ，/w  [她] /r 终于/d 重新/d 回到/v 了/u 茶点/n 社/n 。/w 
227		  [她] /r 和/c 大伙/r 一/d 合计/v ，/w 决定/v 办/v 座/q 馄饨/n 馆/n 。/w 
228		 不/d ，/w  [她] /r 是/vl 个/q 梳/v 着/u 两/m 条/n 小辫/n 的/u 年轻/a 姑娘/n 。/w 
229		 一九七四/m 年底/nt ，/w  [她] /r 刚/d 分配/v 到/v 清华大学/ni 幼儿园/n 当/v 保育员/n 时/nt ，/w 才/d 十八/m 岁/q 。/w 
230		 老/a 幼教/j 工作者/n 给/p  [她] /r 做出/v 了/u 表率/n 。/w 
231		  [她] /r 想/v ，/w 这个/r 幼儿/n 院/n 的/u 前身/n 是/vl 延安保育院/ni ，/w 不少/a 阿姨/n 在/p 枪林弹雨/i 下/nd 掩护/v 过/u 孩子/n ，/w 在/p 陕北/ns 的/u 窑洞/n 里/nd 度过/v 了/u 青春/n 。/w 
232		 因为/c  [她] 们/r 懂得/v 孩子/n 是/vl 社会/n 的/u 未来/nt ，/w 为/p 美好/a 的/u "/w 未来/nt "/w 而/c 工作/n 是/vl 多么/d 神圣/a 高尚/a 啊/u ！/w 
233		 问/v  [她] /r 半天/nt 也/d 不/d 说话/v ，/w 只见/v  [她] /r 手里/nl 使劲/v 儿/k 地/u 攥/v 着/u 一/m 颗/q 扣子/n 。/w 
234		 丁娟/nh 便/d 坐/v 在/p  [她] /r 身边/nl ，/w 小声/n 而/c 温和/a 地/u 问/v ：/w "/w 马哗/nh ，/w 平时/nt 你/r 的/u 扣子/n 掉/v 了/u 是/vl 妈妈/n 给/p 缝/v 吗/u ？/w 
235		  [她] /r 教/v 的/u 孩子/n 都/d 以/p 爱/v 劳动/v 为/vl 荣/a ，/w 经常/d 抢/v 着/u 帮/v 老师/n 打扫/v 卫生/n 。/w 
236		 当/p  [她] /r 的/u 形象/n 出现/v 在/p 电视/n 屏幕/n 上/nd 时/nt ，/w  [她] /r 班/n 上/nd 的/u 小/a 朋友们/n 可/d 高兴/a 了/u ：/w "/w 快/d 来看/v ，/w 我们/r 丁/nhf 老师/n 上/v 电视/n 了/u ！/w "/w 
237		 十九/m 岁/q 的/u 瑞士/ns 姑娘/n 丹尼斯·比尔曼/nh ，/w 表演/v 的/u 以/p  [她] /r 的/u 名字/n 命名/v 的/u 双手/n 提刀/v 旋转/v ，/w 
238		  [她] /r 出众/a 的/u 柔韧性/n ，/w 使/v  [她] /r 的/u 自由/a 滑/a 具有/v 独特/a 的/u 技巧/n 和/c 难度/n 。/w 
239		 英国/ns 女王/n 伊利沙白/nh 在/p  [她] /r 一九七六/m 年/nt 生日/nt 时/nt ，/w 授予/v 卡利/nh "/w 大英帝国/ns 官员/n "/w 称号/n 。/w 
240		 对方/n 急促/a 而/c 充满/v 恳求/v 心情/n 的/u 话语/n ，/w 句/n 句/n 印/v 在/p 小/h 陈/nhf 脑子/n 里/nd ，/w 一/m 股/n 骨肉/n 同胞/n 之/u 情/n 在/p 胸中/nl 油然/a 而/c 起/v ，/w  [她] /r 连忙/d 安慰/v 说/v ：/w "/w 请/v 不要/vu 急/a ，/w 我们/r 一定/d 替/v 您/r 想/v 办法/n 。/w "/w 
241		 小/h 陈/nhf 向/p  [她] 们/r 详细/a 地/u 作/v 了/u 交待/v ，/w 接班/v 后/nd ，/w 小/h 徐/nhf 马上/d 找/v 市公安局/ni 户口/n 科/n 查询/v ，/w 又/d 同/p 小/h 盛/nhf 分头/d 同/p 上海/ns 所有/a 生产/v 眼镜/n 的/u 工厂/n 和/c 闸北/ns 各/r 眼镜/n 商店/n 联系/v ，/w 回答/v 还是/d "/w 无/v 此人/n "/w 。/w 
242		 经/v 民警/n 翻查/v ，/w  [她] /r 高兴/a 地/u 听到/v ：/w "/w 吉增熙/nh 找到/v 了/u 。/w 
243		 另/r 一个/mq 读/v 初中/j 的/u 孩子/n ，/w 刚/d 入/v 小学/n 时/nt 视力/n 很/d 好/a ，/w 不到/v 两/m 年/nt ，/w  [她] /r 也/d 近视/n 了/u 。/w 
244		 我/r 真/d 担心/v 这个/r 孩子/n 到/v 高中/j 阶段/n ，/w 和/p  [她] /r 的/u 近视/n 深度/n 会/vu 不亚于/v  [她] /r 的/u 姐姐/n 一样/a 深度/n 近视/n 。/w 
245		 四川省中江县外贸公司/ni 十九/m 岁/q 的/u 女/n 共青团员/n 龚学群/nh ，/w 忠于职守/i ，/w 不畏/v 打击/v ，/w 勇敢/a 揭露/v 谭素英/nh 贪污/v 四万七千/m 多/m 元/q 公款/n 的/u 犯罪/v 活动/n ，/w 今年/nt 七/m 月/nt 二十/m 日/nt ，/w 县政府/n 给/p  [她] /r 记/v 了/u 一等功/n 。/w 
246		  [她] /r 毅然/a 向/p 公司/n 领导/n 揭发/v 了/u 谭素英/nh 的/u 问题/n 。/w 
247		 随即/d ，/w  [她] /r 和/c 另/r 一/m 名/n 青年/n 用/p 四/m 个/q 晚上/nt 翻查/v 了/u 谭素英/nh 一个/mq 季度/nt 的/u 帐本/n ，/w 发现/v 短少/v 七百/m 多/m 元/q ，/w 立即/d 把/p 情况/n 上报/v 县/n 财贸/j 部/n 和/c 地区/n 主管部门/n ，/w 却/d 不料/v 被/p 碰/v 了/u 回来/vd 。/w 
248		 很快/a ，/w 谭素英/nh 开始/v 了/u 反扑/v ，/w  [她] /r 设下/v 圈套/n ，/w 想/v 嫁祸/v 于/p 小/h 龚/nhf ，/w 并/c 对/p 小/h 龚/nhf 当面/v 谩骂/v ，/w 以/p 死/v 威胁/v  [她] /r 。/w 
249		  [她] /r 见/v 谭素英/nh 打/v 着/u "/w 有关/v 领导/n 叫/v 我/r 自查/v "/w 的/u 牌子/n ，/w 扔下/v 工作/n ，/w 成天/nt 成夜/nt 修改/v 帐目/n ，/w 马上/d 报告/v 了/u 公司/n 领导/n ，/w 并/c 和/p 领导/n 赶到/v 县/n 财贸/j 部/n 部长/n 家里/nl ，/w 请求/v 立即/d 封/v 帐/n 。/w 
250		 现/n 查出/v ，/w 谭素英/nh 从/p 一九六六/m 年/nt 起/v 就/d 逐步/d 贪污/v 了/u 原/a 工作/n 单位/n 小/a 百货店/n 的/u 一千/m 多/m 元/q ，/w 加上/v  [她] /r 到/v 外贸/j 公司/n 四/m 年/nt 来/u 贪污/v 的/u 公款/n ，/w 共/d 达/v 四万七千二百/m 多/m 元/q ，/w 是/vl 中江县/ns 解放/v 以来/nt 最大/a 的/u 贪污犯/n 。/w 
251		  [她] /r 那/r 凛然/a 的/u 正气/n 、/w 非凡/a 的/u 胆量/n 和/c 巧妙/a 的/u 斗争/n 艺术/n ，/w 不能不/d 使/v 人/n 掷笔/v 三/m 叹/v ，/w 拍手叫好/i ！/w 
252		  [她] /r 不仅/c 本职工作/n 做得/v 很/d 好/a ，/w 而且/c 还/d 张开/v 警惕/v 的/u 眼睛/n ，/w 使/v 任何/r 刁/a 滑/a 的/u 敌人/n 也/d 不能/vu 逃过/v 。/w 
253		 即使是/c 对手/n 以/p 死相/n 要挟/v ，/w  [她] /r 也/d 毫不动摇/i 。/w 
254		 谭素英/nh 贪污/v 活动/v 长达/v 十七/m 年/nt 之/u 久/a ，/w 而/c 这样/r 一个/mq 劣迹/n 斑斑/a 的/u 贪污犯/n ，/w 却/d 受到/v 一些/m 领导/n 的/u 器重/v ，/w 甚至/d 给/p  [她] /r 戴上/v "/w 红/a 管家/n "/w 的/u 桂冠/n 。/w 
255		 谭素英/nh 被/p 揭/v 出来/vd 了/u ，/w 但/c 曾/d 包庇/v 过/u  [她] /r 的/u 人/n ，/w 甚至/d 与/p  [她] /r 沆瀣一气/i 的/u 人/n 还/d 在/v 。/w 
256		 这时/r 小/h 吴/nhf 的/u 父亲/n 打趣/v 地/u 问/v  [她] /r ：/w "/w 你/r 知道/v 大家/n 为啥/d 爱/v 你/r 儿子/n 吗/u ？/w "/w 
257		 亲戚/n 们/k 问/v 红花/nh  [她] /r 妈/n ：/w "/w 你/r 这/r 是/vl 娶/v 女婿/n ？/w "/w 
258		 很多/a 人/n 夸/v  [她] /r 有/v 本事/n 。/w 
259		  [她] /r 红/v 着/u 脸/n 说/v ：/w "/w 是/vl 文化/n 夜校/n 给/p 我们/r 送来/v 了/u 科学/n 致富/v 的/u '/w 金钥匙/n '/w 。/w 
260		  [她] 们/r 很/d 苦恼/a 。/w 
261		 姜/nhf 政委/j 的/u 女儿/n 也/d 听到/v 了/u ，/w  [她] /r 在/p 内地/nl 某部/n 当/v 守/v 机/n 员/k ，/w 忍不住/v 一个/mq 电话/n 打到/v 前线/nl ，/w 问/v  [她] /r 爸爸/n ：/w "/w 是不是/v 真/d 有/v 这回/r 事/n 儿/k ？/w "/w 
262		 老人/n 的/u 大/a 儿子/n 参加/v 新四军/ni ，/w 在/p 一/m 次/q 战斗/v 中/nd 牺牲/v 了/u ，/w  [她] /r 又/d 把/p 二/m 儿子/n 、/w 三/m 儿子/n 都/d 送上/v 了/u 战场/n 。/w 
263		  [她] /r 说/v ：/w 青少年/j 同学/n 们/k ，/w 你们/r 是/vl 祖国/n 的/u 未来/nt ，/w 科学/n 的/u 希望/n 。/w 
264		  [她] /r 最后/n 向/p 全国/n 青少年/j 号召/v 说/v ：/w 青少年/j 同学/n 们/k ，/w 祖国/n 更加/d 美好/a 的/u 未来/nt 靠/v 你们/r 去/v 创造/v ，/w 努力/v 吧/u ，/w 党/n 和/c 人民/n 在/p 期待/v 着/u 你们/r 。/w 
265		  [她] /r 表示/v ，/w 看到/v 青少年/j 们/k 科技/n 活动/n 的/u 成绩/n 和/c 进步/v ，/w 非常/d 高兴/a 。/w 
266		 康克清/nh 也/d 赞扬/v 了/u 这个/r 展览/n ，/w  [她] /r 希望/v 青少年/j 们/k 充分/a 发挥/v 自己/r 的/u 科学/n 才能/n 。/w 
267		 今年/nt 小/h 高/nhf 认识/v 了/u 一个/mq 姑娘/n ，/w  [她] /r 对/p 小/h 高/nhf 为/p 集体/n 所/u 作/v 的/u 贡献/n 很/d 钦佩/v 。/w 
268		 他们/r 把/p  [她] /r 的/u 双臂/n 紧紧/d 捆住/v ，/w 用/p 枪托/n 猛/d 打/v ，/w 要/vu  [她] /r 说出/v 铁托/nh 在/v 哪里/r 。/w 
269		  [她] /r 忍住/v 疼痛/v ，/w 双/a 唇/n 紧闭/v ，/w 一/m 言/n 不/d 答/v 。/w 
270		 这/r 群/q 强盗/n 把/p  [她] /r 摔倒/v 在/p 地/n ，/w 用/p 刺刀/n 残暴/a 地/u 捅进/v 了/u 米卡/nh 的/u 身躯/n ，/w 鲜红/a 的/u 血/n 渗透/v 了/u 祖国/n 的/u 土地/n 。/w 
271		 前/nd 两/m 年/nt ，/w  [她] /r 在/p 车间/n 搞生产/v ，/w 对/p 什么/r 都/d 有/v 一/m 股/n 钻研/v 劲/n ，/w 干活/v 又/d 快/a 又/d 好/a 。/w 
272		 今年/nt ，/w 厂部/n 考虑/v 人造革/n 鞋/n 花色/n 单调/a ，/w 销路/n 不畅/a ，/w 想/v 改变/v 局面/n ，/w 就/d 把/p  [她] /r 抽到/v 设计室/n ，/w 搞/v 产品/n 花样/n 设计/v 。/w 
273		 有一次/v  [她] /r 看到/v 一/m 双/q 北京/ns 出产/v 的/u 兔/n 式/k 皮鞋/n ，/w 式样/n 新颖/a ，/w 非常/d 好看/a ，/w 但/c "/w 移植/v "/w 却/d 不/d 成功/a 。/w 
274		  [她] /r 仔细/a 研究/v 后/nd ，/w 找到/v 了/u 材料/n 不同/a ，/w 工艺/n 不能/vu 硬套/v 的/u 症结/n ，/w  [她] /r 根据/p 实际/a 情况/n ，/w 既/c 借鉴/v 又/d 创新/v ，/w 三/m 次/q 改进/v 工艺/n ，/w 终于/d 搞出/v 了/u 一个/mq 新/a 花色/n ，/w 在/p 市场/n 试销/v 中/nd ，/w 消费者/n 十分/d 欢迎/v 。/w 
275		 有一次/v ，/w  [她] /r 看到/v 一/m 幅/n 黑板报/n 花边/n 图案/n ，/w 觉得/v 很/d 有/v 艺术/n 特色/n ，/w 就/d 据此/d 设计/v 了/u 一/m 种/q 压花/v 单/a 菱/n 波浪/n 边/n 带/v 半/m 高跟/n 女式/a 鞋/n 。/w 
276		 当/p 人们/n 夸奖/v 这位/r 小/a 设计师/n ，/w 并/c 询问/v  [她] /r 有/v 什么/r 想法/n 时/nt ，/w  [她] /r 腼腆/a 地/u 说/v ：/w 努力/v 创新/v ，/w 让/p 更/d 多/a 的/u 姑娘/n 穿上/v 式样/n 新颖/a 、/w 物美价廉/i 的/u 人造革/n 鞋/n ，/w 把/p 生活/n 装扮/v 得/u 绚丽多姿/i ！/w 
277		 第/h 四/m 次/q ，/w 老/h 刘/nhf 所在/n 的/u 设备/n 科/n 副/h 科长/n 又/d 把/p 钱/n 送给/v 老/h 刘/nhf 的/u 老伴/n ，/w 请/v  [她] /r 收下/v ，/w 老伴/n 也/d 不/d 收/v ，/w 说/v ：/w "/w 老/h 刘/nhf 是/vl 不会/vu 要/vu 这/r 笔/n 钱/n 的/u ，/w 只要/vu 他/r 身体/n 好/a ，/w 他/r 这/r 个/q 人/n 就是/d 想/v 为/p 国家/n 多/a 做/v 点/n 工作/n 。/w "/w 
278		 有/v 一/m 位/q 侨眷/n ，/w 生活/n 上/nd 有些/v 实际/a 困难/n ，/w 这次/r 有关/v 部门/n 访问/v 了/u  [她] /r ，/w  [她] /r 激动/a 地/u 说/v ：/w "/w 虽然/c 我/r 的/u 困难/n 现在/nt 一下子/d 还/d 解决/v 不了/v ，/w 但/c 你们/r 这样/r 关心/v 我/r ，/w 看望/v 我/r ，/w 我/r 也/d 感到/v 安慰/v 了/u 。/w "/w 
279		 这/r 两/m 天/nt 来/u ，/w 我/r 已/d 看出/v 沈修/nh 的/u 内心/n 有点/d 紧张/a ，/w 但是/c 我/r 看到/v  [她] /r 这样/r 的/u 神态/n 还是/vl 第一次/mq 。/w 
280		 说完/v ，/w  [她] /r 就/d 走进/v 自己/r 的/u 卧室/n 。/w 
281		  [她] /r 一/d 回身/v ，/w 紧紧/d 地/u 抱住/v 我/r ，/w 轻声/n 说道/v ：/w '/w 不论/c 出/vd 什么/r 事/n ，/w 你/r 等/v 着/u 我/r ！/w '/w 
282		  [她] /r 又/d 说/v 了/u 一/m 句/n ：/w '/w 如果/c 他们/r 追到/v 你/r 头上/nl ，/w 你/r 就/d 一古脑/d 儿/k 朝/p 小/h 丁/nhf 身上/nl 推/v ，/w 说/v 都/d 是/vl 小/h 丁/nhf 讲/v 出来/vd 的/u ！/w '/w 
283		  [她] /r 瞪/v 了/u 我/r 一眼/mq ，/w 说道/v ：/w '/w 怎么/r ？/w 
284		 半夜/nt ，/w 我/r 起来/vd 小便/n ，/w 见/v  [她] /r 的/u 房间/n 里/nd 还/d 亮/v 着/u 灯/n 。/w 
285		 不久/nt ，/w 消息/n 传来/v ，/w 证实/v 的确/d 是/vl  [她] /r 。/w 
286		 这时/r ，/w 我/r 发现/v 沈修/nh 的/u 房间/n 依旧/a 亮/v 着/u 灯/n ，/w 才/d 知道/v  [她] /r 在/p 打发/v 我/r 走/v 了/u 之后/nt ，/w 就/d 投江/v 自杀/v ，/w 灯/n 都/d 没有/d 关掉/v …/w …/w "/w 
287		 沈修/nh 狡猾/a 地/u 在/p 作案/v 时/nt 穿/v 了/u 曾小法/nh 的/u 皮鞋/n ，/w 以便/c 万一/c  [她] /r 自己/r 被捕/v ，/w 可以/vu 把/p 责任/n 推到/v 曾小法/nh 头上/nl ，/w 嫁祸/v 于/p 人/n 。/w 
288		  [她] /r 今年/nt 高考/j 落榜/v 不落/v 志/n ，/w 和/p 去年/nt 高考/j 落选/v 的/u 同/v 大队/n 女/n 伙伴/n 张义艾/nh 合办/v 了/u 一/m 所/n 私人/n 幼儿园/n 。/w 
289		 开学/v 第一/m 个/q 月/nt ，/w 除/p 扣除/v 购买/v 幼儿/n 玩具/n 等/u 费用/n 外/nd ，/w  [她] 俩/r 每人/n 还有/v 二十五/m 元/q 收入/v 。/w 
290		 有/v 一/m 位/q 中年/nt 妇女/n 跑/v 过/u 几/m 条/q 街/n 到/v 这/r 家/n 小店/n 来/vd 买/v 白砂糖/n ，/w  [她] /r 爱人/n 奇怪/a 地/u 问道/v ：/w "/w 为什么/r 非要/vu 跑/v 这么/r 多/m 路/n 去/v 买/v ？/w "/w 
291		 黄宗英/nh 之/u 值得/v 称道/v ，/w 在于/v  [她] /r 不是/vl 用/v 众所周知/i 的/u "/w 宣言/n "/w 而是/vl 用/p 切切实实/a 的/u 行动/n 实践/v 了/u 这/r 一/m 唯物论/n 反映/v 论/k 的/u 主张/n 。/w 
292		  [她] /r 是/vl 在/p 今年/nt 十一月/nt 跟/p 国家/n 体制/n 改革/v 小组/n 的/u 同志/n 去/v 粤/ns 考察/v ，/w 怀/v 着/u "/w 我/r 爱上/v 了/u 蛇口/ns "/w 的/u 深情/n ，/w 自觉自愿/i 地/u 去/v 充当/v 四化建设/i 这个/r 大/a 舞台/n 上/nd 的/u 角色/n 的/u 。/w 
293		 黄宗英/nh 却/d 不/d 囿于/v 原来/d 的/u 结论/n ，/w  [她] /r 说/v ：/w "/w 用/p 柜台/n 把/p 书籍/n 和/c 读者/n 隔开/v 来/vd ，/w 书店/n 和/c 纸烟/n 店/n 还有/v 什么/r 区别/v ？/w 
294		 在/p 我/r 犹豫不决/i 的/u 时候/n ，/w 我/r 妻子/n 的/u 态度/n 倒/d 十分/d 明朗/a ，/w  [她] /r 劝/v 我/r ：/w "/w 你/r 应该/vu 多/a 读/v 点/q 书/n ，/w 这/r 是/vl 你/r 工作/n 的/u 需要/v 。/w 
295		 正是/vl  [她] /r 的/u 这/r 番/q 话/n ，/w 才/d 促使/v 我/r 下定/v 了/u 决心/n 。/w 
296		 妻子/n 则/c 挑起/v 了/u 全部/n 家务/n 重担/n ：/w 孩子/n 上/v 幼儿园/n ，/w  [她] /r 接送/v ；/w 孩子/n 衣服/n ，/w  [她] /r 洗/v ；/w 孩子/n 病/v 了/u ，/w  [她] /r 抱/v 着/u 去/v 医院/n ；/w 孩子/n 要/vu 智力投资/v ，/w  [她] /r 当起/v 家庭/n 教师/n …/w …/w  [她] /r 是/vl 位/q 汽车/n 驾驶员/n ，/w 需要/v 足够/a 的/u 睡眠/n ，/w 然而/c  [她] /r 时常/d 睡/v 得/u 晚/a ，/w 起/v 得/u 早/a 。/w 
297		 我/r 担心/v  [她] /r 的/u 身体/n ，/w 可/d  [她] /r 总是/d 说/v ：/w "/w 没关系/i ，/w 我/r 是/vl 你/r 的/u '/w 坚强/a 后盾/n '/w 嘛/u ！/w "/w 
298		 如果/c 观众/n 仅仅/d 把/p 阿尔曼多/nh 当作/v 查里多/nh 的/u 情人/n ，/w 还/d 不如/v 作为/v  [她] /r 的/u 兄长/n 更为/d 准确/a ，/w 在/p 剧情/n 的/u 前/nd 半/m 部分/n 中/nd ，/w 每当/p 查里多/nh 在/p 生活/n 中/nd 遇到/v 了/u 挫折/n ，/w 阿尔曼多/nh 总是/d 象/p 兄长/n 一样/a 处处/nl 关心/v 爱护/v 查里多/nh ，/w 指点/v 迷津/n ，/w 循循善诱/i 。/w 
299		 本市/n 瑞金一路幼儿园/ni 教师/n 石磊/nh 来信/v 反映/v ，/w  [她] /r 是/vl 一九八三/m 年/nt 市/n 幼儿/n 师范/j 毕业生/n ，/w 现/n 在/p 幼儿园/n 工作/v ，/w 询问/v 明年/nt 能否/d 参加/v 全日制/n 高校/j 招生/v 考试/v ？/w 
300		 世界/n 最佳/a 扣球/v 手/k 郎平/nh 的/u 身材/n ，/w 较之/v 先后/d 和/p  [她] /r 共同/d 拚搏/v 夺冠/v 的/u 三/m 号/n 位/q 队员/n 周晓兰/nh 、/w 陈亚琼/nh 、/w 梁艳/nh 和/c 杨晓君/nh 都/d 高/a 。/w 
301		 假如/c 将/p 郎平/nh 定位/v 在/p 三/m 号/n 位/q 司/n 职/n 快攻/v 的话/u ，/w  [她] /r 或许/d 仍然/d 较为/d 出色/a ，/w 但/c 对/p 全/a 队/n 所/u 作/v 的/u 贡献/n 肯定/d 不如/v 今天/nt 。/w 
302		 曹燕华/nh ，/w 这位/r 威震/v 乒坛/j 的/u 名将/n 已/d 挂/v 拍/n 退役/v 了/u ，/w 为了/p 表彰/v  [她] /r 为/p 祖国/n 乒乓球/n 事业/n 作出/v 的/u 贡献/n ，/w 上海/ns 即将/d 举办/v "/w 曹燕华/nh 告别/v 赛/v "/w 。/w 
303		  [她] /r 曾/d 参加/v 第/h 三十五/m 届/q 到/v 三十八/m 届/q 的/u 世界/n 乒乓球/n 锦标赛/n ，/w 三/m 次/q 作为/v 女子/n 团体/n 冠军/n 队/n 成员/n 、/w 二/m 度/n 荣获/v 女子/n 单打/n 冠军/n ，/w 得/v 过/u 女双/j 和/c 混双/j 冠军/n 各/r 一/m 次/q ，/w 在/p 国内外/j 重大/a 比赛/v 中/nd ，/w  [她] /r 一共/d 夺得/v 五十/m 多/m 枚/q 金牌/n ，/w 是/vl 目前/nt 我国/n 女/n 运动员/n 中/nd 得/v 金牌/n 最多/a 的/u 一个/mq 。/w 
304		 一九八○/m 年/nt 在/p 重大/a 的/u 国际/n 比赛/v 中/nd 夺得/v 了/u 十七/m 枚/q 金牌/n ，/w 这/r 年/nt  [她] /r 正巧/d 十七/m 岁/q 。/w 
305		 今年/nt ，/w 出征/v 三十八/m 届/q 世乒赛/j ，/w  [她] /r 虽/c 未/d 作为/v 团体赛/n 成员/n ，/w 但/c 决心/d 打好/v 单项/n 比赛/v 。/w 
306		 代表团/n 在/p 莫斯科/ns 停留/v 时/nt ，/w 徐寅生/nh 亲自/d 陪/v  [她] /r 练球/v 。/w 
307		  [她] /r 忙/a 解释/v 道/v ：/w "/w 我/r 已/d 是/vl 上海交通大学管理学院/ni 工贸/j 系/n 的/u 学生/n 了/u ，/w 由于/c 身体/n 不好/a ，/w 正/d 在/p 家/n 休养/v 。/w "/w 
308		 而/c 育人/v 的/u 工作/n 是/vl 一/m 项/q 系统工程/n ，/w  [她] /r 希望/v 教育/v 战线/n 的/u 全体/n 妇女/n 旗帜鲜明/i 地/u 做好/v 这/r 项/q 重要/a 的/u 、/w 长期/nt 的/u 、/w 艰巨/a 的/u 工作/n 。/w 
309		  [她] /r 于/p １９２６/m 年/nt 来到/v 中国/ns ，/w 在/p 以后/nt 的/u 几十/m 年/nt 中/nd ，/w 把/p 自己/r 的/u 青春/n 、/w 智慧/n 无私/a 地/u 贡献/v 给/v 了/u 中国/ns 的/u 革命/v 和/c 建设/v 事业/n 。/w 
310		 现在/nt ，/w 公园/n 的/u 大/a 草坪/n 前/nd 、/w 蓝天/n 白云/n 下/nd ，/w 一/m 位/q 手捧/v 病史/n 记录/n 夹/n 的/u "/w 白衣天使/n "/w ，/w 站/v 在/p 刻有/v "/w 崇高/a 的/u 职业/n ，/w 光荣/a 的/u 岗位/n "/w 十/m 个/q 大字/n 的/u 大理石/n 基座/n 上/nd ，/w  [她] /r 面带微笑/i ，/w 使/v 人/n 感到/v 特别/d 亲切/a 。/w 
311		  [她] /r 说/v ，/w 护理/v 工作/n 应该/vu 受到/v 全/a 社会/n 的/u 重视/v ，/w 护士/n 理应/vu 得到/v 人们/n 的/u 爱戴/v 和/c 尊重/v 。/w 
312		  [她] /r 说/v ，/w 要/vu 提高/v 护理/v 工作/n 的/u 社会/n 地位/n ，/w 必须/d 依靠/v 两/m 方面/n 的/u 努力/v ，/w 一/m 是/vl 护理/v 工作者/n 要/vu 以/p 自己/r 的/u 模范/n 行为/n ，/w 为/p 护士/n 这/r 一/m 神圣/a 的/u 形象/n 增添/v 光彩/n 。/w 
313		 学生/n 谭引/nh 在/p 小学/n 六/m 年级/n 时/nt 参加/v 计算机/n 知识/n 学习/v ，/w 编制/v 了/u "/w 北站/n 问路/v "/w 软件/n ，/w 进入/v 市北中学/ni 后/nd ，/w 市/n 少科站/ni 的/u 辅导/v 教师/n 仍然/d 关心/v  [她] /r 的/u 学习/v ，/w 初一/j 时/nt 曾/d 在/p 市/n "/w 三八/j "/w 节/n 女/n 学生/n 计算机/n 竞赛/v 中/nd 获得/v 一等奖/n 。/w 
314		 今年/nt 暑假/n ，/w 区/n 少科站/ni 又/d 让/p  [她] /r 回/v 站/n 继续/v 学习/v 提高/v 。/w 
315		 天黑/a 了/u ，/w 王莲莲/nh 要/vu 走/v 了/u ，/w 李剑雄/nh 送/v  [她] /r 出来/vd 。/w 
316		 僻静/a 黑暗/a 的/u 柳/n 林/n ，/w 遮挡/v 了/u 城市/n 的/u 喧嚣/a ，/w 遮挡/v 住/v 了/u 月亮/n 的/u 眼睛/n ，/w 王莲莲/nh 只/d 觉得/v 李剑雄/nh 已/d 跪倒/v 在/p  [她] /r 面前/nd ，/w 然后/c 就是/d 休克/v 般/n 的/u 晕/v 旋/v ，/w 有/v 台/n 沉重/a 的/u 压路机/n 向/p  [她] /r 碾过/v 来/vd ，/w 似乎/d 要/vu 把/p  [她] /r 碾碎/v …/w …/w 
317		 会/vu 抛弃/v  [她] /r 吗/u ？/w 
318		 时间/n 在/d 消逝/v ，/w 李剑雄/nh 似乎/d 没有/v 什么/r 变化/v ，/w 对/p  [她] /r 还是/d 那么/r 情深/a 义/n 重/a 的/u 。/w 
319		 冬天/nt 、/w 春天/nt 都/d 过去/vd 了/u ，/w 柳丝/n 浓绿/a ，/w 气温/n 逐渐/d 炎热/a ，/w 厂里/nl 年轻人/n 不再/d 议论/v 李剑雄/nh ，/w 王莲莲/nh 的/u 心/n 也/d 平静/a 下来/v ，/w  [她] /r 只/d 笑/v 自己/r 的/u 担心/v 多余/a 了/u 。/w 
320		 王莲莲/nh 家住/v 的/u 是/vl 平房/n ，/w 前/nd 几/m 年/nt 雨季/nt 来临/v ，/w 自然/d 是/vl 李剑雄/nh 爬上/v 房/n 去/v 帮/v  [她] /r 家/n 换/v 瓦/n 。/w 
321		  [她] /r 的/u 心/n 沉落/v 到/v 水底/nl ，/w 李剑雄/nh 把/p 这/r 家人/n 忘/v 了/u ，/w  [她] /r 担心/v 的/u 事/n 变成/v 现实/n 了/u 。/w 
322		  [她] /r 仰头/v 望去/v ，/w 果然/d 房上/nl 有/v 个/q 身材/n 高大/a 的/u 男人/n ，/w 他/r 就是/d 焦急/a 盼来/v 着/u 的/u 李剑雄/nh 呀/u ！/w 
323		 雄/nhs 哥/n 身上/nl 披/v 的/u 是/vl  [她] /r 给/p 买/v 的/u 豆/n 绿色/n 塑料/n 床单/n ，/w 浑身/n 淋/v 得/u 湿透/v ，/w  [她] /r 悬/v 在/p 半空/nl 的/u 心/n 落下/v 地/n 来/vd ，/w 热辣辣/a 的/u 泪水/n ，/w 夺眶而出/i …/w …/w 
324		 排演/v 过程/n 中/nd ，/w 南斯拉夫/ns 学生/n 娜达/nh 是/vl 此剧/n 的/u 主角/n ，/w 台词/n 较/d 多/a ，/w 为了/p 全部/n 背/v 出来/vd ，/w  [她] /r 牺牲/v 了/u 多少/r 业余/n 时间/n ！/w 
325		 承担/v 副导演/n 的/u 日本/ns 同学/n 米川/nh 把/p 一/m 件/n 已故/v 朋友/n 赠给/v  [她] /r 的/u 纪念品/n 献出/v 来/vd 当/v 道具/n ，/w 还/d 说/v 让/p 这/r 件/n 珍贵/a 的/u 礼物/n 为/p 歌颂/v 友谊/n 出/vd 把/q 力/n 。/w 
326		 ３０/m 惊喜/v 之余/n  卢平/nh 娇羞/a 地/u 笑/v 了/u ，/w  [她] /r 紧紧/d 地/u 依偎/v 着/u 这个/r 高鼻子/n 、/w 蓝/a 眼睛/n 的/u 大/a 哥哥/n ！/w 
327		 卢平/nh 的/u 慌乱/a 是/vl 多余/a 的/u ，/w  [她] /r 母亲/n 一/m 看/v 卢平/nh 和/c 尼克/nh 的/u 神态/n 就/d 明白/v 了/u 一切/r ，/w  [她] /r 慈/a 面/n 含笑/v ，/w 细声细气/i 地/u 让座/v 、/w 倒茶/v 。/w 
328		 卢平/nh 的/u 姐姐/n 们/k 惊喜/v 之余/n ，/w 不得不/d 对/a 小妹/n 刮目相看/i ，/w  [她] 们/r 为/p 妹妹/n 找/v 了/u 个/q 洋/a 丈夫/n 而/c 自豪/a ，/w 似乎/d  [她] 们/r 也/d 随/p 之/u 高人一等/i 了/u 。/w 
329		  [她] /r 从/p 人们/n 的/u 眼中/nl ，/w 看到/v 了/u 羡慕/v 、/w 赞叹/v 、/w 嫉妒/v …/w …/w 
330		 卢平/nh 终于/d 实现/v 了/u 自己/r 苦苦/d 追求/v 的/u 愿望/n ，/w  [她] /r 常常/d 情不自禁/i 地/u 微笑/v 。/w 
331		  [她] /r 的/u 容貌/n 起/v 了/u 变化/v ，/w 象是/vl 满脸/n 开/v 了/u 花/n ，/w  [她] /r 的/u 眼睛/n 里/nd 呈现/v 出/vd 一团/mq 温柔/a 的/u 火焰/n ，/w  [她] /r 的/u 脸蛋/n 上/nd 露出/v 两/m 个/q 可爱/a 的/u 笑/v 窝/n ，/w 就/d 连/p  [她] /r 那/r 无/v 光彩/n 的/u 头发/n 似乎/d 也/d 在/p  [她] /r 全身/n 优美/a 而/c 放胆/v 的/u 快乐/a 中/nd 飘动/v 起来/vd 。/w 
332		 多少/r 次/q ，/w 卢平/nh 想/v 让/p 尼克/nh 领/v  [她] /r 出去/v 玩/v 玩/v ，/w 无奈/a 尼克/nh 老是/d 忙/a 着/u 看书/v 、/w 打字/v ，/w 有时/d 也/d 用/v "/w 忙完/v 这阵/r 再说/v "/w 哄/v 哄/v  [她] /r 。/w 
333		 望/v 着/u 举世闻名/i 的/u 不夜城/n ，/w 一/m 种/q 说/v 不清/a 的/u 感觉/n ，/w 莫名/a 的/u 哀怨/v ，/w 突然/d 从/p  [她] /r 心底/nl 升起/v ，/w 到/v 法国/ns 一/m 年/nt 多/m ，/w  [她] /r 第一次/mq 彻底/a 地/u 感到/v 了/u 悲凉/a 。/w 
334		  [她] /r 忍受/v 不了/v 寂寞/a 、/w 孤独/a ，/w 大胆/a 地/u 向/p 洋/a 丈夫/n 诉说/v …/w …/w 。/w 
335		 尼克/nh 听完/v 拍/v 拍/v  [她] /r 的/u 头/n ，/w 摸/v 摸/v  [她] /r 的/u 脸/n ，/w 双手/n 一/m 摊/v 说/v ：/w "/w 在/p 我们/r 国家/n ，/w 许多/a 女人/n 都/d 这样/r …/w …/w "/w 
336		 卢平/nh 在/p 悲哀/a 中/nd 想到/v 了/u 祖国/n ，/w 想到/v 了/u 那/r 座/q 生/v  [她] /r 养/v  [她] /r 的/u 江南/nl 名城/n ，/w 和/p 那些/r  [她] /r 曾经/d 不屑一顾/i 的/u 人/n 和/c 事/n 。/w 
337		 是的/u ，/w 那里/r 很/d 穷/a ，/w 可/d 它/r 完完整整/a 地/u 属于/v 自己/r ；/w 这里/r 确实/d 很/d 繁华/a ，/w 可/d 除了/p 不/d 愁/v 吃/v 、/w 不/d 愁/v 穿/v ，/w  [她] /r 似乎/d 一无所有/i …/w …/w 
338		 李妍/nh 和/c 卢平/nh 的/u 经历/n 告诉/v 人们/n 这样/r 一个/mq 事实/n ：/w 有些/m 外/nd 嫁/v 的/u 姑娘/n 虽然/c 遇到/v 了/u 好人/n ，/w 但/c  [她] 们/r 自己/r 却/d 如同/v "/w 村妇/n 扮/v 阔/a 小姐/n "/w 进/v 不了/v 角色/n 。/w 
339		 一时间/nt ，/w 不少/a 人/n 迷乱/a 了/u ，/w  [她] 们/r 在/p 完全/d 不/d 了解/v 自己/r 选择/v 的/u 意义/n 时/nt ，/w 选择/v 了/u 一/m 条/n 充满/v 诱惑/v 和/c 危险/a 和/c 路/n 。/w 
340		 正是/vl 在/p 这里/r ，/w 不少/a 外/nd 嫁/v 者/k 的/u 人生/n 目的/n 与/c 手段/n 分离/v ，/w 人生/n 的/u 天平/n 倾斜/v 了/u ，/w 大洋/n 彼岸/n 似乎/d 成/v 了/u 唯一/a 的/u 去处/n ，/w  [她] 们/r 可以/vu 毫不迟疑/i 地/u 打破/v 心灵/n 的/u 栅栏/n ，/w 赤裸裸/a 地/u 将/p 自己/r 作为/v 商品/n 拍卖/v ；/w  [她] 们/r 是/vl 非理性/n 的/u ，/w 也/d 是/vl 非/h 情感/n 的/u ，/w 执着/a 得/u 让/p 人/n 吃惊/v ，/w 却/d 又/d 脆弱/a 得/u 使/v 人/n 忧心/v ；/w  [她] 们/r 自我/r 设计/v 的/u 目标/n 并不/d 低/a ，/w 然而/c 常常/d 抵挡/v 不住/v 异乎寻常/i 膨胀/v 起来/vd 的/u 欲望/n 。/w 
341		 由于/c  [她] 们/r 中/nd 的/u 一部分/n 人/n 难以/d 摆脱/v 寻找/v 洋/a 丈夫/n 的/u 心理/n 定势/n ，/w 在/p 人生/n 的/u 转盘/n 上/nd ，/w  [她] 们/r 狂热/a 地/u 押上/v 自己/r 的/u 良心/n ，/w 押上/v 自己/r 的/u 贞操/n ，/w 押上/v 自己/r 的/u 所有/a 一切/r 。/w 
342		 楼帼玲/nh 是/vl 华联商厦/ni 针织品/n 商场/n 被单/n 一/m 柜/n 柜长/n ，/w 但/c 不少/a 企业/n 把/p  [她] /r 看作/v 自己/r 的/u 义务/a 推销员/n 和/c 市场/n 的/u 耳目/n 。/w 
343		 一/m 次/q ，/w 一/m 位/q 女/n 顾客/n 来/vd 选购/v 被单/n ，/w 小楼/n 拿出/v 不少/a 品种/n ，/w 但/c 总/d 不能/vu 使/v  [她] /r 满意/v 。/w 
344		 小/h 楼/nhf 和/c  [她] /r 攀谈/v 起来/vd ，/w 顾客/n 说/v ：/w "/w 现在/nt 床单/n 上/nd 的/u 动物/n 图案/n 单调/a ，/w 只有/c 熊猫/n 、/w 唐老鸭/n ，/w 没/v 多/d 大/a 意思/n ，/w 假如/c 印上/v 一些/m 鸟类/n 吉祥物/n ，/w 既/c 符合/v 中国人/n 传统/n 心理/n ，/w 用于/v 结婚/v 、/w 送礼/v 也是/vl 个/q 好/a 口彩/n 。/w "/w 
345		 一家/mq 工厂/n 听/v 了/u  [她] /r 的/u 建议/n ，/w 将/p 几十/m 套/n ５/m 件/n 套/n 系列/n 床单/n 拿来/v 试销/v ，/w 果然/d 大/d 受/v 青年/n 顾客/n 欢迎/v ，/w 工厂/n 的/u 积压/v 量/n 很快/a 下降/v 了/u 。/w 
346		 楼帼玲/nh 与/c 顾客/n 打交道/v ，/w 不管/c 是/vl 哪/r 一/m 类/n 顾客/n ，/w  [她] /r 都/d 能/vu 让/p 他们/r 满意/v 而/c 归/v 。/w 
347		 有/v 位/q 顾客/n 对/p 小/h 楼/nhf 破口大骂/i ，/w 指责/v  [她] /r 出售/v 的/u 被单/n 是/vl 脏/a 的/u 、/w 湿/a 的/u ，/w 小/h 楼/nhf 感到/v 很/d 委屈/a ，/w 因为/c  [她] /r 从未/d 接待/v 过/u 这位/r 顾客/n 。/w 
348		 但/c 小/h 楼/nhf 还是/d 耐心/a 收下/v 被单/n ，/w 洗净/v 整/v 烫/v 后/nd 送还/v 给/p  [她] /r 。/w 
349		 这位/r 顾客/n 后来/nt 知道/v 搞错/v 了/u ，/w 连连/d 向/p  [她] /r 道歉/v ，/w 并/c 来信/v 表示/v 要/vu 学习/v 小/h 楼/nhf 处理/v 矛盾/n 的/u 方式/n 。/w 
350		 商店/n 领导/n 支持/v  [她] /r 的/u 设想/v ，/w 设立/v 了/u 这/r 项/q 业务/n ，/w 果然/d ，/w 要求/v 代购/v 代/v 邮/v 的/u 外地/nl 顾客/n 很多/a 。/w 
351		 一个/mq 大热天/n ，/w  [她] /r 去/v 孤老/n 吴阿婆/nh 家/n 送货/v ，/w 敲/v 了/u 半天/nt 门/n ，/w 只/d 听/v 哼哼/v 声/n ，/w 不/d 见/v 人/n 开门/v 。/w 
352		 小/h 楼/nhf 赶紧/d 买来/v 药片/n ，/w 熬/v 了/u 稀粥/n ，/w 一口/d 一口/d 地/u 喂/v  [她] /r ，/w 吴阿婆/nh 与/c 邻居/n 无不/d 感动/v 。/w 
353		  [她] /r 曾/d 被/p 评为/v 市/n 劳模/j ，/w 今年/nt 又/d 被/p 评为/v 市/n "/w 三八/j "/w 红旗手/n 标兵/n ，/w  [她] /r 所在/n 的/u 柜台/n ，/w 也/d 获得/v 市/n "/w 三八/j "/w 红旗/n 集体/n 称号/n 。/w 
354		 市外/nl 办/v 和/c 中福会/j 为/p  [她] /r 举行/v 了/u 祝寿/v 活动/n ；/w 中国/ns 人民/n 对外/d 友好/a 协会/n 特/d 向/p 耿丽淑/nh 授予/v "/w 人民/n 友好/a 使者/n "/w 最高/a 荣誉/n 奖状/n 和/c 奖章/n 。/w 
355		 副/h 市长/n 刘振元/nh ，/w 市府/j 外事/n 顾问/n 、/w 中福会/j 副主席/n 李储文/nh ，/w 中福会/j 副主席/n 梁于藩/nh 、/w 杜淑贞/nh 以及/c 耿丽淑/nh 女士/n 的/u 好友/n 李寿葆/nh 、/w 爱泼斯坦/nh 、/w 魏璐丝/nh 女士/n 和/c 在/p 沪/ns 的/u 克拉克/nh 夫妇/n 等/u 向/p  [她] /r 表示/v 热烈/a 祝贺/v 和/c 亲切/a 慰问/v 。/w 
356		 刘振元/nh 代表/v 中国/ns 对外友协/j 把/p "/w 人民/n 友好/a 使者/n "/w 荣誉/n 奖状/n 赠与/v 耿丽淑/nh ，/w 并/c 把/p 奖章/n 挂在/v  [她] /r 的/u 胸前/nl ，/w 以/c 表彰/v  [她] /r 把/p 毕生/n 精力/n 无私/a 地/u 献给/v 中国/ns 人民/n 革命/v 和/c 建设/v 事业/n 。/w 
357		  [她] /r 用/p 刀/n 切开/v 蛋糕/n ，/w 请客/v 人/n 品尝/v 。/w 
358		 今年/nt 元旦/nt 之/u 夜/nt 约/v 十/m 时/nt 许/m ，/w 当/p 机电局/ni 一/m 女/n 职工/n 骑车/v 转入/v 福建北路/ns 某/r 弄/n 时/nt ，/w 一/m 只/q 男人/n 的/u 手/n 突然/d 捂住/v 其/r 嘴/n ，/w 猛地/d 把/p  [她] /r 从/p 车上/nl 摔/v 将/d 下来/v ，/w 一/m 股/n 酒气/n 直逼/v 其/r 脸/n ，/w 耳边/nl 随/p 之/r 响起/v 威胁/v 声/n ：/w "/w 不准/v 叫/v ，/w 否则/c 就/d 卡死/v 你/r ！/w "/w 
359		 然而/c ，/w  [她] /r 却是/vl 一/m 位/q 著述/n 颇/d 丰/a ，/w 近年/nt 间/nd 连连/d 获奖/v 十/m 余/n 次/q 的/u 作家/n 。/w 
360		 虽然/c 刚/d 开始/v 写作/v 时/nt ，/w 谢霜天/nh 常/d 为/p 写作/v 的/u 题材/n 所/u 困扰/v ，/w 但/c 很快/a ，/w 心灵/n 的/u 视听/n 倏然/d 锐敏/a 起来/vd ，/w  [她] /r 从/p 自然界/n 景物/n 雄伟/a 与/c 纤细/a ，/w 浑厚/a 与/c 庄严/a 的/u 交织/v 融汇/v 中/nd ，/w 获得/v 了/u 启示/v 。/w 
361		 十几/m 年/nt 里/nd ，/w  [她] /r 共/d 结集/v 出版/v 了/u ９/m 本/n 散文/n 集/n ：/w 《/w 绿树/n 》/w 、/w 《/w 心/n 画/n 》/w 、/w 《/w 抹/v 不/d 去/v 的/u 苍翠/a 》/w 、/w 《/w 无声/v 之/u 声/n 》/w 、/w 《/w 霜天/nhs 小品/n 》/w 、/w 《/w 青山/n 的/u 邀约/v 》/w 、/w 《/w 泥/n 中/nd 有情/v 》/w 、/w 《/w 乡土/n 情怀/n 》/w 和/c 《/w 荧荧/a 灯火/n 中/nd 》/w 。/w 
362		  [她] /r 在/p 作品/n 中/nd 尽力/v 宣扬/v 人性/n 高贵/a 的/u 一面/n ，/w 尤其/d 难得/a 的/u 是/vl  [她] /r 把/p 世间/nl 的/u 一切/r 悲苦/a 、/w 穷困/a 、/w 不幸/a 看作/v 未来/nt 希望/v 与/c 快乐/a 的/u 推动力/n ，/w 字里行间/i 自然/d 流露/v 出/vd 一/m 份/q 温暖/a 的/u 爱心/n 和/c 深厚/a 的/u 善/a 性/n ，/w "/w 映衬/v 出/vd 作者/n 赋/v 性/n 高雅/a 恬淡/a ，/w 天机/n 活泼/a 和/c 知足常乐/i 的/u 人生观/n "/w ，/w  [她] /r 的/u 生活/n 面/n 虽/c 不/d 算/v 广/a ，/w 但/c  [她] /r 的/u 智慧/n 面/n 却/d 海阔天空/i 。/w 
363		 霜天/nhs 自幼/d 生长/v 在/p 台湾/ns 农村/n ，/w 一直/d 热爱/v 自然/a 的/u 乡野/nl 景色/n 和/c 秀丽/a 的/u 田园/n 风光/n ，/w 这/r 对/p  [她] /r 创作/v 的/u 影响/v 很/d 大/a 。/w 
364		  [她] /r 的/u 散文/n 多/a 取材/v 于/p 自小/d 熟悉/v 的/u 人/n 或/c 事/n ，/w 但/c 并不/d 囿于/v 个人/n 生活/n 的/u 一角/n 世界/n ，/w 而是/vl 尽量/d 地/u 开/v 扩/v 视野/n ，/w 拓展/v 题材/n ，/w 即使/c 在/p 自我/r 的/u 小天地/n 里/nd 徜徉/v ，/w 也/d 能/vu 力求/v 揭示/v 新/a 的/u 内容/n ，/w 表现/v 新/a 的/u 思想/n 和/c 情趣/n 。/w 
365		 霜天/nhs 散文/n 具有/v 诗/n 的/u 意境/n ，/w 随意/v 翻/v 读/v  [她] /r 的/u 任何/r 一/m 篇/q 作品/n ，/w 你/r 都/d 能/vu 感到/v  [她] /r 的/u 语言/n 是/vl 那般/r 淳朴/a 率真/a 、/w 典雅/a 秀/a 巧/a ，/w 在/p 一/m 种/q 朴素/a 的/u 美/a 的/u 境界/n 里/nd 表现/v 自然/a 的/u 天籁/n 之/u 声/n 与/c 社会/n 人生/n 的/u 丰富/a 画卷/n 。/w 
366		  [她] /r 认为/v 创作/v 是/vl 作者/n 人格/n 与/c 纯洁/a 的/u 灵魂/n 的/u 流露/v ，/w 必须/d 有/v 作者/n 独特/a 的/u 人生观/n 和/c 独创/v 力/n 。/w 
367		  [她] /r 在/p 《/w 梅村/ns 新/a 曲/n 》/w 中/nd ，/w 成功/a 塑造/v 了/u 一/m 位/q 坚贞/a 、/w 奋斗/v 和/c 守土/v 爱/v 乡/n 的/u 客/n 家/n 妇女/n 的/u 典型/n -/w -/w 林素梅/nh 。/w "/w 
368		  [她] /r 在/p 设计/v 结构/n ，/w 刻画/v 人物/n ，/w 构思/n 情节/n 的/u 过程/n 中/nd ，/w 展现/v 了/u 时代/nt 变迁/v 中/nd 台湾/ns 农村/n 的/u 开发/v 、/w 拓展/v 和/c 进步/v 。/w 
369		 -/w -/w 记/v 隋新梅/nh 和/c  [她] /r 的/u 教练/n 
370		 北京/ns 亚运会/j 上/nd ，/w  [她] /r 战胜/v 了/u 队友/n 、/w 世界杯/n 金牌/n 得主/n 黄志红/nh ，/w 获得/v 了/u 金牌/n 。/w 
371		 这/r 要/vu 从/p  [她] /r 的/u ３/m 位/q 教练/n 说起/v 。/w 
372		 拿到/v 录取/v 通知书/n ，/w  [她] /r 又/d 犹豫/v 了/u ：/w 母亲/n 身体/n 不佳/a ，/w 家中/nl 离/v 不了/v 自己/r 这个/r 唯一/a 的/u 女儿/n ；/w 再说/c 大学/n 毕业/v 时/nt 要/vu 统一/v 分配/v ，/w 很/d 可能/vu 回/v 不了/v 家乡/n …/w …/w 在/p 这/r 时刻/n ，/w 杜锡才/nh "/w 推/v "/w 了/u  [她] /r 一/m 把/q ，/w 积极/a 鼓励/v  [她] /r 到/v 体院/j 深造/v 。/w 
373		 在/p 王宝玉/nh 的/u 指导/v 下/nd ，/w 很快/a 恢复/v 到/v  [她] /r 的/u 最好/a 成绩/n １６/m 米/q ２４/m 。/w 
374		 阚福林/nh 沉着/a 脸/n 一/m 字/n 一/m 句/n 告诉/v  [她] /r ：/w 有/v 个/q 苏联/ns 选手/n 个子/n 比/p 你/r 还/d 小/a ，/w 只有/d １/m 米/q ６８/m 。/w 
375		  [她] /r 的/u 成绩/n 已/d 超过/v 了/u ２１/m 米/q 。/w 
376		  [她] /r 叫/v 阿巴斯泽/nh ！/w 
377		 二/m 、/w 为了/p 更/d 好/a 地/u 争取/v 进步/v ，/w 孪生/a 三/m 兄弟/n 正在/d 向/p 上海第五棉纺厂/ni 的/u 孪生/a 三/m 姐妹/n 学习/v ，/w 并/c 同/p  [她] 们/r 开展/v 竞赛/v 。/w 
378		 排长/n 袁军敏/nh 探家/v 回到/v 湖北应山县/ns 农村/n ，/w 妈妈/n 听说/v 儿子/n 的/u 连队/n 交通/n 不便/a ，/w 买/v 菜/n 困难/a ，/w 等/v 儿子/n 回来/vd 探亲/v 时/nt ，/w  [她] /r 便/d 把/p 家里/nl 顶/d 能/vu 下蛋/v 的/u 两/m 只/q 母鸡/n 捉住/v ，/w 交给/v 儿子/n 带回/v 连队/n 。/w 
379		 当/p 得知/v 我/r 爱人/n 是/vl 待业青年/n 时/nt ，/w 又/d 破例/v 给/p  [她] /r 优先/v 安排/v 工作/n 。/w 
380		 有一天/v ，/w 下班/v 时间/n 到了/v ，/w 江燕群/nh 正/d 准备/v 离开/v 病房/n ，/w 突然/d 听到/v 小/h 涂/nhf 在/p 病房/n 里/nd 喊叫/v ，/w  [她] /r 急忙/a 进去/v ，/w 原来/d 病人/n 把/p 大便/n 涂/v 了/u 一/m 床单/n ，/w  [她] /r 二话没说/i 替/v 小/h 涂/nhf 擦净/v 身子/n ，/w 换上/v 干净/a 床单/n 、/w 裤子/n ，/w 连/p 吃饭/v 都/d 没/d 赶上/v 。/w 
381		 这/r ３９/m 名/q 随军/v 家属/n 中/nd 初中/j 以上/nd 文化/n 程度/n 的/u 只有/d ６/m 人/n ，/w 由/p  [她] 们/r 来/vd 辅导/v 子女/n 是/vl 力所不及/i 的/u 。/w 
382		  [她] /r 决心/d 带/v 着/u 孩子/n 同/p 丈夫/n 一起/d 在/p 边疆/n 扎根/v 安家/v 了/u 。/w 
383		 陈/nhf 副/h 主任/n 给/p 全家/n 讲起/v 了/u 对/v 越/j 自卫/v 还击/v 战/v 的/u 英雄/n 们/k 为/p 保卫/v 边疆/n 、/w 保卫/v 四化/j ，/w 英勇/a 顽强/a 、/w 不怕/v 流血/v 牺牲/v 的/u 事迹/n ，/w 讲/v 得/u 全家/n 热泪盈眶/i ，/w 讲/v 得/u 大女儿/n 渐愧/a 地/u 低下/v 了/u 头/n ，/w  [她] /r 喃喃/o 地/u 说/v ：/w "/w 爸爸/n ，/w 我/r 想通/v 了/u 。/w "/w 
384		 谁/r 会/vu 想到/v ，/w 后来/nt ，/w 竟是/vl 这个/r 刚/d 满/v 十六/m 岁/q 的/u 姑娘/n ，/w 帮/v 大人/n 们/k 解决/v 了/u 安家/v 后/nd 一个/mq 很/d 难/a 解决/v 的/u 实际/a 问题/n -/w -/w  [她] /r 把/p 四/m 家/n 上学/v 的/u 弟弟/n 妹妹/n 集中/v 在/p 一起/n ，/w 办起/v 了/u "/w 荒山/n 小学校/n "/w 。/w 
385		  [她] 们/r 拿起/v 锄头/n ，/w 开荒/v 种地/v ，/w 向/p 荒山/n 要/vu 粮/n 要/vu 菜/n 。/w 
386		 导弹/n 挂在/v  [她] /r 心上/nl 
387		  [她] /r 带领/v 工程/n 技术人员/n 经过/p 七/m 年/nt 的/u 努力/v ，/w 研制/v 成功/a 一/m 种/q 高能/n 燃料/n ，/w 并/c 将/p 这/r 种/q 燃料/n 成功/a 地/u 用于/v 某型/n 地空导弹/n ，/w 大大/d 提高/v 了/u 导弹/n 打/v 高速/a 机动/a 目标/n 的/u 能力/n 。/w 
388		 今年/nt  [她] /r 被/p 评为/v 全国/n "/w 三八/j "/w 红旗手/n 。/w 
389		  [她] /r 叫/v 刘弥群/nh ，/w １９４４/m 年/nt 出生/v 在/p 革命/v 圣地/n 延安/ns 。/w 
390		  [她] /r 从小/d 跟着/v 驰骋/v 疆场/n 的/u 父母/n 走南闯北/i ，/w 在/p 马背/n 上/nd ，/w 在/p 摇篮/n 里/nd ，/w 在/p 枪炮声/n 中/nd 度过/v 了/u 自己/r 的/u 童年/n 。/w 
391		 解放后/nt ，/w  [她] /r 考上/v 了/u 北京航空学院/ni ，/w １９７５/m 年/nt 调/v 空军/n 司令部/n 某部/n 工作/n 。/w 
392		 从此/d ，/w  [她] /r 便/d 立下/v 宏愿/n ：/w 为/p 空军/n 地空导弹/n 部队/n 的/u 现代化/v 建设/v 做出/v 自己/r 的/u 贡献/n 。/w 
393		  [她] /r 谈到/v ，/w 女/n 同志/n 要/vu 干/v 一番/mq 事业/n ，/w 往往/d 比/p 男/n 同志/n 要/vu 多/a 付出/v 几/m 倍/n 的/u 辛劳/a 。/w 
394		  [她] /r 在/p 大学/n 里/nd 学/v 的/u 是/vl 俄语/n ，/w 为了/p 广泛/a 接触/v 一些/m 外军/j 资料/n ，/w 还要/v 自修/v 英语/n 。/w 
395		 因/c 工作/n 需要/v ，/w  [她] /r 还/d 得/vu 补/v 学/v 过去/nt 没有/v 学/v 过/u 的/u 无线电/n 、/w 雷达/n 、/w 微机/n 等/u 十一/m 个/q 专业/n 的/u 课程/n 。/w 
396		  [她] /r 想/v 了/u 一个/mq 笨/a 办法/n ：/w  [她] /r 、/w 爱人/n 、/w 孩子/n 全/d 在/p 食堂/n 就餐/v ，/w 家里/nl 基本/d 不/d 开伙/v 。/w 
397		  [她] /r 淡淡/a 一/m 笑/v ，/w 说/v ：/w "/w 习惯/v 了/u 也/d 无所谓/v 。/w "/w 
398		 是的/u ，/w  [她] /r 能/vu 吃苦/v ，/w 作风/n 泼辣/a ，/w 在/p 机关/n 里/nd 是/vl 出/vd 了/u 名/n 的/u 。/w 
399		 １９７８/m 年/nt ，/w 组织/n 上/nd 将/d 改进/v 某型/n 导弹/n 的/u 科研/n 任务/n 交给/v 了/u  [她] /r 。/w 
400		  [她] /r 常常/d 风尘仆仆/i 地/u 往返/v 于/p 部队/n 、/w 院校/n 、/w 设计/v 单位/n 、/w 军工厂/n 和/c 试验/v 基地/n 之间/nd 。/w 
401		 仅/d 去年/nt ，/w  [她] /r 就/d 出差/v 八/m 次/q ，/w 共/d 一百六十/m 多/m 天/nt 。/w 
402		 寒冷/a 的/u 北疆/nl ，/w 茫茫/a 的/u 戈壁/n ，/w 西南/nd 的/u 边陲/n ，/w 都/d 留下/v 了/u  [她] /r 的/u 足迹/n 。/w 
403		 在/p 东北/nl 某地/nl 进行/v 低温/n 试验/v 时/nt ，/w 正是/vl 数九寒天/i ，/w 屋檐/n 下/nd 挂/v 着/u 大/a 冰柱/n ，/w 好/d 冷/a 呀/u ，/w  [她] /r 咬/v 着/u 牙/n 坚持/v 下来/v 了/u 。/w 
404		 燃料/n 的/u 配制/v 全/d 凭/p 手工/n 操作/v ，/w 有时/d 一/m 次/q 就/d 需要/v 配制/v 一/m 吨/q 多/m ，/w 累/v 得/u  [她] /r 腰酸/v 腿/n 疼/a ，/w 可/vu 十七/m 次/q 配制/v 和/c 试验/v ，/w  [她] /r 每次/r 都/d 参加/v 了/u 。/w 
405		 这/r 项/q 成果/n 获得/v 国防科工委/j 科技/n 二/m 等/q 奖/n ，/w  [她] /r 为此/c 荣立/v 了/u 三/m 等/q 功/n 。/w 
406		  [她] /r 说/v ：/w "/w 这/r 只是/d 迈出/v 了/u 第一/m 步/n 。/w 
407		 一千/m 多/m 个/q 日日夜夜/i 过去/vd 了/u ，/w  [她] /r 和/c 有关/v 同志/n 呕心沥血/i ，/w 解决/v 了/u 一连串/a 的/u 技术/n 难点/n ，/w 用/p 辛勤/a 的/u 汗水/n 浇/v 开/v 了/u 成功/a 之/u 花/n 。/w 
408		  [她] /r 当时/nt 在/p 现场/n ，/w 有些/m 什么样/r 的/u 感触/n ？/w 
409		 发射/v 阵地/n 上/nd 顿时/d 一片/mq 欢腾/v ，/w  [她] /r 眼睛/n 里/nd 闪/v 着/u 幸福/a 的/u 泪花/n 。/w 
410		  [她] /r 接连/d 讲/v 了/u 几/m 遍/q 这样/r 的/u 话/n ，/w 和/p 我们/r 告辞/v 了/u 。/w 
411		 他们/r 派人/v 到/v 随军/v 家属/n 所在/n 的/u 工作/n 单位/n ，/w 了解/v  [她] 们/r 的/u 实际/a 表现/n 。/w 
412		 各/r 团/n 、/w 站/n 还/d 根据/p  [她] 们/r 在/p 地方/n 的/u 情况/n 进行/v 讲评/v 。/w 
413		  [她] 们/r 在/p 所在/n 单位/n 积极/a 工作/n ，/w 谦虚谨慎/i ，/w 注意/v 和/c 地方/n 的/u 同志/n 搞好/v 团结/v 。/w 
414		  [她] /r 在/p 厂里/nl 积极/a 工作/v ，/w 同/p 工人/n 打成一片/i ，/w 多次/mq 较/d 好/a 地/u 完成/v 技术革新/v 和/c 安装/v 任务/n 。/w 
415		 部队/n 驻地/n 离/v  [她] /r 工作/n 的/u 厂/n 有/v 十/m 多/m 里/q 远/a ，/w 但/c  [她] /r 从不/d 迟到/v 早退/v 。/w 
416		 厂里/nl 分配/v 给/p  [她] /r 一/m 间/n 带/v 厨房/n 的/u 房子/n ，/w  [她] /r 看到/v 有/v 位/q 女工/n 结婚/v 急需/v 房子/n ，/w 就/d 主动/a 让/v 了/u 出来/vd ，/w 搬进/v 一/m 间/n 不/d 带/v 厨房/n 的/u 小/a 房子/n 。/w 
417		 最近/nt ，/w 厂里/nl 工人/n 推选/v  [她] /r 为/vl 「/w 三八/j 」/w 红旗手/n ，/w 部队/n 也/d 评/v  [她] /r 为/vl 「/w 模范/n 家属/n 」/w 。/w 
418		  [她] /r 表示/v ，/w 赴/v 日/j 留学/v ，/w 是/vl 为了/p 提高/v 自己/r 的/u 体育/n 理论/n 水平/n ，/w 开阔/v 眼界/n 。/w 
419		  [她] /r 希望/v 将来/nt 能为/v 我国/n 体操/n 事业/n 的/u 发展/v 多/a 做/v 些/q 贡献/n 。/w 
420		 为了/p  [她] /r ，/w 他/r 愿意/vu 在/p 战场/n 上/nd 同/p 敌人/n 厮杀/v 而/c 流尽/v 最后/n 一/m 滴/q 血/n ；/w 然而/c ，/w 他/r 不曾/d 想到/v ，/w 自己/r 竟会/vu 牺牲/v 在/p 他/r 向往/v 的/u 这/r 神圣/a 的/u 土地/n 上/nd 。/w 
421		 今天/nt ，/w 他/r 又/d 把/p 女儿/n 送到/v 了/u 部队/n ，/w 让/p  [她] /r 接过/v 哥哥/n 的/u 枪/n 。/w 
422		 一个/mq ６００/m 年前/nt 被/p 积雪/v 掩埋/v 的/u 孕妇/n ，/w  [她] /r 体内/nl 的/u 胎儿/n 竟/d 成功/a 地/u 被/p 接生/v 下来/v ，/w 活/v 了/u ７２/m 小时/nt ，/w 创造/v 人类/n 医学史/n 上/nd 的/u 奇迹/n 。/w 
423		 经/v 剖腹/v 手术/n 后/nd ，/w 医生/n 取出/v 仍/d 在/p "/w 冰冻/v "/w 状态/n 中/nd 的/u 胎儿/n ，/w 重/n ３．７/m 公斤/q ，/w  [她] /r 在/p 一/m 只/q 特别/a 的/u 器皿/n 内/nd 存放/v 不久/nt ，/w 器官/n 开始/v 运转/v ，/w 心脏/n 开始/v 跳动/v ，/w "/w 活/v "/w 了/u 起来/vd 。/w 
424		 美国/ns 有/v 一/m 名叫/v 阿特丽斯·扬/nh 的/u 妇女/n ，/w 结婚/v 时/nt 买/v 了/u 一/m 枚/q 金/n 戒指/n ，/w 可是/c 戴/v 了/u 不久/nt ，/w 就/d 发现/v 了/u 红色/n 皮疹/n ，/w 尔后/nt 又/d 发展/v 成/v 肿块/n ，/w 经/v 医院/n 诊断/v ，/w  [她] /r 患/v 的/u 是/vl 癌症/n 。/w 
425		  [她] /r 把/p 戒指/n 送到/v 有关/v 部门/n 检测/v ，/w 发现/v 这/r 枚/q 戒指/n 里面/nd "/w 窝藏/v "/w 有/v 致癌/v "/w 放射性元素/n "/w 。/w 
426		 英雄/n 的/u 柬埔寨/ns ，/w 根本/d 没有/d 成为/v 美/j 帝国主义/n 的/u 新/a 殖民地/n 和/c 军事基地/n ，/w  [她] /r 已经/d 成为/v 使/v 美/j 帝国主义/n 声名狼藉/i 的/u 战场/n ，/w 成为/v 埋葬/v 美/j 帝国主义/n 军队/n 的/u 战场/n 。/w 
427		 炊事班/n 人员/n 少/a ，/w  [她] /r 主动/a 去/v 帮厨/v ；/w 战士/n 衣服/n 被子/n 脏/a 了/u ，/w  [她] /r 主动/a 为/p 战士/n 们/k 洗净/v 叠好/v ；/w 有的/r 战士/n 生病/v ，/w  [她] /r 又/d 把/p 荷包蛋/n 送到/v 床前/nl 。/w 
428		 邢/nhf 副教授/n 的/u 女儿/n 邢立梅/nh ，/w 是/vl 吉林省戏曲学校/ni 的/u 学生/n ，/w 放/v 暑假/n 了/u ，/w  [她] /r 也/d 来到/v 了/u 爸爸/n 的/u 身边/nl ，/w 主动/a 帮助/v 部队/n 饲养/v 貉子/n 。/w 
429		 为了/p 抗拒/v 这/r 种/q 野蛮/a 的/u 婚姻/n ，/w 在/p "/w 换/v 亲/n "/w 的/u 前一天/nt ，/w  [她] /r 离家/v 出走/v 了/u 。/w 
430		 杨锡兰/nh 、/w 李延军/nh ，/w 还有/v 功成身退/i 的/u 曹慧英/nh 、/w 陈招娣/nh 、/w 杨希/nh ，/w  [她] 们/r 是/vl 来/vd 观战/v 的/u 。/w 
431		 打断/v  [她] /r 指头/n 的/u 不是/vl 海曼/nh 和/c 克罗克特/nh ，/w 而是/vl  [她] /r 的/u 教练/n 韩云波/nh 。/w 
432		 小/h 曹/nhf 的/u 泪水/n 和/c 汗水/n 汇成/v 溪流/n ，/w 但/c  [她] /r 用/p 胶布/n 把/p 指头/n 一/m 缠/v ，/w 咬/v 着/u 牙/n 站/v 到/v 网/n 前/nd 。/w 
433		 但/c 要/vu 让/p 姑娘/n 们/k 比赛/v 时/nt 笑/v ，/w 训练/v 时/nt 就/d 免不了/v 让/p  [她] 们/r 哭/v 。/w 
434		 当/p 曹慧英/nh 在/p 国际/n 比赛/v 中/nd 获得/v "/w 最佳/a 拦网/v 手/k "/w 奖杯/n 时/nt ，/w 当/p  [她] /r 和/c 队友/n 们/k 站/v 在/p 世界/n 冠军/n 的/u 领奖台/n 上/nd 时/nt ，/w  [她] /r 不会/vu 忘记/v 韩云波/nh 扣/v 断/v 自己/r 指头/n 的/u 拳头/n 。/w 
435		 为/p 日本/ns 观众/n 所/u 喜爱/v 的/u 杨希/nh ，/w 决不/d 仅仅/d 因为/c  [她] /r 的/u 面貌/n 酷似/v 著名/a 歌星/n 山口百惠/nh 。/w 
436		  [她] 们/r 看到/v 了/u 这位/r 教练/n 隐藏/v 在/p 内心/n 的/u 一/m 颗/q 精诚/a 报国/v 之/u 心/n 和/c 至柔/a 至爱/n 之/u 情/n 。/w 
437		 陈招娣/nh 永远/d 不会/vu 忘记/v 如果/c 不是/vl 韩/nhf 教练/n ，/w  [她] /r 可能/vu 早就/d 失去/v 了/u 为/p 国/n 争光/v 的/u 机会/n 。/w 
438		  [她] /r 曾经/d 得/v 过/u 一/m 次/q 重病/n 。/w 
439		 医生/n 说/v  [她] /r 再也/d 不能/vu 打球/v 了/u 。/w 
440		 不/d ，/w 韩云波/nh 鼓励/v  [她] /r 边/d 治疗/v ，/w 边/d 小/a 运动量/n 训练/v 。/w 
441		  [她] /r 出院/v 了/u ，/w 韩云波/nh 叫/v 陈招娣/nh 到/v 自己/r 家里/nl 吃饭/v ，/w 韩云波/nh 的/u 爱人/n 、/w 孩子/n ，/w 都/d 把/p  [她] /r 当作/v 一家人/n 尽心尽力/i 照顾/v ，/w 陈招娣/nh 的/u 病/v 在/p 不/d 长/a 的/u 时间/n 里/nd 就/d 痊愈/v 了/u 。/w 
442		 他/r 和/c 刘/nhf 教练/n 千辛万苦/i ，/w 花/v 了/u 几/m 年/nt 的/u 心血/n 培养/v 的/u 几/m 名/n 尖子/n 队员/n ，/w 一下子/d 都/d "/w 嫁/v "/w 出去/v 了/u ，/w 他/r 做梦/v 也/d 会/vu 看到/v  [她] 们/r 。/w 
443		 韩云波/nh 鼓励/v  [她] /r ：/w "/w 有/v 志气/n ！/w 
444		  [她] /r 的/u 腰上/nl 、/w 腿上/nl 缠上/v 装满/v 沙子/n 的/u 布袋/n ，/w 训练/v 时间/n 也/d 加长/v 了/u …/w …/w 沉重/a 的/u 沙袋/n 和/c 超额/v 的/u 训练/v 没有/d 压垮/v  [她] /r ，/w 反而/d 使/v  [她] /r 从/p １．７６/m 米/q 长/n 到/v １．７９/m 米/q ，/w  [她] /r 的/u 二/m 传/v 技术/n 也/d 日趋成熟/i 。/w 
445		 该/vu "/w 出嫁/v "/w 了/u ，/w 韩云波/nh 把/p  [她] /r 推荐/v 给/p 国家队/n 教练/n 袁伟民/nh 。/w 
446		 有/v 几/m 名/n 科学家/n 又/d 进行/v 了/u 另/r 一/m 试验/v ：/w １２/m 名/n 健康/a 正常/a 妇女/n ，/w 先/d 吃/v ８０/m 天/nt 低/a 铁/n 饮食/n ，/w 使/v  [她] 们/r 刚/d 耗尽/v 了/u 体内/nl 储存/v 的/u 铁/n ，/w 但/c 仍/d 未/d 发生/v 贫血/n ，/w 便/d 让/p  [她] 们/r 站/v 在/p 水温/n ２０/m 摄氏度/q 水/n 深/n 齐/a 颈/n 的/u 水中/nl ，/w 持续/v ８０/m 分钟/q ，/w  [她] 们/r 开始/v 觉得/v 冻/v 而/c 发抖/v ，/w 体温/n 下降/v ０．６/m 摄氏度/q 。/w 
447		 然后/c ，/w 又/d 给/p 这/r １２/m 名/n 妇女/n １００/m 天/nt 富/a 铁/n 的/u 饮食/n ，/w 再/d 作/v 同样/a 站/v 水/n 试验/v ，/w 这次/r  [她] 们/r 持续/v ９２/m 分钟/q 才/d 开始/v 觉得/v 冻/v 而/c 发抖/v ，/w 体温/n 只/d 下降/v 了/u ０．３/m 摄氏度/q 。/w 
448		 梁/nhf 班长/n 的/u 爱人/n 从/p 安徽/ns 农村/n 来/vd ，/w 带/v 着/u 孩子/n ，/w 不/d 识字/v ，/w 我/r 又/d 不/d 认识/v  [她] 们/r ，/w 怎么/r 接/v 呢/u ？/w 
449		 事情/n 是/vl 这样/r 的/u ：/w 我/r 母亲/n 病/v 后/nd ，/w 大队/n 干部/n 及时/a 把/p  [她] /r 送到/v 医院/n ，/w 安排/v 住院/v 治疗/v ，/w 医疗费/n 也/d 由/p 大队/n 报销/v 。/w 
450		 后来/nt ，/w 母亲/n 的/u 病/n 慢慢/a 好转/v ，/w 能/vu 下地/v 干活/v 了/u ，/w 大队/n 和/c 生产队/n 的/u 干部/n 不/d 让/p  [她] /r 干/v 重活/n ，/w 只/d 让/p  [她] /r 干/v 些/q 选种/v 、/w 晒/v 谷/n 之类/n 的/u 轻活/n 。/w 
451		 这样/r 既/c 照顾/v 了/u  [她] /r 的/u 身体/n ，/w 又/d 增加/v 了/u 家庭/n 劳动/v 收入/n ，/w 年终/nt 分配/v 时/nt ，/w 不但/c 没/d 超支/v ，/w 反而/d 进/v 了/u 一些/m 现金/n 。/w 
452		 相反/c ，/w  [她] /r 上班/v 最/d 早/a ，/w 收工/v 最/d 晚/a ，/w 连/d 炒/v 青稞/n 、/w 磨/v 糌粑/n 也/d 尽可能/d 放到/v 晚上/nt 去/v 干/v ，/w 一/m 年/nt 劳动/v 三百四/m 、/w 五十/m 天/nt ，/w 是/vl 队里/nl 的/u 模范/n 社员/n 。/w 
453		  [她] 们/r 是/vl 刚/d 从/p 技校/j 毕业/v 的/u 女/n 学生/n 。/w 
454		 我们/r 和/c  [她] 们/r 攀谈/v 起来/vd ：/w "/w 第一次/mq 离开/v 家/n 吧/u ，/w 这里/r 苦/a 不/d 苦/a ？/w "/w 
455		 多/d 好/a 的/u 年轻人/n 呵/u ，/w 是/vl 什么/r 力量/n 使/v 他/r （/w  [她] /r ）/w 们/k 看到/v 这/r "/w 白云/n "/w 深处/n 的/u 困难/n 以后/nt ，/w 不是/vl 作/v 一番/mq 叹息/v ，/w 而是/vl 勇敢/a 地/u 走进/v 了/u "/w 白云/n "/w 深处/n 的/u 呢/u ？/w 
456		  [她] /r 在/p 接受/v 记者/n 采访/v 时/nt 说/v ，/w "/w 他/r （/w 董桂森/nh ）/w 改变/v 了/u 我/r 的/u 生活/n "/w ，/w "/w 此/r 案/n 受到/v 政治/n 牵连/v ，/w 未能/vu 很快/a 审定/v 出/vd 真正/a 的/u 原因/n 和/c 真正/a 对/p 此/r 负责/v 的/u 人/n 。/w 
457		  [她] /r ２３/m 岁/q ，/w 身材/n 纤秀/a ，/w 一头/n 金黄色/n 短发/n ，/w 是/vl 在/p 谢泼德基地/ns 接受/v 战斗机/n 训练/v 的/u 约/v ３００/m 名/n 学员/n 中/nd 唯一/a 的/u 女性/n 。/w 
458		 教练/n 们/k 没有/v 因为/c  [她] /r 是/vl 女性/n 而/c 给/p  [她] /r 任何/r 照顾/v 。/w 
459		 一/m 年/nt 中/nd  [她] /r 飞行/v 了/u ２７０/m 个/q 小时/nt 。/w 
460		 当时/nt  [她] /r 正在/d 大学/n 读/v 社会学/n ，/w １９８５/m 年/nt ３/m 月/nt ，/w  [她] /r 毅然/a 放弃/v 学业/n 参加/v 了/u 荷兰/ns 空军/n 。/w 
461		  [她] /r 认定/v ，/w 能/vu 从/p 飞机/n 中/nd 跳/v 出去/v ，/w 就/d 一定/d 能够/vu 学会/v 驾驶/v 它/r 。/w 
462		 最初/nt ，/w  [她] /r 学/v 驾驶/v 直升机/n ，/w 各方面/n 反应/n 良好/a ，/w 于是/c 教练/n 让/p  [她] /r 学习/v 喷气机/n 飞行/v 。/w 
463		  [她] /r 一下子/d 就/d 着/v 了/u 迷/n ，/w 从此/d 与/p 喷气机/n 结下/v 了/u 不解之缘/i 。/w 
464		 看来/v ，/w 这位/r 满面春风/a 的/u 女/n 摊主/n 更/d 吸引/v 人/n 的/u 地方/n 还是/d 明晃晃/a 灯火/n 下/nd 的/u 整洁/a ，/w  [她] /r 起码/a 是/vl 让/p 人/n 放心/v 的/u 。/w 
465		  [她] /r 是/vl 一/m 位/q 身着/v 粉色/n 连衣裙/n 的/u 女/n 电焊工/n ，/w 回忆/v 起/v １９８８/m 年/nt 盛夏/nt ，/w 第一/m 工程队/n 承担/v 火/n 三线/n ７６/m ％/w 的/u 管线/n 焊接/v 和/c １７/m 座/q 计量/v 站/n 近/a 百/m 公里/q 小/a 管线/n 的/u 安装/v 任务/n 时/nt ，/w  [她] /r 仍/d 十分/d 激动/a 。/w 
466		 就/d 这样/r ，/w  [她] /r 和/c 他们/r 用/v 了/u ５４/m 天/nt 提前/v 完成/v 任务/n …/w …/w  [她] /r 的/u 回忆/v 简直/d 把/p 我们/r 带进/v 了/u 当年/nt 的/u "/w 火/n 三线/n "/w ，/w 这/r 连/p 男人/n 也/d 望而却步/i 的/u 恶劣/a 工作/n 环境/n ，/w 对/p 女人/n 来说/v 就/d 更/d 难/a 了/u 。/w 
467		  [她] /r 和/c  [她] /r 的/u 丈夫/n 都/d 是/vl 焊工/n 。/w 
468		  [她] 们/r 的/u "/w 家/n "/w 是/vl 冬/nt 冷/a 夏/nt 热/a 的/u 铁皮/n 露营/v 车/n ，/w 里面/nd 放/v 着/u 两/m 张/q 单人床/n 和/c 一些/m 简单/a 的/u 日用品/n 就/d 满满当当/a 了/u 。/w 
469		 看/v 着/u 面色/n 潮红/a 的/u  [她] /r 丈夫/n ，/w 我/r 得知/v 他/r 正在/d 发烧/v ，/w 是/vl 带病/v 坚持/v 工作/v 。/w 
470		 为了/p 让/p  [她] /r 丈夫/n 好好/d 休息/v 一会儿/nt ，/w 我/r 离开/v 了/u 这个/r "/w 家/n "/w ，/w 这个/r 我们/r 从/p 心底/nl 里/nd 祝愿/v  [她] 们/r 早日/d 得/v 个/q 胖/a 娃娃/n 的/u "/w 家/n "/w ！/w 
471		 在此期间/nt ，/w  [她] /r 利用/v 职权/n ，/w 非法/a 收受/v 、/w 索要/v 贿赂/v 总额/n 达/v 人民币/n １９万/m 余/n 元/q 。/w 
472		 作为/v 担任/v 较/d 高/a 职务/n 的/u 市政府/ni 官员/n ，/w  [她] /r 如此/r 贪婪/a ，/w 收受/v 、/w 索要/v 贿赂/v 数额/n 巨大/a ，/w 这/r 在/p 北京市/ns 尚/d 属/v 首例/n 。/w 
473		 售货员/n 劝/v  [她] /r 别/d 买/v ，/w 说/v 这样/r 既/c 不/d 合算/v ，/w 带/v 着/u 到处/nl 走/v 也/d 不方便/a 。/w 
474		  [她] /r 长/v 得/u 招人/v 喜欢/v ，/w 可/vu 也/d 有/v 使/v 人/n 觉得/v 有些/m "/w 那个/r "/w 的/u 地方/n ，/w 比如/c  [她] /r 会/vu 紧紧/d 地/u 搂/v 着/u 哥哥/n 的/u 腰/n ，/w 一直/d 从/p 村口/nl 走到/v 我/r 家/n 屋里/nl ，/w 旁若无人/i 。/w 
475		 上次/n 哥哥/n 带/v  [她] /r 来/vd ，/w 我/r 端上/v 一/m 碗/n 我们/r 这儿/r 俗称/v 的/u 人参/n 菜/n 。/w 
476		  [她] /r 皱/v 了/u 皱眉/v ：/w "/w 这/r 能/vu 吃/v ？/w "/w 
477		 我/r 见/v  [她] /r 犯疑/v ，/w "/w 我们/r 都/d 爱吃/v ，/w 不/d 信/v 你/r 尝/v 尝/v 。/w "/w 
478		  [她] /r 用/p 筷子/n 尖/n 夹/v 了/u 豆粒/n 大/a 的/u 一点/mq ，/w 小心翼翼/i 地/u 送/v 在/v 了/u 嘴里/nl ，/w 仿佛/d 怕/v 凉菜/n 烫/v 着/u 似的/u 。/w 
479		 我/r 想/v 这么点/r 儿/k 能/vu 尝出/v 啥/r 味/n ，/w 刚/d 要/vu 给/p  [她] /r 夹/v 一/m 箸/n ，/w 忽听/v 哥哥/n 咳/v 了/u 一/m 声/n ，/w 只见/v 他/r 神色/n 大变/v ，/w 鼻子/n 不是/vl 鼻子/n ，/w 脸/n 不是/vl 脸/n ，/w 说/v ：/w "/w 端/v 下去/v ，/w 谁/r 稀罕/a 这个/r ！/w "/w 
480		 饭后/nt 乘/v 小莉/nhs 不/d 在/v ，/w 哥哥/n 瞪/v 着/n 眼/n 说/v ：/w "/w 你/r 怎么/r 净/d 冒/v 傻气/a ，/w 让/p  [她] /r 看/v 咱们/r 家/n 吃/v 野菜/n ？/w "/w 
481		 哥哥/n 夹/v 了/u 一/m 大/a 箸/n ，/w 放/v 在/p  [她] /r 嘴里/nl ，/w  [她] /r 边/d 细细/a 地/u 嚼/v ，/w 边/d 说/v ：/w "/w 不错/a ，/w 味/n 真/d 美/a 。/w "/w 
482		  [她] /r 才/d 醒悟/v 过来/vd ，/w 转过/v 头/n ，/w 向着/v 屋/n 隅/v ，/w 哭/v 了/u 。/w 
483		 一月/nt 两/m 月/nt ，/w 一/m 年/nt 两/m 年/nt …/w …/w 志俭/nhs 永远/d 忘/v 不了/v ，/w 小妹/n 哭/v 着/u 喊/v 着/u 要/vu 糖/n 吃/v ，/w 妈妈/n 破天荒/i  [她] /r 买/v 了/u 两/m 块/q 糖/n 。/w 
484		 小/a 小/a 的/u 两/m 块/q 糖/n 给/p 童稚/n 的/u 小/a 妹妹/n 带来/v 多少/r 本/q 应/vu 属于/v  [她] /r 而/c  [她] /r 又/d 从未/d 体味/v 过/u 的/u 欢乐/a 呀/u ！/w 
485		 这/r 两/m 次/q  [她] /r 都/d 着/v 宽袖/n "/w 和服/n "/w 。/w 
486		 日本/ns 同学/n 说/v ：/w 按照/p 日本/ns 的/u 习惯/n ，/w 婚后/nt 的/u 妇女/n 是/vl 不/d 应该/vu 穿/v 宽袖/n 和服/n 的/u ，/w 更/d 何况/c  [她] /r 是/vl 五/m 六十/m 岁/q 的/u 老太太/n 。/w 
487		 但是/c ，/w 当/p 光子/nh 从/p 哥哥/n 家/n 出来/vd ，/w 嫂子/n 送出/v ，/w 光子/nh 本该/v 向/p 嫂子/n 鞠躬/v 行礼/v 告别/v ，/w  [她] /r 却/d 没有/v 这样/r 做/v ，/w 这/r 未免/d 有点/d 失礼/v 了/u 。/w 
488		 咱们/r 这位/r 皇后/n ，/w 还不是/v 因为/c  [她] /r 时运/n 好/a ，/w 皇上/n 的/u 孝德/n 皇后/n 驾崩/v 了/u ，/w  [她] /r 才/d 封/v 了/u 皇后/n 的/u 。/w 
489		 /ws  [她] /r 也是/vl 妃子/n 升上/v 去/v 的/u 嘛/u ！/w "/w 
490		 懿嫔/nh 听/v 安德海/nh 说/v 的/u 这些/r 话/n ，/w 正/d 说到/v  [她] /r 的/u 心尖/nl 上/nd ，/w 听到/v 耳朵/n 里/nd ，/w 浑身/n 都/d 觉/v 飘飘然/a 。/w 
491		 可/d  [她] /r 立刻/d 说/v ：/w "/w 安/nhf 公公/n ，/w 这些/r 犯/v 逆/a 杀头/v 的/u 话/n ，/w 可不/d 该/vu 说/v ，/w 要/vu 防备/v 墙/n 中/nd 有/v 耳/n 才是/vl 。/w "/w 
492		 懿嫔/nh 说/v ：/w "/w 小珠/nhs 儿/k 啊/u ，/w  [她] /r 是/vl 我/r 的/u 心/n 。/w 
493		 什么/r 也/d 不用/d 怕/v  [她] /r 。/w "/w 
494		  [她] /r 透过/v 雨幕/n 向/p 胡同口/n 凝望/v 了/u 一会/nt ，/w 向前/v 走/v 了/u 几/m 步/n ，/w 又/d 折回/v 来/vd ，/w 看/v 了/u 看/v 腕上/nl 的/u 夜/nt 光电子/n 手表/n ，/w 轻轻/a 地/u 叹/v 了/u 一口气/n 。/w 
495		 有/v 半/m 句/n 话/n  [她] /r 没/d 说/v 出来/vd ：/w "/w 莫非/d 又/d 在/d 等/v 那/r 流氓/n 不/d 象/v 流氓/n 、/w 才子/n 不/d 象/v 才子/n 的/u 男朋友/n ─/x ─/x 萧凌/nh ！/w "/w 
496		 姑娘/n 名叫/v 卢亦华/nh ，/w  [她] /r 是/vl 在/d 等/v 萧凌/nh 。/w 
497		 一直/d 到/v 代表团/n 进入/v 博物馆/n ，/w 卢亦华/nh 奉命/v 前来/v 导游/n ，/w 领头/v 往/p 王府/n 里/nd 走时/nt ，/w 萧凌/nh 挨/v 挨/v 蹭/v 蹭/v 地/u 走近/v 了/u  [她] /r ，/w 并用/v 一个/mq 别人/r 无法/d 察觉/v 的/u 小动作/n ，/w 轻轻/a 地/u 扯/v 了/u 扯/v  [她] /r 那/r 米黄色/n 六/m 角/n 裙/n ，/w 给/p  [她] /r 丢/v 了/u 个/q 眼色/n ，/w 卢亦华/nh 这/r 才/d 看见/v 他/r ，/w 并且/c 会意/v 地/u 笑/v 了/u ：/w 他/r 现在/nt 是/vl "/w 正式/a "/w 的/u 参观者/n 了/u 。/w 
498		 他/r 一/d 回来/vd 就/d 告诉/v 我/r ，/w 我们/r 还/d 告诉/v 了/u 我们/r 的/u 一/m 位/q 领导/n 同志/n ，/w  [她] /r 也/d 记得/v 。/w "/w 
499		 剧中/nl 女/n 主人公/n 弥生/nh 是/vl 青狮国/ns 的/u 公主/n ，/w 善良/a 、/w 温柔/a ，/w 但/c 又/d 有着/v 坚韧/a 的/u 性格/n ，/w 当/p  [她] /r 发现/v 自己/r 的/u 养父/n 就是/vl 仇人/n 以后/nt ，/w 奋不顾身/i 地/u 为/p 国/n 、/w 为/p 亲生/a 父母/n 报/v 了/u 仇/n 。/w 
500		 可是/c 事物/n 都/d 在/d 变化/v ，/w 前不久/nt 我/r 的/u 小女儿/n 来到/v 人间/nl ，/w 这下/r 问题/n 来/vd 了/u ：/w 小孩子/n 怕/v 吵/v ，/w  [她] /r 睡/v 得/u 好好/a 的/u ，/w 曹/nhf 师傅/n 一/m 唱/v ，/w 准/d 醒/v 。/w 
501		 我/r 忙/a 拦住/v  [她] /r ：/w "/w 别价/i ！/w 
502		  [她] /r 也/d 清楚/a ，/w 犯罪/v 和/c 无知/v 是/vl 一/m 根/n 蔓/n 上/nd 结/v 的/u 苦瓜/n 。/w 
503		  [她] /r 象/p "/w 当/n 春/nt 乃/d 发生/v "/w 的/u 春雨/n ，/w 点点滴滴/i 滋润/v 着/u 佟小梅/nh 和/c  [她] /r 的/u 爸爸/n 、/w 妈妈/n 的/u 心田/n ，/w 使/v 霜/n 打的/v 幼苗/n 和/c 受/v 了/u 创伤/n 的/u 心灵/n 复苏/v ，/w 放出/v 生命/n 的/u 光华/n 。/w 
504		 短短/a 数/m 语/n ，/w 使/v 朱/nhf 老师/n 的/u 心/n 翻腾/v 起来/vd ，/w 他/r 明白/v 了/u ，/w 学思/nhs 到/v 家/n 说/v 了/u 真话/n ，/w 他/r 的/u 母亲/n 许/nhf 夫人/n 是/vl 怕/v 老师/n 有/v 顾虑/v ，/w 不肯/vu 管教/v  [她] /r 的/u 儿子/n ，/w 才/d 特意/d 打来/v 电话/n 嘱咐/v 的/u 。/w 
505		 两/m 个/q 月/nt 前/nd ，/w 来/vd 了/u 一个/mq 女人/n ，/w 很/d 瘦/a ，/w 因为/c 病态/n ，/w  [她] /r 的/u 嘴唇/n 几乎/d 没有/v 血色/n 。/w 
506		  [她] /r 说/v  [她] /r 得了/v 绝症/n ，/w 将/d 不久于人世/i 了/u 。/w 
507		  [她] /r 请求/v 我们/r 代/v  [她] /r 在/p 年前/nt 寄出/v 这/r 张/q 贺年卡/n …/w …/w 我们/r 知道/v  [她] /r 已经/d 死/v 了/u ，/w 因为/c ，/w  [她] /r 临走/v 前/nd 说/v ，/w 如果/c  [她] /r 能/vu 将/p 生命/n 熬到/v 年底/nt ，/w  [她] /r 将/d 亲自/d 来/vd 寄/v 这/r 张/q 贺卡/n 。/w "/w 
508		 尽管/d 母亲/n 和/c 姐姐/n 一再/d 声明/v 这/r 种/q 爱/v 和/c 奉献/v 是/vl 无私/a 的/u ，/w 是/vl 不/d 求/v 回报/v 的/u ，/w 但/c 人/n 的/u 良心/n 却/d 要求/v  [她] 们/r 必须/d 回报/v 。/w 
509		 因为/c 很/d 明显/a ，/w 如果/c  [她] 们/r 不/d 回报/v 的话/u 就/d 等于/v 自己/r 宣布/v 自己/r 是/vl 不道德/a 的/u 。/w 
510		 既然/c 姐姐/n 为/p 我们/r 牺牲/v 了/u 美好/a 的/u 青春/n 时光/n ，/w 我们/r 则/c 没有/v 理由/n 不/d 以/p 相应/a 的/u 方式/n 报答/v  [她] /r 。/w 
511		  [她] /r 用/p 自己/r 的/u 方式/n 提出/v 一个/mq 问题/n ：/w 是/vl 以/p 爱/v 的/u 名义/n 死守/v 在/p 一起/n 幸福/a 呢/u ？/w 
512		 而/c 剧作家/n 和/c 导演/n 则/c 通过/p 肯定/v  [她] /r 肯定/v 了/u 这/r 种/q 选择/v 。/w 
513		 因为/c 继/v 春子/nh 之后/nt ，/w  [她] 们/r 不仅/c 让/p 夏子/nh 选择/v 了/u  [她] /r 的/u 法国/ns 情人/n ，/w 让/p 冬子/nh 选择/v 了/u 原田一平/nh ，/w 而且/c 让/p 花田花/nh 选择/v 了/u 中原太助/nh ，/w 甚至/d 在/p 全/a 剧/n 结束/v 之前/nt ，/w 让/p 秋子/nh 也/d 跨出/v 了/u 那/r 扇/n 一直/d 关闭/v 着/u 的/u 大门/n 。/w 
514		 但是/c 必须/d 指出/v ，/w  [她] /r 所/u 提/v 的/u 问题/n 并不/d 具有/v 价值/n 的/u 真实性/n 。/w 
515		 朵拉/nh 两手/n 托腮/v 坐/v 在/p 书桌/n 前/nd ，/w 一个/mq 信封/n 端端正正/a 地/u 对着/v  [她] /r 。/w 
516		  [她] /r 的/u 那/r 首/n 《/w 母亲/n 的/u 河/n 》/w 在/p 学校/n 歌曲/n 大赛/n 中/nd 得了/v 头/n 奖/n 。/w 
517		 一/m 宿舍/n 的/u 女孩子/n 都/d 吵吵嚷嚷/v 地/u 要/vu 为/p  [她] /r 举办/v party/ws 。/w 
518		 可/d 朵拉/nh 不敢/vu 相信/v ，/w  [她] /r 倒霉/a 惯/v 了/u ，/w 从/p 不敢/vu 把/p 事情/n 想/v 得/u 那么/r 美/a 。/w 
519		 不过/c 这次/r  [她] 们/r 可/vu 猜错/v 了/u ，/w 是/vl 舒尔茨/nh 教授/n 来/vd 的/u 电话/n 。/w 
520		 舒尔茨/nh 教授/n 问/v  [她] /r 能不能/i 一起/d 出去/v 吃/v 晚饭/n ？/w 
521		  [她] /r 对/p 舒尔茨/nh 印象/n 很/d 好/a 。/w 
522		 说真的/v ，/w 如果/c 没有/v 舒尔茨/nh 的/u 辅导/v ，/w  [她] /r 能不能/i 在/p 那样/r 短/a 的/u 时间/n 里/nd 准备/v 好/a 考试/v 都/d 很难说/i 。/w 
523		 朵拉/nh 很/d 尊重/v 他/r ，/w 甚至/d 很/d 感激/v 他/r ，/w 可是/c 凭着/p 一个/mq 女孩子/n 的/u 直觉/n ，/w  [她] /r 感到/v 舒尔茨/nh 对/p  [她] /r …/w …/w 似乎/d 有点/d 不是/vl 教授/n 对/p 学生/n 那/r 种好/v ，/w 至少/d 不/d 完全/d 是/vl 。/w 
524		 他/r 对/p  [她] /r 从来/d 是/vl 严肃/a 而/c 严格/a 的/u ，/w 没有/d 送/v 过/u 花/n ，/w 没/d 送/v 过/u 糖/n ，/w 甚至/d 过往/v 也/d 并不/d 密/a ，/w 只/d 偶尔/d 在/p 一起/d 喝/v 过/u 几/m 次/q 咖啡/n ，/w 吃/v 过/u 一/m 两/m 顿/q 饭/n 。/w 
525		 可/d 不知/v 为什么/r ，/w  [她] /r 就/d 感到/v 了/u 异样/n 。/w 
526		 汤亦新/nh 爱上/v  [她] /r 是/vl  [她] /r 从来/d 没有/d 预料/v 到/v 的/u 。/w 
527		 因此/c ，/w 他/r 的/u 突然/d 表白/v 使/v  [她] /r 大/d 为/vl 震惊/v 。/w 
528		  [她] /r 好心/n 奉劝/v 我/r 说/v ：/w “/w 你/r 还是/d 到/v 特级/a 或/c 一级/mq 服装/n 加工/v 门市部/n 去/v 问/v 问/v 吧/u ，/w 省得/v 白/d 跑路/v 。/w ”/w 
529		 这位/r 姑娘/n 的/u 好意/n 我/r 心领/v 了/u ，/w 但/c  [她] /r 的/u 建议/v 我/r 却/d 没/d 敢/vu 采纳/v 。/w 
530		  [她] 们/r 的/u 健康/a 状况/n 良好/a ，/w 但/c 双脚/n 已/d 被/p 冻坏/v 。/w 
531		 阎明/nh 是/vl 个/q 黑龙江省/ns 的/u 姑娘/n ，/w  [她] /r 身材/n 修长/a ，/w 年/nt 仅/d １７/m 岁/nt 。/w 
532		 此后/c ，/w  [她] /r 刻苦/a 训练/v ，/w 曾/d 创/v 五/m 项/q 全国/n 纪录/n ，/w 成为/v 我国/n 泳坛/j 一/m 颗/q 崭/a 露/v 的/u 新星/n 。/w 
533		 昨天/nt ，/w 阎明/nh 首先/d 参加/v 的/u 是/vl 女子/n ４００/m 米/q 个人/n 混合泳/n 比赛/v ，/w  [她] /r 在/p 小组/n 预赛/n 中/nd 便/d 首当其冲/i ，/w 打破/v 了/u 亚运会/j 的/u 纪录/n 。/w 
534		 决赛/n 中/nd ，/w 阎明/nh 处/v 在/p 第三/m 游/v 道/n ，/w 紧靠/v 着/u  [她] /r 的/u 是/vl 日本/ns 选手/n 关户直美/nh ，/w 这/r 是/vl  [她] /r 的/u 主要/a 竞争/v 对手/n 。/w 
535		 转入/v 蛙泳/n ，/w 这/r 是/vl 阎明/nh 的/u 长项/n ，/w 就/d 见/v  [她] /r 速度/n 明显/a 加快/v ，/w ５０/m 米/n 转身/v 后/nd ，/w 已/d 与/c 关户直美/nh 齐头并进/i 了/u 。/w 
536		 最后/n 是/vl １００/m 米/q 自由泳/n ，/w 比赛/v 也/d 到了/v 拚/v 刺/v 阶段/n ，/w 阎明/nh 显示/v 了/u 平时/nt 训练/v 所/u 练就/v 的/u 良好/a 体力/n ，/w 终于/d 以/p ４/m 分/nt ５２/m 秒/q ４３/m 的/u 成绩/n 夺得/v 冠军/n ，/w 并/c 打破/v 了/u  [她] /r 自己/r 保持/v 的/u ４/m 分/nt ５５/m 秒/q ７６/m 的/u 亚洲/ns 最好/a 成绩/n 。/w 
537		  [她] /r 的/u 第/h 一个/mq 夙愿/n 实现/v 了/u ，/w 而/c  [她] /r 心中/nl 更/d 大/a 目标/n 是/vl ，/w 向/p 世界/n 水平/n 冲击/v 。/w 
538		 “/w 我/r ，/w 今年/nt 七十/m 岁/nt ，/w 已/d 从影/v 五十/m 年/nt ，/w  [她] /r 呢/u ，/w 今年/nt 六十二/m 岁/nt ，/w 搞/v 摄影/v 也/d 有/v 四十/m 年/nt 了/u 。/w 
539		 侯波/nh 是/vl 著名/a 的/u 女/f 摄影家/n ，/w  [她] /r 有幸/a 地/u 在/p 中南海/ns 度过/v 了/u 十二/m 个/q 春秋/n 。/w 
540		 突然/d ，/w 一个/mq 在/p 病人/n 家里/nl 当保姆/v 的/u 小姑娘/n ，/w 喝/v 得/u 两颊/n 绯红/a ，/w 拉/v 着/u 李伍/nh 央求/v 和/c  [她] /r 跳/v 一个/mq  [她] /r 家/n 小姐/n 常/d 跳/v 的/u “/w 贴面/n 舞/n ”/w 。/w 
541		 那/r “/w 大/a 肚皮/n 女人/n ”/w 爱/v 占/v 小便宜/n ，/w  [她] /r 曾/d 利用/v 留/v 根/n 老板/n 有/v 积攒/v 五/m 分/q 硬币/n 的/u 癖好/n ，/w 以往/nt 每次/r 都/d 只用/v 五/m 分/q 钱/n 就/d 灌/v 走/v 四/m 瓶/q 开水/n 。/w 
542		 可是/d 最后/n 一/m 次/q ，/w  [她] /r 为/p 向/p 老虎/n 灶/n 告别/v ，/w 只/d 灌/v 一/m 瓶/q 开水/n ，/w 却/d 自愿/v 留下/v 一/m 大把/n 硬币/n ，/w 因为/c  [她] /r 已/d 喜迁/v 新居/n ，/w 新/a 房子/n 有/v 煤气/n ，/w 这次/r  [她] /r 还是/d 乘/v 出租车/n 回/v 的/u 。/w 
543		 “/w 我/r 没/d 料到/v 结果/n 会/vu 是/vl 这样/r ，/w 一开始/v 没想/v 怎么/r 着/u 也/d 没/d 觉/v 怎么/r 着/u 了/u ，/w 老实说/v ，/w  [她] /r 的/u 有些/m 做派/n 我/r 还/d 挺/d 瞧不上/v ，/w 觉得/v 事/n 事/n 的/u 。/w 
544		 “/w 不/d 不/d ，/w 我/r 真的/a 不是/vl 只/d 看/v  [她] /r 漂亮/a ，/w 是/vl 个/q 小/a 明星/n ，/w 人前人后/i 挺/d 招摇/a 。/w 
545		 我/r 宁肯/d  [她] /r 这些/r 条件/n 都/d 没有/v ，/w 别/d 让/p 人/n 觉得/v 我/r 是/vl 冲/v 这些/r 东西/n 去/v 的/u 。/w 
546		 你/r 有/v 没有/v 这/r 种/q 体会/n ，/w 开始/v 认识/v 一/m 个/q 人/n ，/w  [她] /r 在/p 你/r 眼中/nl 和/c 别人/r 眼中/nl 是/vl 一/m 个/q 人/n ，/w 标准/n 一样/a ，/w 别人/r 喜欢/v 的/u 也是/vl 你/r 喜欢/v 的/u ，/w 别人/r 不/d 喜欢/v 的/u 你/r 反感/a 的/u 。/w 
547		  [她] /r 在/p 你/r 眼中/nl 变/v 了/u ，/w 也许/d 别人/r 无所谓/v ，/w 只有/c 你/r 能/vu 欣赏/v 、/w 为/p 之/r 陶醉/v 。/w 
548		 这时候/nt 就/d 不管/c 别人/r 怎么说/v 了/u ，/w 所有/a 表面/nd 的/u 东西/n 都/d 脱落/v 了/u ，/w 只有/c  [她] /r ，/w  [她] /r 就是/d 全部/n ，/w 是非/n 没有/v 了/u 善恶/n 没有/v 了/u ，/w 甚至/d 美丑/n 也/d 没有/v 了/u 。/w ”/w 
549		 高强/nh 一/m 笑/v ：/w “/w 那/r  [她] /r 岂不/d 就/d 不是/vl  [她] /r 了/u ？/w ”/w 
550		 在/p 我们/r 下榻/v 的/u 宾馆/n 里/nd ，/w 每次/r 饭后/nt 服务员/n 都/d 向/p 我们/r 道/v 声/n “/w 再见/v ”/w ，/w 并且/c 目送/v 我们/r 走出/v 饭厅/n 后/nd ，/w  [她] /r 才/d 回身/v 去/v 收拾/v 碗筷/n 。/w 
551		  [她] 们/r 不管/c 车里/nl 坐/v 有/v “/w 老外/n ”/w ，/w 毫不客气/i 地/u 批评/v 了/u 司机/n 。/w 
552		 最后/n ，/w 司机/n 乖乖/a 认了/v 错/n ，/w 才/d 得到/v  [她] 们/r 的/u “/w 赦免/v ”/w 。/w 
553		  [她] /r 十三/m 岁/nt ，/w 将要/vu 上台/v 第一次/mq 参加/v 全国/n 舞蹈/n 比赛/n 。/w 
554		  [她] /r 跳/v 的/u 是/vl 《/w 好/a 猫/n 咪咪/o 》/w 。/w 
555		  [她] /r 二十三/m 岁/nt ，/w 将要/vu 上台/v 演/v  [她] /r 一生/nt 中/nd 第一/m 个/q 个人/n 独舞/n 晚会/n 。/w 
556		 １９８４/m 年/nt  [她] /r 以/p 优异/a 成绩/n 从/p 北京舞蹈学院/ni 大专/n 班/n 毕业/v ，/w １９８５/m 年/nt 首届/n “/w 桃李/n 杯赛/n ”/w  [她] /r 是/vl 年龄/nt 最小/a 的/u 获奖者/n ；/w １９８６/m 年/nt 北京/ns 舞/n 赛/n 优秀/a 表演/v 奖/n 获得者/n ，/w １９８８/m 年/nt 第二/m 届/q “/w 桃李/n 杯/n ”/w 赛/n ，/w  [她] /r 以/p 唯一/a 满分/n 的/u 殊/a 优/a 成绩/n 获/v 中国/ns 古典舞/n 第一/m 名/n ；/w 同年/nt 又/d 获/v 文化部/ni 新人/n 新作/n 优秀/a 表演/v 奖/n …/w …/w 
557		 镜子/n 里/nd 的/u  [她] /r 热情/a 奔放/a ，/w 神采飞扬/i ；/w 镜子/n 外/nd 的/u  [她] /r 则/c 是/vl 不同/a 一般/a 的/u 稳重/a 、/w 淡泊/a 、/w 甚至/d 寡言/a 。/w 
558		  [她] /r 不/d 爱/v 谈/v 自己/r 。/w 
559		  [她] /r 在/p 舞蹈/n 界/k 搞/v 了/u 几个/mq “/w 第一次/mq ”/w ，/w 最/d 让/p 人/n 称道/v 的/u 是/vl 用/p 河南/ns 豫剧/n 作/v 背景音乐/n 的/u 独舞/v 《/w 木兰/n 归/v 》/w 。/w 
560		  [她] /r 接到/v 任务/n 一/m 听/v 音乐/n 也/d 傻/a 了/u 。/w 
561		 结果/n ，/w  [她] /r 呆呆/a 地/u 听/v 了/u 三/m 天/nt 音乐/n ，/w 连/p 一个/mq 动作/n 也/d 没想/v 出来/vd 。/w 
562		 然而/c  [她] /r 和/c 同学/n 陈维亚/nh 终于/d 把/p 硬骨头/n 啃/v 了/u 下来/v 。/w 
563		  [她] /r 的/u 表演/v ，/w 既/c 有/v 女性/n 的/u 柔美/a ，/w 又/d 有/v 武士/n 的/u 刚劲/a ，/w 还/d 汲取/v 了/u 现代/nt 爵士/n 舞/n ，/w 甚至/d 霹雳舞/n 的/u 特色/n …/w …/w 评委/n 们/k 不约而同/i 地/u 亮出/v 了/u 第二/m 届/q 桃李杯/ni 赛/n 整/a 场/n 比赛/n 中/nd 唯一/a 的/u 一个/mq 满分/n ！/w 
564		  [她] /r ，/w 就是/d 不久前/nt 在/p 民族宫/n 举办/v 个人/n 独舞/n 晚会/n 的/u 姑娘/n ─/w ─/w 丁洁/nh 。/w 
565		  [她] /r 忽然/d 问/v ：/w “/w 爷爷/n ，/w 小/a 白兔/n 干吗/v 要/vu 关/v 在/p 笼子/n 里/nd ？/w ”/w 
566		 我/r 解释/v 着/u ，/w  [她] /r 久久/a 没有/v 作声/v 。/w 
567		  [她] /r 眼里/nl 含/v 着/u 忧郁/a 的/u 神色/n 。/w 
568		 我/r 告诉/v 过/u  [她] /r ，/w 小/a 白兔/n 如何/r 团结/v 互助/v ，/w 如何/r 和/c 小/a 松鼠/n 一起/d 勇斗/v 大/a 灰狼/n …/w …/w 可是/d ，/w 为什么/r 要/vu 杀/v 呢/u ？/w 
569		  [她] /r 举起/v 生/v 蹦/v 活/v 跳/v 的/u 鲤鱼/n ，/w “/w 足/d 有/v 四/m 斤/q 半/m 。/w 
570		 “/w  [她] /r 是/vl 海龙/n 王/n 的/u 女儿/n 。/w 
571		 “/w 别/d 这样/r 说/v ，/w ”/w 我/r 安慰/v 着/u  [她] /r ，/w “/w 珠珠/nhs 这/r 一/m 闹/v ，/w 我/r 比/p 吃/v 一/m 条/q 鱼/n 更/d 高兴/a 哩/u ！/w ”/w 
572		 二十/m 多/m 年前/nt ，/w 以/p 黄州中学/ni 党政/n 名义/n 授予/v 女教师/n 刘道中/nh 的/u 一/m 面/q 锦旗/n 上/nd 这/r 几/m 句/q 话/n ，/w 曾经/d 给/p  [她] /r 以/p 荣誉/n ，/w 也/d 给/p  [她] /r 带来/v 过/u 灾难/n 。/w 
573		 如今/nt 灾难/n 一去不复返/i 了/u ，/w 荣誉/n 则/c 随着/p  [她] /r 的/u 忠诚/a 和/c 勤奋/a 与日俱增/i 。/w 
574		 剥削阶级/n 家庭出身/n 的/u  [她] /r ，/w 在/p 六十一/m 岁/nt 那年/r 当选/v 为/vl 省/n 人民/n 代表/n ，/w 六十三/m 岁/nt 光荣/a 入党/v ，/w 今年/nt 六十八/m 岁/nt ，/w 当选/v 为/vl 鄂州/ns 市人大/j 常委/j 。/w 
575		 对/p 锦旗/n 上/nd 的/u 头/a 一句话/n ，/w  [她] /r 说/v 是/vl “/w 享/v 之/u 有/v 愧/v ”/w ，/w 后/nd 两/m 句/q ，/w 连/p 自己/r 也/d 无法/d 否认/v 。/w 
576		 一九五０/m 年/nt ，/w 陈桂华/nh 初/a 到/v  [她] /r 带/v 的/u 这个/r 班/n ，/w 常/d 跟/p 男/f 同学/n 吵架/v 。/w 
577		  [她] /r 打量/v 着/u 这个/r 结实/a 的/u “/w 野/a 姑娘/n ”/w ，/w 拉/v  [她] /r 贴/v 在/p 身边/nl 坐下/v ，/w 亲切/a 地/u 叫/v “/w 伢/n ”/w ！/w 
578		 班主任/n 从/p 新中国/n 的/u 前途/n ，/w 谈到/v 青少年/j 的/u 前途/n ，/w  [她] /r 听得/v 出/vd 这/r 娓娓动听/i 的/u 黄陂/ns 口音/n 里/nd 充满/v 了/u 关切/v 和/c 期望/v ，/w 不/d 象/p 自己/r 的/u 娘/n 那样/r 唠叨/v ，/w 比/p 娘/n 说/v 的/u 道理/n 深远/a 。/w 
579		 在/p 桂华/nhs 害/v 痢疾/n 的/u 日子/nt ，/w 刘/nhf 老师/n 背/v  [她] /r 上厕所/v ，/w 又/d 背/v  [她] /r 上/v 医院/n ，/w 亲自/d 侍候/v  [她] /r 。/w 
580		 桂华/nhs 因/c 家庭/n 成分/n 被/p 划为/v 地主/n 而/c 哭泣/v ，/w 似乎/d 眼前/nl 一片/mq 漆黑/a ，/w 也是/vl 地主/n 家庭出身/n 的/u 刘/nhf 老师/n 将心比心/i ，/w 教/v  [她] /r 怎样/r 正确/a 对待/v ，/w 怎样/r 努力/v 上进/v ，/w  [她] /r 看到/v 了/u 光明/n 。/w 
581		 刘/nhf 老师/n 给/p  [她] /r 鞋袜/n ，/w 教/v  [她] /r 做/v 鞋/n 。/w 
582		 在/p 多年/nt 如一/v 日/nt 的/u 鼓励/v 和/c 帮助/v 下/nd ，/w  [她] /r 完成/v 初中/j 、/w 高中/j 的/u 学业/n 后/nd ，/w 考上/v 了/u 大学/n 。/w 
583		 这时/r ，/w 刘/nhf 老师/n 来/vd 家访/v ，/w 鼓励/v  [她] /r ：/w “/w 去/v ！/w 
584		 桂华/nhs 入/v 藏/j 后/nd ，/w 刘/nhf 老师/n 真的/a 替/v  [她] /r 照顾/v 六十六/m 岁/nt 的/u 有/v 哮喘病/n 的/u 老母/n ，/w 和/c 正在/d 上学/v 的/u 十二/m 岁/nt 的/u 儿子/n ，/w 直到/v 桂华/nhs 胜利/v 归来/v 。/w 
585		 当/v 了/u 主治医师/n 的/u 桂华/nhs 说/v ：/w “/w 我/r 从小/d 在/p 刘/nhf 老师/n 班/n 上/nd ，/w  [她] /r 疼爱/v 我/r ，/w 到/v 今天/nt 我/r 儿子/n 都/d 二十/m 多/m 岁/nt 了/u ，/w  [她] /r 还/d 照样/v 疼爱/v 我/r 。/w 
586		  [她] /r 老人家/n 是/vl 我/r 这/r 一家人/n 的/u ‘/w 班主任/n ’/w ！/w ”/w 
587		  [她] /r 知道/v 他/r 写/v 得/u 一手/d 好/a 字/n ，/w 就/d 在/p 班/n 会上/nl 推荐/v 他/r 代/v 全班/n 抄写/v 挑战书/n ，/w 当场/v 表扬/v 了/u 他/r ，/w 一些/m 同学/n 也/d 跟着/v 赞赏/v 。/w 
588		 学生/n 蒋昆钰/nh 同/p  [她] /r 一起/d 参加/v 防汛/v ，/w 一起/d 得了/v 血吸虫病/n 。/w 
589		 十年动乱/n 中/nd ，/w  [她] /r 被/p 打成/v “/w 特务/n ”/w ，/w 受尽/v 折磨/v ，/w 无人过问/i ，/w 却/d 有/v 许多/a 学生/n 找上门/v 来/vd ，/w 问寒问暖/i ，/w 关怀备至/i 。/w 
590		 原来/d 黄陂/ns 县/n 真/d 有/v 一个/mq 叫/v 刘道中/nh 的/u 特务/n ，/w 不过/c 此人/n 是/vl 男性/a ，/w 早已/d 逃离/v 大陆/nl …/w …/w 这个/r 近乎/v “/w 笑话/n ”/w 的/u 悲剧/n 结束/v 之/u 日/nt ，/w 正是/vl  [她] /r 的/u 青春/n 更加/d 焕发/v 之/u 时/nt 。/w 
591		 当/p  [她] /r 重新/d 走/v 上讲台/v 的/u 那/r 一刹那/nt ，/w 看见/v 活泼/a 天真/a 的/u 学生/n ，/w 就/d 象/p 看到/v 被迫/v 离散/v 的/u 儿女/n 。/w 
592		  [她] /r 拿起/v 粉笔/n ，/w 面向/v 黑板/n ，/w 笑出/v 了/u 眼泪/n 。/w 
593		 如果说/i 这/r 泪/n 可以/vu 甩/v 成/v 八/m 瓣/q 的话/u ，/w 那末/r 每/r 一/m 瓣/q 里/nd ，/w 都/d 有/v  [她] /r 所/u 特有/v 的/u 老/a 而/c 弥/a 笃/v 的/u 母爱/n 。/w 
594		  [她] /r 对着/v 镜子/n 一/d 看/v ，/w 满头/n 银发/n ，/w 满脸/n 皱纹/n 。/w 
595		  [她] /r 以/p 暮年/nt 的/u 高/a 冠心病/n 之/u 身/n ，/w 还/d 坚守/v 语文/n 教师/n 和/c 班主任/n 岗位/n 。/w 
596		 为此/c ，/w  [她] /r 感到/v 幸福/a ，/w 感到/v 振奋/v 。/w 
597		  [她] /r 是/vl 个/q 可怕/a 的/u 厉鬼/n ，/w 能/vu 使/v 杀人/v 魔王/n 贾似道/nh 合家/n 不宁/a ，/w 惶惶然/a 不/d 可以/vu 终日/nt 。/w 
598		 对/p 裴舜卿/nh 来说/v ，/w  [她] /r 则/c 是/vl 个/q 智勇双全/i 的/u 保护神/n ，/w 美丽/a 、/w 善良/a 、/w 富于/v 正义感/n 的/u 灵魂/n 。/w 
599		 似/v 舞台/n 上/nd 的/u 胡芝凤/nh ；/w 也/d 似/v  [她] /r 所/u 塑造/v 的/u 这个/r 谁/r 都/d 没/d 在/p 生活/n 里/nd 见过/v 、/w 但/c 只要/vu 是/vl 有/v 是非/n 之/u 心/n 的/u 人/n 都/d 能/vu 理解/v 的/u 艺术/n 形象/n 。/w 
600		 此刻/nt ，/w  [她] /r 一手/d 护持/v 裴生/nh ，/w 一手/d 高举/v 明镜/n 判官/n 借给/v  [她] /r 的/u “/w 阴阳/n 宝/n 扇/n ”/w ，/w 白衣/n 白花/n ，/w 白/a 饰/v 白带/n ，/w 挺胸/v 拔/v 背/n ，/w 长/n 身/n 玉立/v ，/w 怨/v 苦/a 、/w 愤怒/a ，/w 俱/d 形/n 之/u 颜色/n 。/w 
601		  [她] /r 的/u 《/w 李慧娘/nh 》/w 最/d 精彩/a 部分/n 是/vl 死后/nt 《/w 见/v 判/v 》/w 及/c 《/w 救/v 裴/j 》/w 、/w 《/w 追杀/v 》/w 诸/r 折/n ，/w 即/d 全/a 剧中/nl 、/w 后/nd 部分/n 。/w 
602		 刚/d 开完/v 欢送/v  [她] /r 的/u 会/n 回到/v 宿舍/n ，/w  [她] /r 的/u 嗓子/n 有些/m 嘶哑/a ，/w 说话/v 喉咙/n 疼痛/v ，/w 象/p 八/m 月底/nt 回家/v 那/r 次/q 。/w 
603		 欢送会/n 上/nd ，/w  [她] /r 面对/v 着/u 朝夕相处/i 、/w 情/n 同/p 姊妹/n 的/u 新/a 老/a 伙伴/n ，/w 哽咽/v 无语/v ，/w 唯有/c 热泪/n 千/m 行/n …/w …/w  [她] /r 自己/r 也/d 不/d 明白/a ，/w 一九八一/m 年/nt 首获/v 世界/n 冠军/n 时/nt 都/d 没/d 掉泪/v ，/w 而/c 这/r 一/m 年/nt 多/m 来/vd 眼泪/n 却/d 这么/r 多/a 。/w 
604		 也许/d 是/vl  [她] /r 有生以来/i ，/w 思想/n 感情/n 波涛/n 的/u 大起大落/i ，/w 都/d 集中/v 到/v 这/r 段/q 时间/n 里/nd 来/vd 了/u 。/w 
605		 张蓉芳/nh 思绪/n 茫茫/a ，/w 那些/r 大起大落/i 的/u 场景/n ，/w 那个/r 郴州/ns 集训/v 时/nt 的/u 三月/nt 春夜/nt ，/w 又/d 来/vd 触动/v  [她] /r 的/u 神经/n 了/u ─/w ─/w 
606		 腰/n 在/p 隐隐/a 作痛/v ，/w  [她] /r 用/p 手/n 撑/v 着/u 在/p 树下/nl 慢慢/a 来回/n 踱步/v 。/w 
607		 而/c  [她] /r 的/u 心潮/n ，/w 却/d 激起/v 一阵/mq 阵/q 涛声/n ！/w 
608		 今年/nt 年初/nt ，/w  [她] 们/r 在/p 联邦德国/ns 波鸿/ns 战胜/v 美国/ns 队/n 后/nd ，/w 正在/d 外地/nl 的/u 胡耀邦/nh 同志/n 马上/d 挂电话/v 给/p 国家体委/j 主任/n 李梦华/nh ：/w “/w 女排/j 这次/r 打/v 得/u 怎么样/r 啊/e ？/w ”/w 
609		 这些/r ，/w 就/d 象/p 烈焰/n 一般/a 烧灼/v 着/u  [她] /r 这个/r 一/m 队/n 之/u 长/n 的/u 心/n ！/w 
610		 望/v 着/u 泳池/n 那/r 面/n 的/u 庞大/a 黑影/n ，/w  [她] /r 更是/vl 激动不已/i …/w …/w 
611		 那是/vl 一九七九/m 年/nt 深秋/nt ，/w  [她] 们/r 在/p 这/r 作/v 第二/m 届/q 亚洲/ns 排球/n 锦标赛/n （/w 即/d 奥运会/j 预选/v 赛/n ）/w 的/u 赛前/nt 准备/v 。/w 
612		 只因/p 众所周知/i 的/u 原因/n ，/w  [她] 们/r 才/d 未能/vu 去/v 莫斯科/ns 摘取/v 奥运/j 桂冠/n 。/w 
613		 陈郁权/nh 高兴/a 地/u 抱起/v 琪琪/nhs ，/w 教/v  [她] /r 叫/v “/w 姨姨/n ”/w 。/w 
614		 王/nhf 大姐/n 问/v  [她] /r ：/w 你/r 叫/v 琪琪/nhs 呀/u ？/w 
615		  [她] /r 立即/d 答/v ：/w “/w 是/vl ！/w ”/w 
616		 王/nhf 大姐/n 赞/v  [她] /r 聪明/a 。/w 
617		  [她] /r 演唱/v 的/u 《/w 刘三姐/nh 》/w 和/c 《/w 四季/nt 歌/n 》/w 联唱/v ，/w 民歌/n 加上/v 现代/nt 的/u 电声/n 乐器/n 伴奏/v ，/w 听来/v 一新/v 耳目/n 。/w 
618		 若尔若特/nh 嗓子/n 痛/a ，/w 医生/n 给/p  [她] /r 开/v 了/u 些/q 药水/n 。/w 
619		  [她] /r 入学/v 虽/c 晚/a ，/w 但/c 由于/c 勤奋好学/i ，/w 三/m 年/nt 就学/v 完了/v 小学/n 功课/n ，/w 成绩/n 始终/d 全班/n 第一/m 。/w 
620		 在/p 投考/v 高等学校/n 的/u 前夕/nt ，/w  [她] /r 在/p 学校/n 里/nd 找/v 了/u 一个/mq 堆放/v 杂物/n 的/u 破/a 仓库/n ，/w 叫/v 学友/n 把/p  [她] /r 反锁/v 在/p 里面/nd ，/w 说/v ：/w “/w 你们/r 就/d 当/v 我/r 坐/v 了/u 监狱/n ，/w 把/p 饭/n 给/p 我/r 从/p 窗口/n 递/v 进来/v ，/w 不/d 把/p 功课/n 复习/v 好/a ，/w 我/r 就/d 不/d 出去/v ！/w ”/w 
621		  [她] /r 在/p 里面/nd 找/v 了/u 一/m 条/q 大/a 板凳/n ，/w 白天/nt 当/v 书桌/n ，/w 晚上/nt 当/v 床/n ，/w 每天/nt 起/v 五更/nt ，/w 睡/v 半夜/nt ，/w 把/p 中学/n 的/u 功课/n 温习/v 得/u 滚瓜烂熟/i ，/w 终于/d 以/p 山东/ns 第一/m 名/n 的/u 好/a 成绩/n 考入/v 北京女子高等师范学校/ni 。/w 
622		 第二/m 年/nt ，/w  [她] /r 又/d 考取/v 了/u 留学生/n ，/w 到/v 美国/ns 俄亥俄/ns 州/n 大学/n 学习/v ，/w 成为/v 这/r 所/q 大学/n 的/u 第/h 一个/mq 女/f 化学/n 博士/n 。/w 
623		 我/r 懊丧/a 地/u 望/v 望/v 杨玲/nh ，/w  [她] /r 坐/v 在/p 麦草/n 上/nd 旁若无人/i 地/u 用/p 手指/n 梳理/v 着/u 细柔/a 的/u 乌发/n …/w …/w 
624		 我/r 的/u 心/n 猛地/d 收缩/v 起来/vd ，/w 随即/d 听得/v 杨玲/nh 清脆/a 的/u 笑声/n 和/c  [她] /r 坚定/a 的/u 话/n 声/n ：/w “/w 我/r 这/r 演/v 阿庆嫂/nh 的/u 嘴/n 还/d 用/v 书面/n 准备/v 控诉/v ？/w 
625		 在/p 杨玲/nh ，/w 莫非/d 一/m 首/n 诗/n 碍/v 着/u  [她] /r 依附/v 权贵/n ？/w 
626		 我/r 敌视/v 地/u 瞟/v 着/u  [她] /r 。/w 
627		 哼/e ，/w 瞧/v  [她] /r 一/m 副/q 妖娆/a 的/u 打扮/v ：/w 红底/n 黑/a 格/n 的/u 衬衣/n 配/v 着/u 鹅/n 黄色/n 毛/n 涤/n 裤/n ，/w 脚/n 着/v 白色/n 丝袜/n 半/m 高跟/n 皮/n 凉鞋/n ；/w 乌/a 柔/a 的/u 黑发/n 上/nd 斜插/v 着/u 粉红/a 的/u 发簪/n 。/w 
628		 杨玲/nh 说话/v 了/u ，/w 嗓音/n 有些/m 发颤/v ，/w  [她] /r 指/v 指/v 我/r ，/w “/w 让/p 他/r 站/v 到/v 台/n 中间/nd 来/vd ！/w ”/w 
629		 呵/e ，/w 此刻/nt 并肩/d 站/v 在/p 麦克风/n 跟前/nl 的/u 我/r 和/c  [她] /r ，/w 究竟/d 谁/r 是/vl 受害者/n ，/w 应当/vu 由/p 谁/r 来/vd 行使/v 控诉/v 的/u 权利/n ？/w 
630		 背后/nl 响起/v 尖细/a 的/u 嗓门/n ：/w “/w 让/p  [她] /r 讲/v 嘛/u ，/w 让/p  [她] /r 跳/v 出来/vd 表演/v 嘛/u ！/w 
631		 我/r 惶惑/a 地/u 看/v 杨玲/nh 一眼/mq ，/w  [她] /r 也/d 回眸/v 浅浅/a 一/m 笑/v ，/w 但/c 秀/a 长/a 的/u 睫毛/n 分明/a 闪/v 着/u 晶莹/a 的/u 泪光/n 。/w 
632		 ，/w 右手/n 却/d 使劲/v 捏住/v 杨玲/nh 绵软/a 而/c 温暖/a 的/u 左手/n ，/w 我/r 分明/a 感到/v  [她] /r 有力/a 地/u 回/v 握/v 。/w 
633		 每月/nt ，/w 当/p  [她] /r 拿到/v 三/m 个/q 儿子/n 送来/v 的/u 赡养费/n 时/nt ，/w 都/d 连声/d 感谢/v 居委会/j 干部/n 贯彻/v 新/a 婚姻法/n 的/u 工作/n 做得/v 好/a 。/w 
634		 本来/d ，/w  [她] /r 可以/vu 坐/v 享/v 晚年/nt 清福/n 了/u 。/w 
635		 可是/d ，/w 在/p 十年浩劫/n 中/nd ，/w 社会公德/n 受到/v 了/u 破坏/v ，/w 三/m 个/q 儿子/n 都/d 不愿/vu 赡养/v  [她] /r 。/w 
636		 新/a 婚姻法/n 颁布/v 后/nd ，/w 居委会/j 几/m 位/q 大姐/n 便/d 主动/a 上门/v ，/w 分别/v 向/p  [她] /r 三/m 个/q 儿子/n 宣传/v 新/a 婚姻法/n ，/w 讲解/v “/w 子女/n 对/p 父母/n 有/v 赡养/v 义务/n ”/w 的/u 条文/n ，/w 启发/v 他们/r 认识/v 这/r 是/vl 社会主义/n 的/u 道德/n 风尚/n 。/w 
637		 说/v 得/u 三/m 媳妇/n 流出/v 悔恨/v 的/u 泪水/n 来/vd ，/w  [她] /r 认识/v 到/v 嫌弃/v 老人/n 是/vl 错误/a 的/u ，/w 表示/v 今后/nt 要/vu 照顾/v 好/a 老人/n 。/w 
638		  [她] 们/r 速度/n 快/a ，/w 扣杀/v 有力/a ，/w 打/v 得/u 很/d 有/v 生气/v 。/w 
639		  [她] /r 把/p 另/r 一/m 只/q 木屐/n 也/d 握/v 在/p 手中/nl ，/w 边/d 骂/v 边/d 追/v 出门/v 去/v 。/w 
640		 正如/p 欧阳本伟/nh 说/v 的/u ：/w “/w 不管/c 祖国/n 怎么/r 贫穷/a 、/w 落后/a ，/w  [她] /r 总是/d 我/r 的/u 祖国/n ；/w 就/d 象/p 我/r 的/u 母亲/n ，/w 不管/c  [她] /r 怎样/r 穷/a ，/w 总是/d 我/r 的/u 母亲/n ”/w 。/w 
641		 德国/ns 人/n 要/vu 给/p  [她] /r 博士/n 学位/n ，/w 以/p 换取/v  [她] /r 的/u 发明/n ；/w 日本人/n 想/v 用/p 高价/n 买/v  [她] /r 的/u 专利/n 。/w 
642		  [她] /r 是/vl 这样/r 说/v ，/w 也是/vl 这样/r 做/v 的/u 。/w 
643		  [她] /r 把/p 铅球/n 一/d 推/v ，/w 就/d 在/p 十七/m 米/n 开外/u 。/w 
644		  [她] /r 的/u 队友/n 兰及尔/nh 是/vl 一/m 名/q 标枪/n 好手/n ，/w 曾/d 掷出/v ６４.９２/m 米/n 的/u 好/a 成绩/n ，/w 去年/nt 排/v 世界/n 第十九/m 名/q 。/w 
645		 在/p 今年/nt 欧洲/ns 锦标赛/n 上/nd ，/w  [她] /r 名列/v 第四/m 。/w 
646		 这次/r  [她] /r 想/v 夺/v 冠军/n 。/w 
647		  [她] /r 最好/a 的/u 成绩/n 是/vl １/m ./w ９３/m 米/n ，/w 与/c 我国/n 郑达真/nh 相同/a 。/w 
648		  [她] /r 认为/v ，/w 一个/mq 勇敢/a 的/u 人/n ，/w 一般/a 是/vl 指/v 性格/n 坚强/a ，/w 不怕/v 威胁/v ，/w 胆大/a ，/w 有/v 魄力/n ，/w 敢于/vu 向/p 逆境/n 挑战/v 的/u 人/n 。/w 
649		 一六三二/m 年/nt 至/v 一六五四/m 年/nt 在位/v 的/u 瑞典/ns 女王/n 克莉斯蒂娜/nh 卧室/n 中/nd 跳蚤/n 很多/a ，/w 使/v  [她] /r 十分/d 恼火/a 。/w 
650		  [她] /r 决心/d 自己/r 动手/v 消灭/v 每/r 一/m 只/q 跳蚤/n ，/w 不要/vu 他人/r 代劳/v 。/w 
651		 为了/p 表示/v  [她] /r 与/c 跳蚤/n 不共戴天之仇/n ，/w  [她] /r 想出/v 了/u 炮/n 打/v 跳蚤/n 的/u 绝招/n 。/w 
652		  [她] /r 让/p 工匠/n 特制/v 了/u 一/m 门/q 小型/a 加农炮/n 和/c 小/a 炮弹/n ，/w 每/r 发现/v 一/m 只/q 跳蚤/n  [她] /r 就/d 用/p 小/a 炮/n 瞄准/v 后/nd 轰击/v 。/w 
653		  [她] /r 的/u 战绩/n 不得而知/i ，/w 但/c 却/d 赢得/v 了/u 历史上/n 唯一/a 的/u “/w 炮/n 打/v 跳蚤/n 的/u 女王/n ”/w 的/u 称号/n 。/w 
654		 美国/ns 驻/v 沪/j 商务/n 领事/n 看/v 了/u 表演/v 后/nd 说/v ，/w  [她] /r 回去/vd 后/nd 要/vu 把/p 自己/r 箱子/n 里/nd 的/u 老/a 衣服/n 统统/d 扔掉/v 。/w 
655		 在/p 这儿/r ，/w 烹调/v 精美/a 的/u 食物/n 散发/v 出/vd 诱人/v 的/u 香气/n ；/w 娃娃/n 们/k 在/p 楼梯/n 上/nd 叫/v 叫/v 嚷嚷/v ；/w 对/p  [她] /r 说来/v ，/w 在/p 跟/c 那些/r 谋杀/v 犯/n 、/w 绑票/v 犯/n 、/w 杀人越货/i 匪徒/n 和/c 小偷/n 、/w 骗子/n 等等/u 打/v 了/u 一/m 整天/nt 交道/n 之后/nt ，/w 置身/v 其中/nd 就/d 象是/vl 重新/d 回到/v 正人君子/i 的/u 世界/n 里/nd 来/vd 。/w 
656		  [她] /r 和/c 理查德/nh 在/p 厨房/n 的/u 饭桌/n 旁/nd 坐下/v 。/w 
657		 凯蒂/nh 想/v ，/w 莫莉/nh 对付/v 饮食/n 真/d 有一手/v ，/w  [她] /r 做/v 的/u 每/r 样/q 食物/n 都/d 很/d 可口/a 。/w 
658		  [她] /r 瞟/v 了/u 理查德/nh 一眼/mq 。/w 
659		  [她] /r 嫉妒/v 他/r 有/v 这/r 种/q 把/p 各种/r 事/n 儿/k 分开/v 来/vd 的/u 本领/n 。/w 
660		 一方面/n 他/r 可以/vu 津津有味/i 地/u 吃/v 一/m 块/q 可口/a 的/u 夹肉/v 面包/n ，/w 另一方面/c ，/w 又/d 能/vu 专心/a 思考/v 刘易斯/nh 案件/n 的/u 有关/v 问题/n ，/w 他/r 双眉/n 紧蹙/v ，/w 一/m 头/n 浓密/a 的/u 褐/a 发/n 乱成一团/i ，/w 蓝/a 灰色/n 的/u 眼睛/n 若有所思/i 地/u 盯/v 着/u 前面/nd ，/w  [她] /r 敢/vu 打赌/v ，/w 这时/r 他们俩/r 一定/d 都/d 在/p 想/v 着/u 同/p 一个/mq 问题/n ：/w 刚才/d 跟/p 刘易斯/nh 通电话/v 的/u 是/vl 谁/r 呢/u ？/w 
661		  [她] /r 想起/v 了/u  [她] /r 跟/c 刘易斯/nh 唯一/a 的/u 一/m 次/q 交谈/v 。/w 
662		  [她] /r 还/d 想起/v ，/w 那时/r 他/r 跟/c 范琪/nh 在/p 拥挤/a 的/u 大厅/n 里/nd 一/m 人/n 一端/nd 。/w 
663		  [她] /r 的/u 话/n 显然/a 引起/v 了/u 他们/r 的/u 兴趣/n 。/w 
664		  [她] /r 直截了当/i 告诉/v 我/r  [她] /r 多/d 想/v 有/v 个/q 孩子/n 。/w 
665		 “/w 于是/c ，/w 我/r 就/d 告诉/v  [她] /r 莉兹/nh 的/u 事/n 。/w 
666		 告别/v 时/nt  [她] /r 和/c 我们/r 一/m 一/m 握手/v ，/w 并/c 送到/v 门口/nl 。/w 
667		 华君武/nh 同志/n 表示/v 欢迎/v  [她] /r 到/v 内地/nl 看/v 看/v ，/w  [她] /r 高兴/a 地/u 说/v ：/w “/w 以后/nt 一定/d 去/v ，/w 谢谢/v ！/w ”/w 
668		  [她] /r 一九八二/m 年/nt 从/p 北京经济学院/ni 毕业/v ，/w 现在/nt 首都钢铁公司/ni 设备/n 处/n 工作/n 。/w 
669		  [她] /r 坦率/a 地/u 对/p 记者/n 说/v ：/w 街道/n 很/d 难/a 负/v 这个/r 责任/n ，/w  [她] /r 这个/r 街道办事处/n 主任/n 管/v 不了/v 眼前/nl 这/r 堆/n 垃圾/n 。/w 
670		 已/d 上车/v 的/u 广州美术学院/ni 香港/ns 同学/n 陈绍德/nh 立即/d 回身/v 将/p 老太太/n 扶起/v ，/w 搀扶/v  [她] /r 上/v 了/u 车/n ，/w 又/d 为/p 其/r 找到/v 座位/n ，/w 买好/v 车票/n 。/w 
671		 这/r 是/vl  [她] /r 在/p 今年/nt 世界杯/n 射击/v 赛/n 中/nd 获得/v 的/u 第二/m 块/q 金牌/n 。/w 
672		 郎平/nh 在/p 行前/nt 表示/v ，/w 在/p 美国/ns 学习/v 期间/nt ，/w  [她] /r 不/d 作/v 运动员/n 参加/v 比赛/n ，/w 不/d 当/v 教练/n ，/w 也/d 不/d 作/v 公开/v 讲演/v 。/w 
673		 来到/v 考场/n ，/w 我/r 惊喜/v 地/u 领略/v 了/u 我/r 从未/d 见过/v 的/u 感人/v 场面/n ，/w 在/p 一个/mq 不大/a 的/u 水泥/n 广场/n 上/nd ，/w 已/d 被/p 年青/a 的/u 爸爸/n 妈妈/n 们/k 挤满/v ，/w 几乎/d 都/d 是/vl 紧/d 绷着脸/v ，/w 不苟言笑/i ，/w 他/r （/w  [她] /r ）/w 们/k 的/u 手里/nl 有/v 握/v 着/u 瓶装/v 鲜/a 桔/n 水/n 的/u ；/w 有/v 端/v 着/u 装有/v 鲜红/a 西/nd 瓜瓤/n 的/u 玻璃杯/n 的/u ；/w 有/v 拿/v 着/u 奶油/n 蛋糕/n 的/u …/w …/w 
674		 一阵/mq 铃声/n ，/w 孩子/n 们/k 象/p 出笼/v 的/u 一/m 群/q 小鸟/n ，/w 叽叽喳喳/o ，/w 冲散/v 广场/n 沉闷/a 气氛/n ，/w 他/r （/w  [她] /r ）/w 各自/r 来到/v 自己/r 的/u 爸妈/n 身边/nl ，/w 有的/r 说/v ，/w 三/m 道/q 应用题/n 真/d 难/a 做/v ；/w 有的/r 说/v 那/r 道/q 池中/nl 放水/v 的/u 题目/n ，/w 绕/v 七/m 绕/v 八/m ，/w 答/v 数/n 不知/v 对/a 不对/a ？/w 
675		 有的/r 父母/n ，/w 一面/d 抚慰/v 着/u 孩子/n ，/w 让/p 他/r （/w  [她] /r ）/w 们/k 趁/p 半/m 小时/nt 的/u 间隙/n 喝/v 冷饮/n ，/w 吃/v 美/a 点/n ，/w 说/v ：/w “/w 别/d 想/v 数学/n 考/v 得/u 怎样/r ，/w 松散/a 情绪/n ，/w 将/p 英语/n 考好/v 。/w ”/w 
676		 参/n 农/n 们/k 把/p 参看/v 得/u 非常/d 神秘/a ，/w 特别/d 是/vl 老年/nt 参/n 农/n ，/w 简直/d 把/p 老/a 参/n 看/v 成/v “/w 精灵/n ”/w ，/w 普遍/a 有/v 这样/r 的/u 传说/n ：/w 人参/n 老/a 了/u 成/v 了/u 精/a ，/w 常常/d 会/vu 变成/v 戴/a 着/u 红/a 肚兜/n 的/u 红/a 孩儿/n ，/w 或是/vl 变成/v 穿/v 红/a 袄/n 绿/a 裙/n 的/u 少女/n ，/w 他/r （/w  [她] /r ）/w 们/k 还/d 会/vu 悄悄/a 地/u 走入/v 市集/n 。/w 
677		 有/v 眼光/n 的/u 参/n 根/n ，/w 发现/v 红/a 孩儿/n 只要/vu 悄悄/a 地/u 跟/v 在/p 其/r 后面/nl ，/w 用/p 红线/n 绳/n 把/p 他/r （/w  [她] /r ）/w 牵住/v ，/w 就/d 会/vu 变成/v 大/a 人参/n 。/w 
678		 倩玉/nhs 平时/nt 本来/d 话/n 就/d 不/d 多/a ，/w  [她] /r 写信/v 更加/d 简单/a ，/w 而且/c 没/d 说清楚/v 。/w 
679		 信中/nl 说/v 有人/r 贴/v 批判/v  [她] /r 的/u 大字报/n ，/w 这/r 分明/a 是/vl  [她] /r 的/u 幻觉/n 。/w 
680		 猜想/v 这/r 意思/n 是/vl 说/v 每月/nt 汇给/v  [她] /r 的/u 钱/n ，/w  [她] /r 懂得/v 合理/a 安排/v 。/w 
681		 韦涵/nh 担忧/v 的/u 并不是/v  [她] /r 辞/n 不/d 达意/v ：/w 而是/vl 预感/v 到/v  [她] /r 的/u 神经/n 或许/c 有/v 问题/n 。/w 
682		 韦涵/nh 连夜/nt 再/d 给/p 老伴/n 去信/v ，/w 信/n 是/vl 采用/v 填充/v 练习/v 形式/n ，/w 要/vu  [她] /r 每/r 一/m 项/q 填/v 几个/mq 字/n ，/w 以免/c 答非所问/i 。/w 
683		 有人/r 问/v 一/m 位/q 女士/n ，/w 在/p  [她] /r 和/c  [她] /r 丈夫/n 共同/a 生活/v 的/u 那么/r 多年/nt 中/nd ，/w 感到/v 有/v 哪些/r 共同点/n 。/w 
684		  [她] /r 想/v 了/u 许久/nt 才/d 说/v ：/w “/w 我们/r 之间/nd 唯一/a 的/u 共同点/n 就是/d 在/p 同年/nt 同/p 月/nt 同/p 一/m 天/nt 结婚/v 。/w ”/w 
685		 上月/nt ２１/m 日/nt  [她] /r 决心/d 要/vu 解除/v 多年/nt 病痛/n ，/w 于是/c 在/p 女儿/n 陪同/v 下/nd 慕名/v 来到/v 徐家汇/ns 路上/nl 一家/mq 私人/n 诊所/n 求医/v 。/w 
686		  [她] /r 小心翼翼/i 地/u 摸/v 摸/v 伤口/n ，/w 不对/a ，/w 怎么/r 少/a 了/u 一/m 截/n ？/w 
687		  [她] /r 不敢/vu 相信/v ，/w 忍/v 着/u 伤口/n 痛/a ，/w 一/m 条条/n 解开/v 缠/v 在/p 脚上/nl 的/u 沙/n 布/n —/w —/w 天/nt 呀/u ！/w 
688		 长孙/nhf 皇后/n 越是/c 这样/r 洒脱/a ，/w 太宗/nh 反倒/d 越是/c 对/p  [她] /r 依恋/v 了/u 。/w 
689		 太宗/nh 怕/v  [她] /r 过于/d 发窘/v ，/w 接着/v 又/d 道/v ：/w “/w 爱卿/n 关注/v 边境/n 的/u 安宁/a ，/w 大臣/n 的/u 安危/n ，/w 朕/n 岂不/d 明白/a ？/w 
690		 在/p 下午/nt 的/u 比赛/n 中/nd ，/w 广东/ns 运动员/n 邢芬/nh 在/p ４４/m 公斤/q 级/n 抓举/n 第四/m 次/q 试/v 举/v 中/nd ，/w 以/p ７５．５/m 公斤/q 的/u 成绩/n 打破/v 了/u  [她] /r 自己/r 保持/v 的/u ７５/m 公斤/q 全国/n 纪录/n 。/w 
691		 接着/v ，/w  [她] /r 又/d 以/p ９８/m 公斤/q 的/u 好/a 成绩/n 打破/v 了/u 由/p  [她] /r 保持/v 的/u ９７．５/m 公斤/q 的/u 挺举/v 全国/n 纪录/n 。/w 
692		 湖南/ns 选手/n 廖素萍/nh 在/p ４８/m 公斤/q 级/n 比赛/n 中/nd ，/w 以/p 总成绩/n １８７．５/m 公斤/q （/w 抓举/n ８２．５/m 公斤/q 、/w 挺举/v １０５/m 公斤/q ）/w 打破/v 该项/n 全国/n 纪录/n ，/w  [她] /r 的/u 抓举/n 和/c 挺举/v 成绩/n 还/d 超过/v 该/r 级别/n 抓举/n ７５/m 公斤/q 和/c ９７．５/m 公斤/q 的/u 世界/n 纪录/n 。/w 
693		 参加/v 女子/n ４/m ×/w ２００/m 蹼泳/n 接力赛/n 共有/v １２/m 队/n ，/w 上海/ns 队/n 在/p 第二/m 组/n 决赛/n 时/nt ，/w 信心十足/i ，/w 第/h 一个/mq 先/d 跃入/v 碧池/ns 是/vl 前晚/nt 超过/v ４００/m 米/n 器/n 泳/n 世界/n 纪录/n 的/u 名将/n 顾雁菱/nh ，/w  [她] /r 动作/n 干脆利落/a ，/w 在/p 池中/nl 犹如/v 飞鱼/n 般/n 快速/a 前进/v 。/w 
694		 当/p  [她] /r 最先/a 游完/v ２００/m 米/q 时/nt ，/w 另外/d 一/m 位/q 女将/n 王静/nh 紧接着/v 入/v 池/n ，/w 又/d 顺利/a 地/u 超出/v 各/r 队/n ，/w 第三/m 位/q 是/vl 潘蓓蓉/nh ，/w  [她] /r 在/p 池中/nl 所向无敌/i ，/w 保持/v 了/u 最快/a 速度/n 前进/v ，/w 最后/n 是/vl 金凡/nh ，/w  [她] /r 充满/v 信心/n ，/w 一/m 往/v 直前/v ，/w 最后/n  [她] /r 首先/d 到达/v 终点/n ，/w 成绩/n ６/m 分/n ３５/m 秒/q ０３/m ，/w 上海/ns 队/n 取得/v 这个/r 项目/n 冠军/n 。/w 
695		 是/vl 一/m 墓/n 两/m 卖/v 还是/d 被/p 人/n 改建/v    台/j 一/m 老妇/n 预/d 建/v 墓园/n 遭/v ”/w 雀巢/ni 鸠/n 占/v ”/w  台北市/ns 一/m 张/nhf 姓/n 老妇/n ，/w 最近/nt 向/p 台北市地检署/ni 提出/v 控告/v ，/w 说/v  [她] /r 十/m 多/a 年前/nt 预/d 为/p 自己/r 营建/v 的/u 一/m 座/q 墓园/n ，/w 不久前/nt 却/d 发现/v 空/a 墓里/nl 已/d 有/v 他人/r 埋葬/v ，/w 因此/c 怀疑/v 墓园/n 建/v 商/n 是否/d 一/m 墓/n 两/m 卖/v ？/w 
696		 谁知/v 今年/nt 清明节/nt  [她] /r 亲去/v 墓园/n 查看/v 时/nt ，/w 竟/d 发现/v 自己/r 的/u 墓园/n 里/nd 已/d 有/v 他人/r 埋葬/v ，/w 墓园/n 面貌/n 也/d 已/d 改变/v 。/w 
697		 有一次/v ，/w 他/r 在/p 和/c 随行/v 的/u 小妾/n 丁香/nh 闲谈/v 中/nd 得知/v ，/w 丁香/nh 很/d 是/vl 讨厌/a 沪/j 埠/n 官/n 宅/n 的/u 喧闹/v ，/w 颇/d 想/v 让/p 李鸿章/nh 为/p  [她] /r 营造/v 一/m 座/q 清丽/a 高雅/a 的/u 洋/a 别墅/n 。/w 
698		  [她] /r 大概/d 也/d 不会/vu 说/v 。/w 
699		 再说/c ，/w 这会/r 给/p  [她] /r 增加/v 压力/n …/w …/w ”/w 
700		 蔡振华/nh 开玩笑/i 地/u 说/v  [她] /r 前/nd 一/m 段/q “/w 双眼/n 无/v 光/n ”/w 。/w 
701		  [她] /r 说/v ，/w 只有/c 学习/v 雷锋精神/n ，/w 对待/v 同志/n 象/p 春天/nt 般/n 的/u 温暖/a ，/w 才能/c 创造/v 出/vd 一个/mq 和谐/a 的/u 社会/n 环境/n 和/c 新型/a 的/u 人/n 与/c 人/n 的/u 关系/n 。/w 
702		  [她] /r 热切/a 希望/v 中外/j 新闻/n 电影/n 艺术家/n 们/k 通过/p 这/r 届/q 年会/n ，/w 交流/v 经验/n ，/w 在/p 全世界/n 范围/n 内/nd 繁荣/v 发展/v 新闻/n 电影/n 事业/n 。/w 
703		 在/p 琳琅满目/i 的/u 展品/n 面前/nd ，/w 纽约市/ns 副/h 市长/n 埃莉亚·汤森/nh 对/p 记者/n 说/v ，/w 假如/c  [她] /r 是/vl 一个/mq 客商/n 而/c 不是/vl 代表/n 市长/n 前来/v 祝贺/v 北京市/ns 首届/n 外贸/j 洽谈会/n 的/u 开幕/v ，/w 今天/nt  [她] /r 就/d 会/vu 买下/v 展出/v 的/u 星海牌/ni 钢琴/n 和/c 各式各样/i 的/u 服装/n 。/w 
704		  [她] 们/r 坐/v 在/p 窄小/a 的/u 书桌/n 后面/nl ，/w 一/m 字/n 不/d 漏/v 地/u 记下/v 教师/n 所/u 讲/v 的/u 内容/n ，/w 回家/v 后/nd 再/d 为/p 孩子/n 补课/v 。/w 
705		 昨天/nt ，/w 在/p 四/m 代/nt 从教/v 的/u 怀柔一中/ni 英语/n 教师/n 孟雁君/nh 家/n ，/w  [她] /r 父亲/n 把/p  [她] /r 曾祖父/n 写/v 的/u 对联/n “/w 为/p 社会/n 谋/v 幸福/a ，/w 使/v 教育/n 振/v 精神/n ”/w 送给/v  [她] /r ，/w 勉励/v  [她] /r 好好/d 教书育人/i 。/w 
706		 前来/v 慰问/v 的/u 全国/n 总工会/ni 副主席/n 罗干/nh 见/v 此/r ，/w 又/d 送给/v  [她] 们/r 一/m 幅/q 对联/n ：/w “/w 为/p 四化/j 育/v 人才/n ，/w 使/v 教育/n 振/v 中华/ns 。/w ”/w 
707		 据/p  [她] /r 妈妈/n 说/v ，/w 这/r 孩子/n 从/p 上/v 幼儿/n 时园/nh 就/d “/w 迷/v ”/w 上/nd 了/u 捏/v 面人/n 。/w 
708		 前天/nt 晚上/nt ，/w  [她] /r 从/p 电视/n 上/nd 看到/v 地坛/ns 庙会/n 有/v 捏/v 面人/n 表演/v ，/w 非要/vu 妈妈/n 带/v 着/u 来看/v 不行/v 。/w 
709		 他/r 听/v 了/u 对/p “/w 小/a 面人/n 迷/n ”/w 的/u 介绍/v ，/w 非常/d 高兴/a ，/w 忙/a 让/p  [她] /r 坐/v 在/p 自己/r 身边/nl 看/v 。/w 
710		 最后/n ，/w 还/d 送给/v  [她] /r 几/m 种/q 不同/a 颜色/n 的/u 面/n ，/w 讲解/v 了/u 捏/v 面人/n 的/u 技术/n 。/w 
711		 信中/nl 说/v ，/w 要不是/c 因为/c  [她] /r 腿/n 摔坏/v 了/u ，/w 真/d 想/v 和/c 服务/v 队员/n 们/k 再见/v 上/nd 一面/n 。/w 
712		 原来/d ，/w 去年/nt 这位/r 老人/n 的/u 牡丹牌/ni 电视机/n 坏/a 了/u ，/w 当/v 厂长/n 的/u 儿子/n 工作/n 忙/a ，/w 顾不上/v 去/v 修理/v ，/w 而/c  [她] /r 自己/r 行动/n 又/d 不方便/a 。/w 
713		 于是/c ，/w  [她] /r 就/d 试/v 着/u 给/p 北京电视机/ni 厂/n 写/v 了/u 一/m 封/q 信/n 。/w 
714		 当/p  [她] /r 听说/v 往后/nt 还要/v 按期/d 来/vd 检修/v 时/nt ，/w 连声/d 称赞/v 说/v ，/w 你们/r 把/p 方便/n 送到/v 用户/n 家里/nl 了/u 。/w 
715		 影片/n 表现/v 一个/mq 在/p 傣族/ns 地区/n 插队/v 的/u 女/f 青年/n ，/w 对/p  [她] /r 在/p 傣族/ns 人民/n 中间/nd 度过/v 的/u 青春/n 时光/n ，/w 留下/v 了/u 美好/a 的/u 回忆/v 。/w 
716		  [她] /r 永远/d 也/d 不会/vu 忘记/v 那/r 重新/d 给/p 了/u  [她] /r 生活/n 信念/n 的/u 地方/n 。/w 
717		  [她] /r 说/v ，/w 早在/v 一九八三/m 年/nt 七月/nt ，/w 国务院/ni 常务/a 会议/n 听取/v 了/u 水利电力部/ni 关于/p 防汛/v 工作/n 的/u 汇报/n ，/w 赵紫阳/nh 总理/n 指出/v ，/w 遇到/v 特大/a 洪水/n 要/vu 有/v 明确/v 的/u 政策/n 和/c 应急/v 措施/n 。/w 
718		 接着/v ，/w  [她] /r 分别/d 报告/v 了/u 黄河/ns 、/w 长江/ns 、/w 淮河/ns 和/c 海河/ns 流域/n 永定河/ns （/w 京津/j 地区/n ）/w 防御/v 特大/a 洪水/n 的/u 具体/a 方案/n 。/w 
719		 本次/r 竞赛/v 二/m 等/n 奖/n 获得者/n 程淑敏/nh ，/w 是/vl 北京市崇文区欣荣饭馆/ni 服务员/n ，/w 今年/nt ３３/m 岁/nt ，/w  [她] /r 告诉/v 记者/n ，/w  [她] /r 和/c 在/p 国棉纺织一厂/ni 当/v 工人/n 的/u 丈夫/n 的/u 业余/n 爱好/n 就是/vl 看书/v 。/w 
720		 通过/p 参加/v 答卷/n ，/w  [她] /r 进一步/v 认识/v 到了/v 妇女/n 的/u 地位/n 、/w 作用/n ，/w 觉得/v 心胸/n 、/w 眼界/n 都/d 开阔/a 了/u ，/w 生活/n 更/d 充实/a 了/u 。/w 
721		  [她] 们/r 的/u 心里/nl 缺/v 了/u 点/q 什么/r ？/w 
722		 到了/v 营业/v 时间/n 还/d 在/p 打扫/v 卫生/n ，/w 已/d 实属/v 不/d 该/vu ，/w 而/c  [她] 们/r 的/u 这/r 种/q 态度/n 和/c 作法/n ，/w 则/c 更是/vl 令/v 人/n 难以/d 容忍/v 。/w 
723		 但/c  [她] 们/r 却/d 瞪/v 着/u 眼睛/n 把/p 尘土/n 掸/v 到/v 食品/n 上/nd ，/w 这/r 不/d 等于/v 搞/v 污染/n 吗/u ？/w 
724		 如果/c 在/p  [她] 们/r 自己/r 家里/nl ，/w 即使是/c 一/m 碗/q 剩饭/n ，/w 这时/r 也/d 会/vu 盖/v 起来/vd ，/w 而/c 在/p 柜台/n 前/nd ，/w  [她] 们/r 就/d 变/v 了/u 。/w 
725		  [她] 们/r 的/u 心里/nl 不是/vl 缺/v 了/u 点/q 什么/r 吗/u ？/w 
726		  [她] /r 说/v ：/w “/w 解放前/nt ，/w 咱们/r 这/r 地方/n 是/vl 一片/mq 荒地/n 。/w 
727		  [她] /r 所/u 在/v 的/u 轮班/v 小组/n 派人/v 到/v  [她] /r 家/n 作/v 了/u １０/m 次/q 家访/v ，/w 仍/d 不/d 悔改/v 。/w 
728		 冬天/nt ，/w  [她] /r 怕/v 小猛/nhs 手/n 冷/a 写/v 不出/v 字/n 来/vd ，/w 就/d 给/p 小猛/nhs 调整/v 座位/n ，/w 把/p 他/r 安排/v 到/v 靠近/v 火炉/n 的/u 座位/n 上/nd 。/w 
729		  [她] /r 不但/c 教出/v 了/u 许多/a 优秀/a 学生/n ，/w 而且/c 精心/a 护理/v 培育/v 了/u 象/p 小猛/nhs 这样/r 的/u 小苗/n 。/w 
730		 由于/c  [她] /r 的/u 辛勤/a 培育/v ，/w 我们/r 做/v 家长/n 的/u 也/d 能够/vu 安心/a 工作/v 。/w 
731		  [她] /r 不愧/d 是/vl 学生/n 的/u 师表/n ，/w 同时/c 也是/vl 我们/r 学习/v 的/u 榜样/n 。/w 
732		 这/r 给/p 童年/n 的/u 邓颖超/nh 留下/v 了/u 深刻/a 的/u 印象/n ，/w 对/p  [她] /r 以后/nt 的/u 成长/v 发生/v 了/u 有益/a 的/u 影响/n 。/w 
733		 北京七十二中/ni 青年/n 女教师/n 边光复/nh ，/w 虽然/c 身患/v 多种/mq 疾病/n ，/w 家务/n 负担/v 又/d 重/a ，/w 但是/c  [她] /r 几/m 年/nt 如/v 一/m 日/nt 坚持/v 自学/v 进修/v ，/w 先后/d 参加/v 区里/nl 举办/v 的/u 七/m 个/q 进修班/n 学习/v ，/w 写下/v 了/u 一百二十万/m 字/n 的/u 学习/v 笔记/n 。/w 
734		  [她] /r 决心/d 继续/v 努力/v ，/w 尽快/d 使/v 自己/r 成为/v 一个/mq 既/c 有/v 扎实/a 的/u 专业/n 知识/n ，/w 又/d 有/v 实践/n 经验/n 的/u 教师/n 。/w 
735		 当时/nt ，/w  [她] /r 刚/d 参加/v 工作/n ，/w 看到/v 地上/nl 扔掉/v 的/u 焊条/n 头/n 十分/d 心疼/v 。/w 
736		  [她] /r 算了/v 一/m 笔/n 帐/n ：/w 一/m 公斤/q 焊条/n 只有/c 十八/m 根/q ，/w 价值/n 二/m 元/q 来/u 钱/n ，/w 一/m 根/q 焊条/n 就是/d 一/m 斤/q 玉米面/n 。/w 
737		  [她] /r 想/v ，/w 一个/mq 家庭/n 要/vu 过/vd 得/u 好/a ，/w 必须/d 处处/nl 精打细算/i ，/w 富/a 日子/nt 当/v 穷/a 日子/nt 过/vd 。/w 
738		  [她] /r 把/p 别人/r 扔掉/v 的/u 电焊/v 条/n 头/n 拣/v 起来/vd ，/w 自己/r 焊/v 活/n 用/v 。/w 
739		  [她] /r 设/v 了/u 一个/mq 铁筒/n 和/c 一个/mq 小/a 木箱/n ，/w 专门/a 盛/v 焊条/n 头/n 。/w 
740		 经过/p 长期/nt 实践/v ，/w  [她] /r 掌握/v 了/u 使用/v 焊条/n 头/n 的/u 规律/n ，/w 多/d 长/n 的/u 焊/v 口/n ，/w 要/vu 用/p 多/d 长/n 的/u 焊条/n 头/n ，/w  [她] /r 一/d 看/v 便/d 知/v 。/w 
741		  [她] /r 把/p 拣到/v 的/u 焊条/n 头/n 用到/v 焊/v 零活/n 、/w 点/v 焊/v 、/w 短/a 焊/v 口/n 上/nd ，/w 既/c 不/d 影响/v 质量/n ，/w 又/d 不/d 影响/v 物件/n 的/u 美观/a 。/w 
742		 丈夫/n 当/v 大队/n 干部/n 二十/m 多年/nt ，/w  [她] /r 拖/v 着/u 一/m 条/q 残废/v 的/u 腿/n ，/w 担起/v 了/u 七/m 口/q 之/u 家/n 的/u 生活/n 重担/n ，/w 尽心竭力/i 地/u 支持/v 丈夫/n 当好/v 干部/n 。/w 
743		  [她] /r 不但/c 不/d 扯/v 老/h 韩/nhf 的/u 后腿/n ，/w 还/d 帮/v 丈夫/n 做/v 些/q 工作/n 。/w 
744		 社员/n 两口子/n 吵架/v ，/w  [她] /r 帮助/v 劝解/v ；/w 社员/n 和/c 干部/n 闹/v 了/u 矛盾/n ，/w  [她] /r 帮助/v 解决/v 。/w 
745		 许多/a 找上门/v 来/vd 要求/v 解决/v 问题/n 的/u 人/n ，/w 好多/m 回/q 都/d 被/p  [她] /r 开导/v 得/u 高兴/a 而/c 去/v 。/w 
746		 二十/m 多年来/nt ，/w  [她] /r 从不/d 因/c 丈夫/n 是/vl 大队/n 干部/n 而/c 为/p 自己/r 捞一把/i 。/w 
747		  [她] /r 常/d 说/v ：/w “/w 文争/nhs 当/v 书记/n 为/p 大伙/r 工作/v 是/vl 应当/vu 的/u ，/w 谁/r 有/v 困难/n 就/d 直说/v ，/w 该/vu 办/v 的/u ，/w 不/d 送礼/v 也/d 给/p 办/v ；/w 不/d 该/vu 办/v 的/u ，/w 送/v 多少/r 礼/n 也/d 没用/v 。/w ”/w 
748		  [她] /r 说/v ，/w 儿童少年活动中心/ni 是/vl 对/p 小/a 朋友们/n 进行/v 共产主义/n 教育/v 的/u 场所/n 。/w 
749		  [她] /r 说/v ，/w 这/r 是/vl 一/m 件/n 关连/v 到/v 许多/a 方面/n 的/u 复杂/a 细致/a 的/u 工作/n ，/w 需要/v 依靠/v 全/a 党/n 和/c 全/a 社会/n 各方面/n 的/u 共同/d 努力/v 才能/c 做好/v 。/w 
750		  [她] 们/r 是/vl ：/w 刘志梅/nh 、/w 张淑忆/nh 、/w 穆祥英/nh 、/w 孙玉珍/nh 、/w 杨凤云/nh 、/w 赵艳君/nh 、/w 黄惠清/nh 、/w 王倩/nh 、/w 梁长萍/nh 、/w 张秀珍/nh 、/w 郑文革/nh 、/w 唐坤/nh 、/w 吕韵梅/nh 、/w 胡学燕/nh 、/w 姚建玲/nh 、/w 赵梅/nh 、/w 刘翠丽/nh 、/w 谢培贤/nh 。/w 
751		 于是/c ，/w  [她] /r 天/nt 天/nt 去/v 找/v 厂长/n 嘟囔/v ，/w 说/v 班组/n 里/nd 的/u 设备/n 维修/v 离/v 了/u 王启增/nh 不行/v 。/w 
752		 全国政协/j 主席/n 邓颖超/nh 宣布/v 大会/n 开始/v 后/nd ，/w  [她] /r 向/p 大家/n 提出/v 了/u 一个/mq 建议/n ：/w "/w 奏/v 国歌/n 时/nt ，/w 要/vu 脱帽/v 、/w 行/v 军礼/n 。/w "/w 
753		 看/v  [她] 们/r 的/u 体力/n 和/c 技艺/n ，/w 谁/r 也/d 不/d 相信/v  [她] 们/r 是/vl 年/nt 近/v 五/m 旬/nt 的/u 妇女/n 。/w 
754		 我/r 市/n 神枪手/n 常丽娟/nh 在/p 女子/n 汽/n 手枪/n 比赛/v 中/nd ，/w 以/p ３８５/m 环/n 的/u 好/a 成绩/n 夺得/v 冠军/n ，/w  [她] /r 还/d 在/p 慢/a 加速/v 射/v 比赛/v 中/nd 获得/v 第/h 四/m 名/n 。/w 
755		 /ws （/w 记者/n 蔡君清/nh ）/w 参加/v 本/r 届/q 奥运会/j 的/u 日本/ns 女子/n 排球队/n 队长/n 江上由美/nh 最近/nt 在/p 这里/r 表示/v ，/w 日本队/n 已经/d 有/v 了/u 对付/v 中国/ns 女排/j 最好/a 的/u 策略/n ，/w  [她] 们/r 将/p 用/p 百/m 分之/u 一百二十/m 的/u 力量/n 和/c 技术/n 迎战/v 中国队/n 。/w 
756		  [她] /r 说/v ：/w "/w 目前/nt ，/w 中国队/n 比/p 我们/r 强/a ，/w 但是/c 我们/r 也/d 已经/d 成熟/a 了/u ，/w 已经/d 有/v 了/u 对付/v 中国队/n 的/u 最好/a 的/u 策略/n 。/w 
757		 他们/r （/w 或/c  [她] 们/r ）/w 组成/v 混合/v 队/n 参加/v 男/n 、/w 女/n 团体赛/n 的/u 目的/n 在于/v 确定/v 他们/r （/w 或/c  [她] 们/r ）/w 参加/v 男/n 、/w 女/n 个人/n 全能/a 和/c 单项/n 比赛/v 的/u 资格/n 。/w 
758		 而/c 上述/v 女/n 青年/n 由/p 青年/n 突击手/n 变成/v 杀人犯/n ，/w 却/d 正是/vl 因为/c  [她] /r 抵御/v 不住/v 周围/nd 环境/n 中/nd 一些/m 不/d 健康/a 思想/n 的/u 影响/v 。/w 
759		 这些/r 影响/v 通过/p  [她] /r 的/u 内因/n 起/v 了/u 作用/n ，/w 使/v  [她] /r 的/u 思想/n 逐步/d 潜移默化/i ，/w 最终/d 酿成/v 大罪/n 。/w 
